[{"institucion_id":"131","institucion":"Agencia de Aseguramiento de la Calidad de los Servicios de Salud y Medicina Prepagada","siglas":"ACESS","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2020-01\/logo%20acess-08.jpg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/acess","website":"http:\/\/www.acess.gob.ec\/","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"Vigilar y controlar la calidad de los servicios que brindan los prestadores de salud y las compa\u00f1\u00edas que financien servicios de atenci\u00f3n integral en salud prepagada y de las de seguros que oferten cobertura de seguros de asistencia m\u00e9dica, velando por la seguridad de los pacientes y usuarios a trav\u00e9s de la regulaci\u00f3n y aseguramiento de la calidad y bajo los enfoques de derechos de g\u00e9nero, interculturalidad, generacional y bio\u00e9tico.","sector":"Social","modificado":"2022-09-15T08:41:06-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"45","institucion":"Agencia de Regulaci\u00f3n y Control de Electricidad","siglas":"ARCONEL","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2018-11\/Logo%20Arconel%202018_1.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/arconel","website":"http:\/\/www.regulacionelectrica.gob.ec","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"Regular y controlar las actividades relacionadas con los Servicios P\u00fablicos de Energ\u00eda El\u00e9ctrica y Alumbrado P\u00fablico General, contribuyendo al desarrollo sostenible y sustentable del sector estrat\u00e9gico de electricidad, precautelando los intereses de la ciudadan\u00eda.","sector":"Infraestructura y de Recursos Naturales No Renovables","modificado":"2020-10-02T11:32:27-0500","publicado":"No"},{"institucion_id":"408","institucion":"Agencia de Regulaci\u00f3n y Control de Energ\u00eda y Recursos Naturales no Renovables","siglas":"ARCERNNR","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/arcernnr","website":"","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"","sector":"Funci\u00f3n Ejecutiva","modificado":"2022-03-14T16:13:09-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"67","institucion":"Agencia de Regulaci\u00f3n y Control de la Bioseguridad y Cuarentena para Gal\u00e1pagos","siglas":"ABG","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2018-10\/logo%20ABG.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/abg","website":"http:\/\/www.bioseguridadgalapagos.gob.ec","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"Agencia de Regulaci\u00f3n y Control de la Bioseguridad y Cuarentena para Gal\u00e1pagos (ABG) Instituci\u00f3n adscrita al Ministerio del Ambiente cuya misi\u00f3n es la de Controlar, regular y reducir el riesgo de introducci\u00f3n y dispersi\u00f3n de especies ex\u00f3ticas por cualquier medio que pongan en riesgo la biodiversidad de las islas, la econom\u00eda local y salud humana.","sector":"H\u00e1bitat y ambiente","modificado":"2019-02-25T10:44:52-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"73","institucion":"Agencia de Regulaci\u00f3n y Control del Agua","siglas":"ARCA","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2018-09\/LOGOS2018_002.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/arca","website":"http:\/\/www.regulacionagua.gob.ec","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"La Agencia de Regulaci\u00f3n y Control del Agua tiene como objetivo principal, ejercer la regulaci\u00f3n y control de la gesti\u00f3n integral e integrada de los recursos h\u00eddricos, de la cantidad y calidad de agua en sus fuentes y zonas de recarga, calidad de los servicios p\u00fablicos relacionados al sector agua y en todos sus usos y aprovechamientos.","sector":"H\u00e1bitat y ambiente","modificado":"2020-06-15T13:11:38-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"118","institucion":"Agencia de Regulaci\u00f3n y Control de las Telecomunicaciones","siglas":"ARCOTEL","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2019-08\/logoARCOTEL60x30_07Feb2019_0.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/arcotel","website":"http:\/\/www.arcotel.gob.ec","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"Regular el uso del espectro radioel\u00e9ctrico y los servicios de telecomunicaciones con la finalidad de garantizar el derecho de acceso a servicios de calidad, convergentes, con precios y tarifas equitativas; gestionar los recursos inherentes a las telecomunicaciones mediante su asignaci\u00f3n transparente, equitativa, eficiente y ambientalmente sostenible; controlar el uso del espectro radioel\u00e9ctrico, y la prestaci\u00f3n de servicios de telecomunicaciones con calidad, universalidad, accesibilidad, continuidad, seguridad en las comunicaciones y protecci\u00f3n de datos personales","sector":"Infraestructura y de Recursos Naturales No Renovables","modificado":"2021-08-10T07:54:40-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"74","institucion":"Agencia de Regulaci\u00f3n y Control Fito y Zoosanitario","siglas":"ARCFZ","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2018-09\/logo-agrocalidad.jpg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/arcfz","website":"http:\/\/www.agrocalidad.gob.ec\/","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"\u00a0\n\nMisi\u00f3n:\n\nLa Agencia de Regulaci\u00f3n y Control Fito y Zoosanitario \u2013 es la encargada de la regulaci\u00f3n y control de la sanidad del sector agropecuario y la inocuidad de los alimentos en la producci\u00f3n primaria, impulsando la productividad y competitividad para el desarrollo del sector y mejorar la calidad de vida de los productores agropecuarios mediante la implementaci\u00f3n de planes, programas y proyectos de sanidad y bienestar animal, sanidad vegetal y la inocuidad de los alimentos con el fin de garantizar la calidad e inocuidad de la producci\u00f3n agropecuaria del pa\u00eds.","sector":"Producci\u00f3n","modificado":"2022-07-07T15:28:24-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"20","institucion":"Agencia de Regulaci\u00f3n y Control Hidrocarbur\u00edfero","siglas":"ARCH","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2018-10\/Logotipo%20institucional.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/arch","website":"http:\/\/www.controlhidrocarburos.gob.ec\/","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"Garantizar el aprovechamiento \u00f3ptimo de los recursos hidrocarbur\u00edferos, velar por la eficiencia de la inversi\u00f3n p\u00fablica y de los activos productivos en el sector de los hidrocarburos, con el fin de precautelar los intereses de la sociedad, mediante la efectiva regulaci\u00f3n y el oportuno control de las operaciones y actividades relacionadas.","sector":"Infraestructura y de Recursos Naturales No Renovables","modificado":"2020-10-02T11:33:12-0500","publicado":"No"},{"institucion_id":"21","institucion":"Agencia de Regulaci\u00f3n y Control Minero","siglas":"ARCOM","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2018-11\/ARCOM.jpg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/arcom","website":"http:\/\/www.controlminero.gob.ec\/","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"Vigilar, inspeccionar, auditar, intervenir, sancionar y controlar a quienes realicen actividades mineras con la finalidad de alcanzar un aprovechamiento racional, t\u00e9cnico, socialmente responsable y ambientalmente sustentable de los recursos naturales no renovables, enmarcados en la normativa legal y ambiental vigente (Registro Oficial No. 694 Edici\u00f3n Especial de 18 de agosto de 2016).","sector":"Infraestructura y de Recursos Naturales No Renovables","modificado":"2020-10-02T11:33:20-0500","publicado":"No"},{"institucion_id":"22","institucion":"Agencia de Regulaci\u00f3n y Control Postal","siglas":"ARCP","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2018-10\/Logotipo.jpg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/arcp","website":"https:\/\/www.regulacionpostal.gob.ec\/","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"De acuerdo con el Art. 8 de la Ley General de los Servicios Postales,\u00a0la Agencia de Regulaci\u00f3n y Control Postal es el organismo t\u00e9cnico-administrativo especializado y desconcentrado, adscrito al Ministerio rector del sector postal, con personalidad jur\u00eddica de derecho p\u00fablico, autonom\u00eda administrativa, t\u00e9cnica, econ\u00f3mica, financiera y patrimonio propio.\n\nLa Agencia de Regulaci\u00f3n y Control Postal tiene como misi\u00f3n:\n\nRegular y controlar la administraci\u00f3n y gesti\u00f3n de los servicios postales, para garantizar el derecho de los usuarios a la prestaci\u00f3n eficiente, oportuna y segura de estos servicios, sobre la base de las pol\u00edticas p\u00fablicas, contribuyendo as\u00ed al crecimiento y desarrollo del pa\u00eds.","sector":"Infraestructura y de Recursos Naturales No Renovables","modificado":"2020-09-24T12:30:08-0500","publicado":"No"},{"institucion_id":"13","institucion":"Agencia Ecuatoriana de Aseguramiento de la Calidad del Agro","siglas":"AGROCALIDAD","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/agrocalidad","website":"","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"","sector":"Producci\u00f3n","modificado":"2020-04-13T16:07:53-0500","publicado":"No"},{"institucion_id":"70","institucion":"Agencia Nacional de Regulaci\u00f3n, Control y Vigilancia Sanitaria","siglas":"ARCSA","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2020-03\/logo-arcsa-2020-centro-gris.jpg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/arcsa","website":"https:\/\/www.controlsanitario.gob.ec\/","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"Es el organismo t\u00e9cnico encargado de la regulaci\u00f3n, control t\u00e9cnico y vigilancia sanitaria de los siguientes productos: alimentos procesados, aditivos alimentarios, agua procesada, productos del tabaco, medicamentos en general, productos nutrac\u00e9uticos, productos biol\u00f3gicos, naturales procesados de uso medicinal, medicamentos homeop\u00e1ticos y productos dentales; dispositivos m\u00e9dicos, reactivos bioqu\u00edmicos y de diagn\u00f3stico, productos higi\u00e9nicos, plaguicidas para uso dom\u00e9stico e industrial, fabricados en el territorio nacional o en el exterior, para su importaci\u00f3n, exportaci\u00f3n, comercializaci\u00f3n, dispensaci\u00f3n y expendio, incluidos los que se reciban en donaci\u00f3n y productos de higiene dom\u00e9stica y absorbentes de higiene personal, relacionados con el uso y consumo humano; as\u00ed como de los establecimientos sujetos a vigilancia y control sanitario establecidos en la Ley Org\u00e1nica de Salud y dem\u00e1s normativa aplicable, exceptuando aquellos de servicios de salud p\u00fablicos y privados. (D.E. 1290, Art. 9).","sector":"Social","modificado":"2020-03-10T15:44:59-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"48","institucion":"Agencia Nacional de Tr\u00e1nsito","siglas":"ANT","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2018-09\/logo-ant%5B1%5D.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/ant","website":"https:\/\/www.ant.gob.ec\/","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"Contribuir al desarrollo del pa\u00eds a trav\u00e9s de la planificaci\u00f3n, regulaci\u00f3n y control del transporte terrestre, tr\u00e1nsito y seguridad vial cumpliendo con los principios de equidad, de inclusi\u00f3n, libre movilidad y desarrollo sostenible.","sector":"Infraestructura y de Recursos Naturales No Renovables","modificado":"2022-12-12T12:45:52-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"273","institucion":"Asamblea Nacional","siglas":"AN","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/an","website":"https:\/\/www.asambleanacional.gob.ec","tipo":"Legislativo","descripcion":"","sector":"Funci\u00f3n Legislativa","modificado":"2020-04-08T17:43:38-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"553","institucion":"Asociaci\u00f3n de Municipalidades Ecuatorianas","siglas":"AME","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/ame","website":"","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"","modificado":"2021-04-01T15:54:52-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"146","institucion":"Astilleros Navales Ecuatorianos","siglas":"ASTINAVEEP","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2018-10\/VERTICAL.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/astinaveep","website":"https:\/\/astinave.com.ec\/","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"ASTINAVE EP es una empresa p\u00fablica de la defensa con una trayectoria de m\u00e1s de 45 a\u00f1os en la industria mar\u00edtima y naval.\n\nMisi\u00f3n:\u00a0\n\nSATISFACER LAS NECESIDADES DE REPARACI\u00d3N, CARENAMIENTO Y CONSTRUCCI\u00d3N NAVAL PARA EL SECTOR DEFENSA Y MAR\u00cdTIMO; Y DESARROLLAR SOLUCIONES INTEGRALES EN EL \u00c1MBITO DE LOS SISTEMAS DE DEFENSA E INDUSTRIAL.\n\nVisi\u00f3n:\n\nHASTA EL 2025, SER EL ASTILLERO L\u00cdDER PARA EL DESARROLLO DEL SECTOR DE LA DEFENSA, MAR\u00cdTIMO E INDUSTRIAL, A NIVEL NACIONAL EN NUESTRAS L\u00cdNEAS DE NEGOCIO, Y UNA ALTERNATIVA COMPETITIVA EN EL MERCADO REGIONAL.\n\nL\u00edneas de Negocio:\n\nConstrucci\u00f3n Naval\n\tCarenamiento Naval\u00a0\n\tRepotenciaci\u00f3n Naval\n\tSistemas de Defensa\u00a0\n\tSoluciones Portuarias\u00a0\n\tSoluciones Costa Afuera\u00a0\n\tSoluciones Industriales\u00a0\n","sector":"Producci\u00f3n","modificado":"2022-12-27T16:53:50-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"107","institucion":"Autoridad Portuaria de Esmeraldas","siglas":"APE","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2018-10\/LOGOTIPO%20APE.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/ape","website":"http:\/\/www.puertoesmeraldas.gob.ec\/","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"Somos una entidad Estatal que opera y administra el Puerto Comercial de Esmeraldas; gestiona y provee servicios portuarios, que cubren las necesidades con efectividad a los exportadores e importadores de la zona de influencia del Ecuador en beneficio del desarrollo del sector productivo y de la poblaci\u00f3n nacional.","sector":"Infraestructura y de Recursos Naturales No Renovables","modificado":"2018-11-14T12:38:25-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"25","institucion":"Autoridad Portuaria de Guayaquil","siglas":"APG","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2018-10\/APG_400x400.jpg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/apg","website":"http:\/\/www.puertodeguayaquil.gob.ec\/","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"Organizar y planificar el desarrollo de Autoridad Portuaria de Guayaquil, as\u00ed como dirigir y controlar que los servicios portuarios se provean competitivamente de manera sustentable y sostenible, con la racionalizaci\u00f3n de los recursos para contribuir al desarrollo del comercio exterior.","sector":"Infraestructura y de Recursos Naturales No Renovables","modificado":"2022-08-04T11:43:13-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"26","institucion":"Autoridad Portuaria de Manta","siglas":"APM","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2018-09\/Autoridad%20Portuaria%20de%20Manta.jpg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/apm","website":"http:\/\/www.puertodemanta.gob.ec","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"Oferta de servicios portuarios que contribuyen a la competitividad del Comercio exterior del Ecuador","sector":"Infraestructura y de Recursos Naturales No Renovables","modificado":"2018-11-09T15:44:12-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"27","institucion":"Autoridad Portuaria de Puerto Bol\u00edvar","siglas":"APPB","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/appb","website":"http:\/\/www.puertobolivar.gob.ec\/","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"Entidad Portuaria encargada de regular y controlar el cumplimiento del Contrato de Gesti\u00f3n\u00a0Delegada a la empresa YILPORTECU, bajo la modalidad de Alianza Publico-Privada.","sector":"Funci\u00f3n Ejecutiva, H\u00e1bitat y ambiente","modificado":"2020-07-29T11:09:10-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"122","institucion":"Banca para el Desarrollo Productivo Rural y Urbano","siglas":"BANECUADOR BP","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2021-09\/LOGO_BANECUADOR_GOBEC_0.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/banecuador-bp","website":"https:\/\/www.banecuador.fin.ec\/","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"\u00a0\n\nEl objeto de Banco ser\u00e1 el ejercicio de actividades financieras previamente autorizadas por la Superintendencia de Bancos, y la prestaci\u00f3n de servicios financieros de cr\u00e9dito, ahorro e inversi\u00f3n, bajo el criterio de intermediaci\u00f3n financiera de recursos p\u00fablicos y privados, atendiendo a la mediana empresa y empresas asociativas en sectores de producci\u00f3n, principalmente de agro negocios, comercio y servicios, con claro enfoque de desarrollo local y con preferencias en \u00e1reas urbano marginales, coadyuvando al fortalecimiento del \u201cPlan Nacional del Buen Vivir\u201d, a trav\u00e9s de mecanismos de banca de primer y segundo piso. \n\nEl BANECUADOR B.P. establecer\u00e1 dentro de sus operaciones financieras el Banco del Pueblo, a trav\u00e9s de las cuales desarrollara productos y servicios financieros especiales y espec\u00edficos para cubrir las necesidades de financiamiento de los sectores de la micro y peque\u00f1a empresa, en condiciones financieras preferentes.\n\n\u00a0","sector":"Econ\u00f3mico","modificado":"2021-09-23T08:49:10-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"55","institucion":"Banco Central del Ecuador","siglas":"BCE","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2021-08\/Logo%20BCE%20-%20fondo%20blanco%201.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/bce","website":"https:\/\/www.bce.fin.ec\/","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"Gestionar la liquidez de la econom\u00eda ecuatoriana, mediante la instrumentaci\u00f3n de las pol\u00edticas:\u00a0monetaria, crediticia, cambiaria y financiera, para alcanzar el Buen Vivir.","sector":"Econ\u00f3mico","modificado":"2021-08-10T14:45:10-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"46","institucion":"Banco de Desarrollo del Ecuador B.P.","siglas":"BDE","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/bde","website":"","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"","sector":"Econ\u00f3mico","modificado":"2019-11-29T11:50:24-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"136","institucion":"Banco del Instituto Ecuatoriano de Seguridad Social","siglas":"BIESS","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2020-07\/LOGO%20FIRMA-01.jpg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/biess","website":"https:\/\/www.biess.fin.ec\/inicio","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"El Banco del Instituto Ecuatoriano de Seguridad Social - BIESS es una instituci\u00f3n financiera p\u00fablica del Instituto Ecuatoriano de Seguridad Social, creada mediante ley, publicada en el Suplemento del Registro Oficial No. 587 de 11 de mayo del 2009; con personer\u00eda jur\u00eddica propia y de car\u00e1cter p\u00fablico, finalidad social, autonom\u00eda t\u00e9cnica, administrativa y financiera;","sector":"Econ\u00f3mico","modificado":"2020-07-21T16:46:25-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"17","institucion":"Casa de la Cultura, Danza y Orquesta Sinf\u00f3nica","siglas":"CCDOS","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/ccdos","website":"","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"","sector":"","modificado":"2018-09-14T14:19:29-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"323","institucion":"Casa de la Cultura Ecuatoriana Benjam\u00edn Carri\u00f3n","siglas":"CCE","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/cce","website":"","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"","sector":"Social","modificado":"2020-05-13T16:14:11-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"209","institucion":"Centro de Atenci\u00f3n Ambulatoria Especializado San L\u00e1zaro","siglas":"CAESL","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/caesl","website":"","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"","sector":"","modificado":"2019-10-18T17:07:19-0500","publicado":"No"},{"institucion_id":"208","institucion":"Centro de Entrenamiento para Alto Rendimiento","siglas":"CEAREP","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/cearep","website":"","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"","sector":"","modificado":"2019-10-04T17:16:21-0500","publicado":"No"},{"institucion_id":"129","institucion":"Centro Interamericano de Artesan\u00edas y Artes Populares","siglas":"CIDAP","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2018-09\/logo_CIDAP.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/cidap","website":"http:\/\/www.cidap.gob.ec\/","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"El Centro Interamericano de Artesan\u00edas y Artes Populares (CIDAP) es una instituci\u00f3n dedicada a la salvaguarda, fomento, desarrollo y puesta en valor de las artesan\u00edas y artes populares, a trav\u00e9s de la promoci\u00f3n, formaci\u00f3n e investigaci\u00f3n; al constituir un elemento esencial del patrimonio cultural de los pueblos americanos, para el mejoramiento de la calidad de vida de los artesanos y artesanas art\u00edfices del Ecuador y Am\u00e9rica.","sector":"Econ\u00f3mico, Producci\u00f3n","modificado":"2020-06-12T21:57:15-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"123","institucion":"Centros de Entrenamiento para el Alto Rendimiento","siglas":"CEAR","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2018-10\/logo_cearep.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/cear","website":"https:\/\/www.altorendimiento.gob.ec\/","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"Misi\u00f3n:\n\nOfrecer servicios integrales mediante personal capacitado estableciendo procesos eficientes, con tecnolog\u00eda de punta, investigaci\u00f3n e innovaci\u00f3n, que permitan el desarrollo de deportistas a nivel nacional e internacional.","sector":"Social","modificado":"2021-09-27T17:22:43-0500","publicado":"No"},{"institucion_id":"161","institucion":"Comando Conjunto de las Fuerzas Armadas","siglas":"CCFFAA","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2018-10\/cropped-COMACO-Logo.jpg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/ccffaa","website":"https:\/\/www.ccffaa.mil.ec\/","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"MISI\u00d3N\n\nDefender la Soberan\u00eda y la Integridad Territorial, apoyar con su contingente al desarrollo nacional, contribuir con la seguridad p\u00fablica y del Estado y participar en operaciones de\u00a0 paz y ayuda humanitaria.\n\nVISI\u00d3N\n\nInstituci\u00f3n de m\u00e1s alto nivel de credibilidad; sistem\u00e1ticamente integrada, con capacidades conjuntas e interoperabilidad, personal profesional, \u00e9tico y moralmente calificado, para enfrentar los cambios y nuevos escenarios, que garanticen la paz, seguridad y el bienestar de la naci\u00f3n.","sector":"Seguridad","modificado":"2020-12-03T11:40:51-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"162","institucion":"Comando Conjunto de las Fuerzas ArmadaS","siglas":"CCFFAA","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/ccffaa-0","website":"","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"","sector":"Seguridad","modificado":"2020-04-13T16:09:06-0500","publicado":"No"},{"institucion_id":"29","institucion":"Comisi\u00f3n de Tr\u00e1nsito del Ecuador","siglas":"CTE","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2018-09\/CTG.gif","url":"https:\/\/www.gob.ec\/cte","website":"http:\/\/www.comisiontransito.gob.ec","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"Dirigir y controlar la actividad operativa de los servicios de transporte terrestre, tr\u00e1nsito y seguridad vial, en la red estatal y sus troncales nacionales y dem\u00e1s circunscripciones territoriales que le fueren asignadas en el \u00e1mbito de sus competencias con sujeci\u00f3n a las regulaciones emanadas por la ANT y las normativas vigentes, as\u00ed como, la investigaci\u00f3n de accidentes de tr\u00e1nsito y la formaci\u00f3n del cuerpo de vigilantes y de agentes civiles de tr\u00e1nsito.","sector":"Infraestructura y de Recursos Naturales No Renovables","modificado":"2019-12-16T10:28:33-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"564","institucion":"Consejo de Aseguramiento de la Calidad de la Educaci\u00f3n Superior","siglas":"CACES","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/caces","website":"","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"","sector":"Funci\u00f3n Ejecutiva","modificado":"2021-06-18T21:46:30-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"171","institucion":"Consejo de Desarrollo de las Nacionalidades y Pueblos Ind\u00edgenas del Ecuador","siglas":"CODENPE","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/codenpe","website":"","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"","sector":"","modificado":"2019-08-08T16:25:35-0500","publicado":"No"},{"institucion_id":"217","institucion":"Consejo de Desarrollo y Promoci\u00f3n de la Informaci\u00f3n y Comunicaci\u00f3n","siglas":"CDPIC","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2022-12\/institucional-vertical0786055001669389843.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/cdpic","website":"http:\/\/www.consejodecomunicacion.gob.ec\/","tipo":"Transparencia y Control Social","descripcion":"Ser la instituci\u00f3n que lidere y consolide el sistema de comunicaci\u00f3n social en el acceso, desarrollo y promoci\u00f3n de los derechos a la libertad de expresi\u00f3n, informaci\u00f3n y comunicaci\u00f3n, que involucre a la ciudadan\u00eda en general para la construcci\u00f3n de una sociedad inclusiva, diversa, participativa y pluricultural que fomente la democracia y garantice el cumplimiento del ejercicio de los derechos","sector":"Funci\u00f3n de Transparencia y Control Social","modificado":"2022-12-06T14:01:03-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"173","institucion":"Consejo de Gobierno del R\u00e9gimen Especial de Gal\u00e1pagos","siglas":"CGREG","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2020-04\/NEW_LOGO_CGREG.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/cgreg","website":"https:\/\/www.gobiernogalapagos.gob.ec","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"","sector":"Funci\u00f3n Ejecutiva","modificado":"2022-03-14T15:39:19-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"226","institucion":"Consejo de la Judicatura","siglas":"CJ","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/cj","website":"","tipo":"Judicial","descripcion":"","sector":"Funci\u00f3n Judicial","modificado":"2020-03-05T17:24:21-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"370","institucion":"Consejo de Participaci\u00f3n Ciudadana y Control Social","siglas":"CPCCS","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2020-07\/LOGO.jpg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/cpccs","website":"http:\/\/www.cpccs.gob.ec\/","tipo":"Transparencia y Control Social","descripcion":"El Consejo de Participaci\u00f3n Ciudadana y Control promueve\u00a0e incentiva\u00a0el ejercicio de los derechos relativos a la Participaci\u00f3n Ciudadana y Control Social, fomentando la transparencia y la \u00e9tica,\u00a0 previene e investiga actos que generen corrupci\u00f3n y afecten la participaci\u00f3n o al inter\u00e9s p\u00fablico, y designa a las autoridades que le corresponden de acuerdo con la Constituci\u00f3n y Ley para el bienestar de la sociedad civil promoviendo la prevenci\u00f3n y lucha contra la corrupci\u00f3n.","sector":"Funci\u00f3n de Transparencia y Control Social","modificado":"2020-08-06T21:24:51-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"185","institucion":"Consejo Nacional de Aviaci\u00f3n Civil","siglas":"CNAC","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/cnac","website":"","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"","sector":"","modificado":"2019-11-25T13:04:32-0500","publicado":"No"},{"institucion_id":"261","institucion":"Consejo Nacional de Competencias","siglas":"CNC","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2020-04\/logo-cnc.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/cnc","website":"https:\/\/www.competencias.gob.ec","tipo":"Organismos y entidades creadas","descripcion":"El Consejo Nacional de Competencias es el organismo rector encargado de la regulaci\u00f3n, planificaci\u00f3n, coordinaci\u00f3n, gesti\u00f3n y control de la asignaci\u00f3n y transferencia de las competencias, en el marco del Plan Nacional de Descentralizaci\u00f3n, considerando los principios de: autonom\u00eda, coordinaci\u00f3n, complementariedad y subsidiaridad, promoviendo el fortalecimiento y la consecuci\u00f3n del buen vivir.","sector":"","modificado":"2020-07-16T17:33:57-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"180","institucion":"Consejo Nacional de Control de Sustancias Estupefacientes y Psicotr\u00f3picas","siglas":"CONSEP","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/consep","website":"","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"","sector":"","modificado":"2019-11-18T09:01:43-0500","publicado":"No"},{"institucion_id":"187","institucion":"Consejo Nacional de Salud","siglas":"CONASA","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2021-08\/Consejo%20Nacional%20de%20Salud.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/conasa","website":"http:\/\/www.conasa.gob.ec\/","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"El Consejo Nacional de Salud es el organismo de representaci\u00f3n de los integrantes del Sistema Nacional de Salud, conformado por entidades p\u00fablicas, privadas, aut\u00f3nomas y comunitarias del sector salud, que se articulan funcionalmente sobre la base de principios, pol\u00edticas, objetivos y normas comunes.\n\nLa Ley publicada en Registro Oficial No. 670 del 25 de septiembre de 2002, crea el Consejo Nacional de Salud como entidad p\u00fablica, con personer\u00eda jur\u00eddica propia y autonom\u00eda administrativa y financiera.\n\nSu Estatuto Org\u00e1nico por Procesos fue aprobado por la Secretaria Nacional T\u00e9cnica de Desarrollo de Recursos Humanos y Remuneraciones del Sector P\u00fablico y publicado en Registro Oficial No. 181 del 5 de Enero del 2006.\n\nMisi\u00f3n\nEl\u00a0Consejo Nacional de Salud\u00a0es una entidad cuyo prop\u00f3sito fundamental es impulsar la construcci\u00f3n del Sistema Nacional de Salud; concerta la Pol\u00edtica Nacional de Salud; participa con el Ministerio de Salud P\u00fablica en la formulaci\u00f3n del Plan Integral de Salud, coordina con sus integrantes su implementaci\u00f3n, promueve la participaci\u00f3n social y el ejercicio de los derechos en salud.\n\nVisi\u00f3n\nEn el a\u00f1o 2021, el\u00a0Consejo Nacional de Salud, ser\u00e1 la entidad que promueva e impulse la construcci\u00f3n del Sistema Nacional de Salud, articulado y participativo con todos sus integrantes interinstitucionales e intersectoriales, liderados por el Ministerio de Salud P\u00fablica para garantizar el derecho a la salud.\n\nObjetivos Estrat\u00e9gicos Institucionales\nIncrementar el desarrollo del Talento Humano del Consejo Nacional de Salud.\n\tIncrementar el uso eficiente del presupuesto del Consejo Nacional de Salud.\n\tIncrementar la eficiencia institucional del Consejo Nacional de Salud.\n\tIncrementar los espacios participativos y procesos de concertaci\u00f3n de pol\u00edticas p\u00fablicas con los actores del sector salud.\n\tIncrementar la eficiencia y eficacia procedimental para la actualizaci\u00f3n del cuadro nacional de medicamentos b\u00e1sicos o lista de medicamentos esenciales y su registro terap\u00e9utico.\nArt. 19.- Funciones del Consejo Nacional de Salud.- El Consejo Nacional de Salud tiene como funciones:\n\nConcertar entre todos los actores niveles del Sistema la aplicaci\u00f3n de la pol\u00edtica nacional en salud.\n\tParticipar conjuntamente con el Ministerio de Salud P\u00fablica en la formulaci\u00f3n del Plan Integral de Salud y los criterios para su ejecuci\u00f3n, incluyendo la programaci\u00f3n de extensi\u00f3n progresiva de cobertura y su financiamiento.\n\tCoordinar la participaci\u00f3n de los integrantes del Sistema para la implementaci\u00f3n del Plan Integridad de Salud.\n\tAprobar la utilizaci\u00f3n com\u00fan de normas t\u00e9cnicas y protocolos para las prestaciones; procedimientos de referencia y contrarreferencia; y, otros mecanismos necesarios para la provisi\u00f3n de servicios.\n\tPromover la participaci\u00f3n, el control social, el cumplimiento y la exigibilidad de los derechos de los usuarios.\n\tConvocar y organizar peri\u00f3dicamente eventos de amplia consulta nacional sobre los temas relevantes para la salud del pa\u00eds.\n\t\u00a0Promover el desarrollo integral de los recursos humanos en salud.\n\tDesignar al Director Ejecutivo.\n\u00a0\n\nDocumentos relacionados:\n\nCarta Suprema\n\t\t\tConstituci\u00f3n de la Rep\u00fablica del Ecuador\n\t\t\t\n\t\t\tR.O. No. 449\n\n\t\t\t20 de octubre del 2008\n\t\t\t\n\t\t\tConstituci\u00f3n de la Rep\u00fablica\n\t\tLey Org\u00e1nica\n\t\t\tLey Org\u00e1nica del Sistema Nacional de Salud\n\t\t\t\n\t\t\tR. O. No. 670\n\n\t\t\t25 de septiembre del 2002\n\t\t\t\n\t\t\tLey Org\u00e1nica del Sistema Nacional de Salud\n\t\tDecreto Ejecutivo\n\t\t\tReglamento Ley Org\u00e1nica del Sistema Nacional de Salud\n\t\t\t\n\t\t\tNo. 3611\u00a0R. O. No. 09\n\n\t\t\t28 de enero del 2003\n\t\t\t\n\t\t\tReglamento Ley Org\u00e1nica del Sistema Nacional de Salud\n\t\t\u00a0\n\n\u00a0","sector":"Funci\u00f3n Ejecutiva","modificado":"2022-01-03T10:50:32-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"413","institucion":"Consejo Nacional Electoral","siglas":"CNE","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/cne","website":"","tipo":"Electoral","descripcion":"","sector":"Funci\u00f3n Electoral","modificado":"2020-06-30T09:42:50-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"142","institucion":"Consejo Nacional para la Igualdad de Discapacidades","siglas":"CONADIS","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2018-09\/logo_conadis_0.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/conadis","website":"https:\/\/www.consejodiscapacidades.gob.ec\/","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"MISI\u00d3N\n\nFormular, transversalizar, observar, realizar el seguimiento y la evaluaci\u00f3n de las pol\u00edticas p\u00fablicas en materia de discapacidades, en todo el territorio nacional, en todos los niveles de gobiernos y en los \u00e1mbitos p\u00fablico y privado; con el fin de asegurar la plena vigencia y el ejercicio de los derechos de las personas con discapacidad y sus familias; promoviendo, impulsando, protegiendo y garantizando el respeto al derecho de igualdad y no discriminaci\u00f3n.\n\nVISI\u00d3N\n\nSer la Instituci\u00f3n que lidera las pol\u00edticas p\u00fablicas en materia de discapacidades en el Ecuador, para asegurar la plena vigencia de los derechos humanos de las personas con discapacidad y sus familias; constituy\u00e9ndose en el referente nacional e internacional, a trav\u00e9s de la generaci\u00f3n y aplicaci\u00f3n de la Agenda Nacional para la Igualdad de Discapacidades.","sector":"Social","modificado":"2018-10-25T17:04:04-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"270","institucion":"Consejo Nacional para la Igualdad de Discapacidades","siglas":"CONADIS","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/conadis-0","website":"","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"","sector":"","modificado":"2020-04-08T11:00:56-0500","publicado":"No"},{"institucion_id":"135","institucion":"Consejo Nacional para la Igualdad de G\u00e9nero","siglas":"CNIG","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/cnig","website":"","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"","sector":"Funci\u00f3n Ejecutiva","modificado":"2022-03-14T16:42:43-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"479","institucion":"Consejo Nacional para la Igualdad de Movilidad Humana","siglas":"CNIMH","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/cnimh","website":"","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"","sector":"Funci\u00f3n Ejecutiva","modificado":"2020-07-28T17:23:27-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"165","institucion":"Consejo Nacional para la Igualdad de Pueblos y Nacionalidades","siglas":"CNIPN","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2022-06\/IMAGEN%20PARA%20FORMULARIOS.jpg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/cnipn","website":"http:\/\/www.pueblosynacionalidades.gob.ec","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"Asegurar la plena vigencia de los derechos de igualdad y no discriminaci\u00f3n, a trav\u00e9s de la formulaci\u00f3n, transversalizaci\u00f3n, observancia,\u00a0seguimiento y evaluaci\u00f3n de pol\u00edticas p\u00fablicas, con enfoque de igualdad y no discriminaci\u00f3n de Pueblos y Nacionalidades","sector":"Social","modificado":"2022-06-23T11:45:31-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"130","institucion":"Consejo Nacional para la Igualdad Intergeneracional","siglas":"CNII","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2018-09\/Logo%20Cnii_0.jpg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/cnii","website":"https:\/\/www.igualdad.gob.ec","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"El Consejo Nacional para la igualdad Intergeneracional, es un organismo creado por la Constituci\u00f3n de la Rep\u00fablica como la instancia responsable de velar por la plena vigencia y el ejercicio de los derechos de ni\u00f1as, ni\u00f1os, adolescentes, j\u00f3venes, adultas y adultos mayores, y las relaciones intergeneracionales, consagrados en la Constituci\u00f3n y en los instrumentos internacionales de derechos humanos, con atribuciones en la formulaci\u00f3n, transversalizaci\u00f3n, observancioa, seguimiento y evaluaci\u00f3n de las pol\u00edticas p\u00fablicas relacionadas con la tem\u00e1tica de igualdad y no discriminaci\u00f3n generacional e intergeneracional.","sector":"Social","modificado":"2018-11-09T10:13:12-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"174","institucion":"Corporaci\u00f3n Ciudad Alfaro","siglas":"CCA","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/cca","website":"","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"","sector":"","modificado":"2018-11-20T17:35:28-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"172","institucion":"Corporaci\u00f3n de Desarrollo Afro","siglas":"CODAE","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/codae","website":"","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"","sector":"","modificado":"2019-08-08T16:24:28-0500","publicado":"No"},{"institucion_id":"53","institucion":"Corporaci\u00f3n del Seguro de Dep\u00f3sitos","siglas":"COSEDE","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2018-09\/Logo%20institucional.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/cosede","website":"https:\/\/www.cosede.gob.ec\/","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"Protegemos tu dinero","sector":"Econ\u00f3mico","modificado":"2019-04-02T10:06:08-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"102","institucion":"Corporaci\u00f3n El\u00e9ctrica del Ecuador","siglas":"CELEC EP","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2018-09\/CELEC%20EP.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/celec-ep","website":"https:\/\/www.celec.gob.ec\/","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"CELEC EP, actualmente ejecuta los procesos de generaci\u00f3n, transmisi\u00f3n, telecomunicaciones y exportaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica, adem\u00e1s la planificaci\u00f3n, dise\u00f1o y desarrollo de megaproyectos hidroel\u00e9ctricos, e\u00f3licos y geot\u00e9rmicos. ","sector":"Funci\u00f3n Ejecutiva","modificado":"2022-10-12T08:35:19-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"38","institucion":"Corporaci\u00f3n Financiera Nacional","siglas":"CFN","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2018-11\/LOGOTIPO%20ORIGINAL-01.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/cfn","website":"https:\/\/www.cfn.fin.ec\/","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"Impulsamos el desarrollo del pa\u00eds financiando los sue\u00f1os de los ecuatorianos.","sector":"Econ\u00f3mico","modificado":"2018-11-13T14:13:47-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"111","institucion":"Corporaci\u00f3n Nacional de Electricidad","siglas":"CNEL","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/cnel","website":"https:\/\/www.cnelep.gob.ec\/","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"La Empresa El\u00e9ctrica P\u00fablica Estrat\u00e9gica Corporaci\u00f3n Nacional de Electricidad CNEL EP,\u00a0\u00a0tiene como objeto brindar el servicio p\u00fablico de distribuci\u00f3n y comercializaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica, dentro del \u00e1rea asignada, bajo el r\u00e9gimen de exclusividad regulado por el Estado, a efectos de satisfacer la demanda de energ\u00eda el\u00e9ctrica, en las condiciones establecidas en la normativa aplicable al sector el\u00e9ctrico y suministrar electricidad a los consumidores.","sector":"Infraestructura y de Recursos Naturales No Renovables","modificado":"2020-10-23T11:56:43-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"37","institucion":"Corporaci\u00f3n Nacional de Finanzas Populares y Solidarias","siglas":"CONAFIPS","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2022-02\/CONAFIPS.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/conafips","website":"http:\/\/www.finanzaspopulares.gob.ec\/","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"La Corporaci\u00f3n Nacional de Finanzas Populares y Solidarias (CONAFIPS) es una INSTITUCI\u00d3N P\u00daBLICA QUE OPERA COMO BANCA DE SEGUNDO PISO, es decir, una entidad financiera al servicio de los actores de la econom\u00eda popular y solidaria.\n\nTrabaja a trav\u00e9s de las ORGANIZACIONES DEL SECTOR FINANCIERO POPULAR Y SOLIDARIO (OSFPS) las que son: cooperativas de ahorro y cr\u00e9dito, mutualistas, cajas de ahorro y bancos comunales.\n\nGenera inclusi\u00f3n financiera y aporta al mejoramiento de la calidad de vida de las\u00a0OSFPS y sus socios.\n\nAdemas ofrece una l\u00ednea de productos y servicios financieros y no financieros que incluyen cr\u00e9ditos, servicios de garant\u00edas, fortalecimiento\u00a0y transferencia tecnol\u00f3gica a las OSFPS, con el fin de fortalecer su capacidad de generar cr\u00e9ditos para sus socios.\n\nComo Misi\u00f3n tiene que de acuerdo al art\u00edculo 159 de la Ley Org\u00e1nica de la Econom\u00eda Popular y Solidaria:\n\n\u0022La Corporaci\u00f3n tendr\u00e1 como misi\u00f3n fundamental brindar servicios financieros con sujeci\u00f3n a la pol\u00edtica dictada por el Comit\u00e9 Interinstitucional a las organizaciones amparadas por la Ley Org\u00e1nica de la Econom\u00eda Popular y Solidaria, bajo mecanismos de servicios financieros y crediticios de segundo piso; para lo cual ejercer\u00e1 las funciones que constar\u00e1n en su Estatuto social.\u0022\n\nY como Visi\u00f3n tiene que:\n\n\u0022Al a\u00f1o 2021, la CONAFIPS es la entidad financiera p\u00fablica de desarrollo de segundo piso l\u00edder en la prestaci\u00f3n de productos, servicios financieros y no financieros con calidad e innovaci\u00f3n para las Organizaciones de la Econom\u00eda Popular y Solidaria, contribuyendo a su inclusi\u00f3n y su consolidaci\u00f3n en el pa\u00eds para el desarrollo econ\u00f3mico y social de sus socios y clientes.\u0022","sector":"Econ\u00f3mico","modificado":"2022-02-03T23:01:32-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"106","institucion":"Corporaci\u00f3n Nacional de Telecomunicaciones","siglas":"CNT","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2020-01\/logo%20cnt%20gob%20ec.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/cnt","website":"https:\/\/www.cnt.gob.ec\/","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"Brindamos a los ecuatorianos la mejor experiencia de servicios convergentes de telecomunicaciones y TICs, para su desarrollo e integraci\u00f3n al mundo, impulsando el crecimiento de nuestra gente y creando valor para la sociedad.","sector":"Infraestructura y de Recursos Naturales No Renovables","modificado":"2020-01-24T10:48:56-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"61","institucion":"Correos del Ecuador","siglas":"CDE","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2018-10\/logo2_0.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/cde","website":"https:\/\/www.correosdelecuador.gob.ec\/","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"MISI\u00d3N DE CORREOS DEL ECUADOR CDE E.P.\n\nCorreos del Ecuador CDE E.P. es una empresa p\u00fablica de servicios postales log\u00edsticos con cobertura a nivel nacional e internacional con talento humano comprometido en garantizar la eficiencia y seguridad en la prestaci\u00f3n de sus servicios.\n\nVISI\u00d3N DE CORREOS DEL ECUADOR CDE E.P.\n\nSeremos una empresa de servicios postales log\u00edsticos referente en el mercado nacional, reconocida por la calidad del servicio, seguridad y confiabilidad hacia nuestros clientes y con un clima laboral apropiado para sus funcionarios.\n\nVALORES EMPRESARIALES\n\nRespeto\n\tExcelencia\n\tHonestidad\n\tTransparencia\n","sector":"Infraestructura y de Recursos Naturales No Renovables","modificado":"2019-09-12T08:55:16-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"139","institucion":"Creamos Vivienda EP","siglas":"CVEP","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2018-10\/Logo%20CPT.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/cvep","website":"http:\/\/www.casaparatodos.gob.ec","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"Contribuir con el adecuado desarrollo del h\u00e1bitat a nivel nacional, garantizando\u00a0la dotaci\u00f3n y el acceso a la vivienda de manera\u00a0adecuada e inclusiva,\u00a0mejorando la calidad de vida de toda\u00a0la poblaci\u00f3n, mediante el desarrollo de planes, programas y proyectos urban\u00edstico integrales de vivienda.","sector":"H\u00e1bitat y ambiente, Social","modificado":"2022-08-15T09:01:26-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"372","institucion":"Cuerpo de Bomberos de Ba\u00f1os de Agua Santa","siglas":"CBBAS","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2021-01\/sello%20nuevo%20de%20la%20institucion.jpeg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/cbbas","website":"http:\/\/www.bomberosbaniosdeaguasanta.gob.ec","tipo":"Organismos y entidades creadas","descripcion":"\u00a0\nBrindar atenci\u00f3n de emergencias, prevenci\u00f3n de incendios y vinculaci\u00f3n con la comunidad, con personal altamente calificado, infraestructura y equipos adecuados para un servicio oportuno y de calidad que permita la satisfacci\u00f3n de la ciudadan\u00eda.","sector":"Social, Seguridad","modificado":"2021-01-11T11:23:13-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"577","institucion":"CUERPO DE BOMBEROS DE CHONE","siglas":"CCBBCH","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2022-05\/logo_2.jpeg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/ccbbch","website":"","tipo":"Organismos y entidades creadas","descripcion":"Brindar protecci\u00f3n a la ciudadan\u00eda a trav\u00e9s de la prevenci\u00f3n de incendios y atenci\u00f3n oportuna y efectiva en el combate de incendios, atenci\u00f3n pre-hospitalaria, rescates y otros, a trav\u00e9s de la intervenci\u00f3n de su talento humano t\u00e9cnicamente capacitado a fin de proporcionar un excelente servicio salvaguardando las vidas y propiedades de la ciudadan\u00eda en general.\u00a0","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2022-05-10T12:10:19-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"257","institucion":"Defensor\u00eda del Pueblo","siglas":"DPE","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2020-03\/logo%20defensoria%20del%20pueblo.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/dpe","website":"https:\/\/www.dpe.gob.ec\/","tipo":"Transparencia y Control Social","descripcion":"Somos la Instituci\u00f3n Nacional de Derechos Humanos que promueve, divulga y protege los derechos de las personas, comunidades, pueblos, nacionalidades y colectivos que habitan en el pa\u00eds, de las ecuatorianas y ecuatorianos en el exterior, y los Derechos de la Naturaleza, as\u00ed como impulsar la construcci\u00f3n de una cultura que los reconozca y promueva en todos los \u00e1mbitos de la vida nacional para propiciar la vida digna y el Buen Vivir.","sector":"Funci\u00f3n de Transparencia y Control Social","modificado":"2020-03-25T17:09:41-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"268","institucion":"Defensor\u00eda P\u00fablica de Ecuador","siglas":"DP","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2020-04\/Logo.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/dp","website":"https:\/\/www.defensoria.gob.ec\/","tipo":"Judicial","descripcion":"Defender gratuitamente a las personas en condiciones econ\u00f3mica, social y cultural de vulnerabilidad o en estado de indefensi\u00f3n, garantizando su acceso a la justicia, a un juicio justo y el respeto a los derechos humanos.","sector":"Funci\u00f3n Judicial","modificado":"2022-07-25T12:27:54-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"562","institucion":"Direcci\u00f3n del Parque Nacional Gal\u00e1pagos","siglas":"DPNG","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2021-06\/Logo%20PNG_horizontal.jpg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/dpng","website":"https:\/\/www.galapagos.gob.ec","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"La Direcci\u00f3n del Parque Nacional Gal\u00e1pagos (DPNG) es responsable de la conservaci\u00f3n de la integridad ecol\u00f3gica y la biodiversidad de los ecosistemas insulares y marinos de las \u00e1reas protegidas del archipi\u00e9lago, as\u00ed como del uso racional de los bienes y servicios que estos generan para la comunidad.","sector":"Funci\u00f3n Ejecutiva, H\u00e1bitat y ambiente","modificado":"2022-01-05T09:49:56-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"30","institucion":"Direcci\u00f3n General de Aviaci\u00f3n Civil","siglas":"DGAC","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2019-11\/DGAC.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/dgac","website":"https:\/\/www.aviacioncivil.gob.ec\/","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"Planificar, regular, controlar y administrar la actividad aeron\u00e1utica y aeroportuaria, garantizando la seguridad en las operaciones a\u00e9reas minimizando los impactos sobre el medio ambiente.","sector":"Infraestructura y de Recursos Naturales No Renovables","modificado":"2020-09-22T14:57:06-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"23","institucion":"Direcci\u00f3n General de Registro Civil  Identificaci\u00f3n y Cedulaci\u00f3n","siglas":"DGRCIC","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2021-07\/R%20CIVIL.jpg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/dgrcic","website":"https:\/\/www.registrocivil.gob.ec\/","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"MISI\u00d3N\n\n\u0022Prestamos servicios de registro civil e identificaci\u00f3n de manera integral a trav\u00e9s de canales f\u00edsicos y electr\u00f3nicos con calidad, seguridad, eficiencia y transparencia.\u0022\n\n\u00a0\n\nVISI\u00d3N\n\n\u0022Al 2021 ser l\u00edderes de la prestaci\u00f3n de servicios p\u00fablicos aportando significativamente al desarrollo del pa\u00eds, siendo un referente regional\u0022.","sector":"Social","modificado":"2022-04-11T16:55:34-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"573","institucion":"Direcci\u00f3n Nacional de los Espacios Acu\u00e1ticos","siglas":"DIRNEA","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/dirnea","website":"","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"","sector":"Funci\u00f3n Ejecutiva","modificado":"2022-03-14T13:02:10-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"47","institucion":"Direcci\u00f3n Nacional de Registros P\u00fablicos","siglas":"DINARP","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2021-11\/LOGO%20DINARP-01.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/dinarp","website":"https:\/\/www.dinardap.gob.ec\/","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"Dirigir, organizar, regular, gestionar, desarrollar, coordinar, controlar y evaluar el Sistema Nacional de Registro de Datos P\u00fablicos, para la obtenci\u00f3n, procesamiento y provisi\u00f3n de datos p\u00fablicos, directamente y a trav\u00e9s de entidades que conforman el Sistema a escala nacional e internacional.","sector":"Infraestructura y de Recursos Naturales No Renovables","modificado":"2021-11-15T14:43:13-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"189","institucion":"Ecuador Estrat\u00e9gico EP","siglas":"EE","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/ee","website":"","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"","sector":"","modificado":"2019-11-18T09:09:04-0500","publicado":"No"},{"institucion_id":"116","institucion":"Ecuador Estrat\u00e9gico EP","siglas":"EEEP","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2018-10\/LOGO%20ECUADOR%20ESTRATEGICO%20VERTICAL.jpg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/eeep","website":"http:\/\/www.ecuadorestrategicoep.gob.ec\/","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"Empresa P\u00fablica de Desarrollo Estrat\u00e9gico Ecuador Estrat\u00e9gico EP.,\u00a0 tiene como principal objetivo :\n\nPlanificar, dise\u00f1ar, evaluar, priorizar, financiar y ejecutar los planes, programas y proyectos de inversi\u00f3n necesarios para: \n\nLa ejecuci\u00f3n de proyectos de inversi\u00f3n en las zonas de influencia de los proyectos de sectores estrat\u00e9gicos; \n\tla construcci\u00f3n y reconstrucci\u00f3n de infraestructura p\u00fablica y vivienda y de reactivaci\u00f3n productiva y de empleo en las zonas de afectaci\u00f3n de desastres naturales en todo el territorio ecuatoriano; y, \n\tla implementaci\u00f3n del Programa Casa para Todos en todo el territorio nacional.\n","sector":"Infraestructura y de Recursos Naturales No Renovables","modificado":"2018-10-26T15:23:57-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"275","institucion":"EMELNORTE S. A.","siglas":"EMELNORTE","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2020-05\/logo%20Emelnorte.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/emelnorte","website":"https:\/\/www.emelnorte.com","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"Brindar el servicio p\u00fablico de energ\u00eda el\u00e9ctrica y servicio de alumbrado p\u00fablico general, con calidad, calidez, responsabilidad social y ambiental a la poblaci\u00f3n del \u00e1rea de cobertura.","sector":"Infraestructura y de Recursos Naturales No Renovables","modificado":"2020-05-07T18:40:48-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"134","institucion":"Empresa Coordinadora de Empresas P\u00fablicas","siglas":"EMCOEP","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2018-10\/EMCOEP_LOGO.jpg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/emcoep","website":"http:\/\/www.emco.gob.ec\/Emco2\/","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"Fortalecer la gesti\u00f3n empresarial de las empresas p\u00fablicas coordinadas, haci\u00e9ndolas transparentes, eficientes y rentables.","sector":"Funci\u00f3n Ejecutiva","modificado":"2022-03-14T16:45:41-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"104","institucion":"Empresa de Ferrocarriles del Ecuador","siglas":"FEEP","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2018-10\/logo%20FEEP_color.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/feep","website":"http:\/\/www.ferrocarrilesdelecuador.gob.ec\/","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"Es misi\u00f3n de la empresa, administrar y operar eficientemente el sistema ferroviario nacional ofertando productos y servicios innovadores con altos est\u00e1ndares de calidad, excelencia, responsabilidad social, favoreciendo el desarrollo profesional de nuestro talento humano y el fortalecimiento de las econom\u00edas locales.","sector":"","modificado":"2020-11-10T23:23:40-0500","publicado":"No"},{"institucion_id":"278","institucion":"Empresa El\u00e9ctrica Ambato Regional Centro Norte S.A.","siglas":"EEASA","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2020-05\/logo-EEASA.jpg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/eeasa","website":"http:\/\/www.eeasa.com.ec","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"Suministrar energ\u00eda el\u00e9ctrica, con las mejores condiciones de calidad y continuidad, para satisfacer las necesidades de los clientes en su \u00e1rea de concesi\u00f3n, a precios razonables y contribuir al desarrollo econ\u00f3mico y social","sector":"Infraestructura y de Recursos Naturales No Renovables","modificado":"2020-05-13T14:21:20-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"340","institucion":"Empresa El\u00e9ctrica Azogues C.A","siglas":"EEA","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/eea","website":"","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"","sector":"Infraestructura y de Recursos Naturales No Renovables","modificado":"2020-05-20T12:45:47-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"355","institucion":"Empresa El\u00e9ctrica Provincial Cotopaxi S.A.","siglas":"EEPC","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2020-05\/logo-elepco-2020.jpg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/eepc","website":"https:\/\/elepcosa.com.ec\/","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"La Empresa El\u00e9ctrica Provincial Cotopaxi S.A., asume una misi\u00f3n que propone un accionar responsable con la sociedad y el ambiente, resume la raz\u00f3n de ser de la empresa de acuerdo a est\u00e1ndares, normas, que asegurar\u00e1n la integridad, imparcialidad y confiabilidad del rol de la empresa.","sector":"Infraestructura y de Recursos Naturales No Renovables","modificado":"2020-05-28T17:27:31-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"416","institucion":"Empresa El\u00e9ctrica Provincial Gal\u00e1pagos","siglas":"EEPG","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2020-09\/1EEPG.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/eepg","website":"http:\/\/www.elecgalapagos.com.ec","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"Generar y distribuir la energ\u00eda el\u00e9ctrica\u00a0y comercializar los servicios de energ\u00eda el\u00e9ctrica y alumbrado p\u00fablico de calidad, cumpliendo el marco legal vigente; con la mejora continua de los procesos internos, promoviendo la eficiencia energ\u00e9tica y cuidado del ambiente.","sector":"Infraestructura y de Recursos Naturales No Renovables","modificado":"2020-09-01T16:50:18-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"194","institucion":"Empresa El\u00e9ctrica Quito","siglas":"EEQ","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2020-10\/LOGO%20EEQ.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/eeq","website":"http:\/\/www.eeq.com.ec:8080\/","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"Proveer a Quito y al \u00e1rea de servicio, de electricidad, como un servicio p\u00fablico de calidad, con eficiencia, solidaridad y responsabilidad socio ambiental, contribuyendo al desarrollo del sector el\u00e9ctrico y la construcci\u00f3n del\u00a0Buen Vivir.","sector":"Infraestructura y de Recursos Naturales No Renovables","modificado":"2020-10-16T08:24:22-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"201","institucion":"Empresa El\u00e9ctrica Regional Centro Sur CA.","siglas":"EE CENTROSUR","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2020-06\/Logo%20CS_0.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/ee-centrosur","website":"https:\/\/www.centrosur.gob.ec\/","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"Suministrar el servicio p\u00fablico de energ\u00eda el\u00e9ctrica para satisfacer las necesidades de la sociedad, cumpliendo est\u00e1ndares de calidad, con responsabilidad social, ambiental y econ\u00f3mica, sobre la base de la gesti\u00f3n del talento humano e implantaci\u00f3n de nuevas tecnolog\u00edas.","sector":"Infraestructura y de Recursos Naturales No Renovables","modificado":"2021-01-19T09:21:56-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"320","institucion":"Empresa El\u00e9ctrica Regional del Sur S.A.","siglas":"EERSSA","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2020-05\/LOGO%20EERSSA%20HORIZONTAL%20%20PNG.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/eerssa","website":"https:\/\/www.eerssa.gob.ec\/","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"Garantizar que el servicio de energ\u00eda el\u00e9ctrica cumpla los principios constitucionales de eficiencia, continuidad, calidad y accesibilidad.","sector":"Infraestructura y de Recursos Naturales No Renovables","modificado":"2020-05-25T13:02:53-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"362","institucion":"Empresa El\u00e9ctrica Riobamba S.A.","siglas":"EERSA","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2020-07\/LOGO%20EERSA.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/eersa","website":"http:\/\/www.eersa.com.ec\/","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"MISI\u00d3N INSTITUCIONAL\n\n\u201cSuministramos el servicio p\u00fablico de energ\u00eda el\u00e9ctrica en nuestra \u00e1rea de concesi\u00f3n con calidad, efectividad, transparencia y calidez preservando el ambiente y contribuyendo al desarrollo socioecon\u00f3mico\u201d.\n\nVISI\u00d3N DE FUTURO\n\n\u201cSer una empresa referente a nivel nacional en el suministro de energ\u00eda el\u00e9ctrica, acorde a los avances tecnol\u00f3gicos, con talento humano competente y comprometido, responsabilidad social y cuidado del ambiente\u201d.","sector":"Infraestructura y de Recursos Naturales No Renovables","modificado":"2020-07-06T11:39:28-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"141","institucion":"Empresa Nacional Minera","siglas":"ENAMI","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2020-06\/LOGO-ENAMIEP_1_JPG_0.jpg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/enami","website":"https:\/\/www.enamiep.gob.ec\/","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"\u201cGestionamos la actividad minera de manera sostenible y racional, maximizando el valor de los activos mineros y concretando procesos de negociaci\u00f3n para generar recursos econ\u00f3micos que aseguren el crecimiento y desarrollo de la Empresa y el cumplimiento de las metas sectoriales\u201d.","sector":"Econ\u00f3mico, Infraestructura y de Recursos Naturales No Renovables, Producci\u00f3n, Social","modificado":"2020-06-23T17:25:59-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"181","institucion":"Empresa P\u00fablica de F\u00e1rmacos","siglas":"ENFARMA","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/enfarma","website":"","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"","sector":"","modificado":"2019-08-08T16:28:18-0500","publicado":"No"},{"institucion_id":"126","institucion":"Empresa P\u00fablica del Agua","siglas":"EPA","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2018-10\/Horizontal-fondo-blanco-1.jpg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/epa","website":"http:\/\/www.empresaagua.gob.ec\/","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"La Empresa P\u00fablica del Agua EPA EP se alinea con su misi\u00f3n y define su estructura organizacional sustentada en su base legal y direccionamiento estrat\u00e9gico determinados en su planificaci\u00f3n empresarial y modelo de gesti\u00f3n.\n\nMisi\u00f3n:\u00a0Contribuir al fortalecimiento de la gesti\u00f3n de los recursos h\u00eddricos del Estado, a trav\u00e9s de la contrataci\u00f3n, administraci\u00f3n y supervisi\u00f3n\u00a0 de proyectos de infraestructura h\u00eddrica en todas sus fases; as\u00ed como\u00a0 la gesti\u00f3n comercial de los recursos h\u00eddricos y la asistencia t\u00e9cnica a los prestadores de los servicios p\u00fablicos y comunitarios de agua.\n\nVisi\u00f3n:\u00a0Ser la empresa que implemente un modelo de gesti\u00f3n \u00f3ptima y sustentable que permita la administraci\u00f3n eficiente del recurso h\u00eddrico, incrementando la eficiencia de los prestadores de servicios de agua; as\u00ed como, de la ejecuci\u00f3n, operaci\u00f3n y mantenimiento de la infraestructura h\u00eddrica.","sector":"Infraestructura y de Recursos Naturales No Renovables","modificado":"2018-10-24T08:37:31-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"196","institucion":"Empresa P\u00fablica de Parques Urbanos y Espacios P\u00fablicos","siglas":"EPPUEP","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/eppuep","website":"","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"","sector":"","modificado":"2019-12-03T17:45:19-0500","publicado":"No"},{"institucion_id":"144","institucion":"Empresa P\u00fablica Flota Petrolera Ecuatoriana","siglas":"FLOPEC","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2018-09\/logo%20EP%20FLOPEC.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/flopec","website":"http:\/\/www.flopec.com.ec\/","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"Somos una Empresa de transporte mar\u00edtimo de hidrocarburos y otros recursos naturales, estrat\u00e9gica para el estado ecuatoriano. Satisfacemos las necesidades crecientes del mercado nacional e internacional, brindando a nuestros clientes servicios diversificados de calidad a trav\u00e9s de personal competente, alineado a los objetivos, valores y principios de la organizaci\u00f3n. Preservamos el medioambiente y contribuimos al desarrollo del pa\u00eds y del buen vivir.","sector":"Econ\u00f3mico, Producci\u00f3n, Social","modificado":"2018-10-24T15:19:21-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"205","institucion":"Empresa P\u00fablica Importadora","siglas":"EPI","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/epi","website":"","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"","sector":"","modificado":"2019-08-08T16:32:55-0500","publicado":"No"},{"institucion_id":"575","institucion":"EMPRESA PUBLICA MUNICIPAL DE AGUA POTABLE Y ALCANTARILLADO DE CHONE","siglas":"AGUASDELCHUNO-EP","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2022-05\/aguas_del_chuno_ep_logo_Mesa%20de%20trabajo%201.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/aguasdelchuno-ep","website":"http:\/\/www.aguasdelchuno.gob.ec","tipo":"Organismos y entidades creadas","descripcion":"La EMPRESA DE AGUA POTABLE Y ALCANTARILLADO DE CHONE creada mmediante Ordenanza Sustitutiva publicada en el Registro Oficial N\u00ba. 50 de fecha jueves 8 de julio del 2010, por el Gobierno Municipal del Cant\u00f3n Chone, en ejercicio de la facultad conferida por la Constituci\u00f3n y la ley, para el ejercicio de sus funciones primordiales cuyo objetivo es la prestaci\u00f3n de servicios p\u00fablicos de agua potable y alcantarillado sanitario y pluvial; de conformidad a lo determinado en el Art. 1 donde se sustituye la disposici\u00f3n transitoria primera de la Reforma a la Ordenanza Sustitutiva de creaci\u00f3n de la Empresa P\u00fablica Municipal de Agua Potable y Alcantarillado de Chone \u201cPara la reestructuraci\u00f3n org\u00e1nica funcional de la Empresa que se deriva de la presente Ordenanza; \u00e9sta se aplicar\u00e1 a partir del 1 de enero del 2013, fecha desde la cual la empresa \u201cAguas del Chuno\u201d, asumir\u00e1 la responsabilidad administrativa, financiera y operativa de todos los activos y pasivos que fueron asignados por SENAGUA constante en las actas de Entrega-Recepci\u00f3n Definitiva, otorgada por esta entidad al Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del cant\u00f3n Chone\u201d;\n\nLa empresa tiene actualmente como:\n\nMisi\u00f3n: \u201cProveer de agua potable y alcantarillado al cant\u00f3n Chone con calidad y eficiencia\u201d.\n\nVisi\u00f3n: \u201cSer una empresa p\u00fablica municipal sostenible, eficiente y sustentable que contribuya al buen vivir de los Chonenses","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2022-05-13T12:14:42-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"563","institucion":"Empresa P\u00fablica Municipal de Agua Potable y Saneamiento de Portoviejo PORTOAGUAS EP","siglas":"EPMAPSP","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2021-08\/logo-jaime-01.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/epmapsp","website":"https:\/\/portoaguas.gob.ec","tipo":"Aut\u00f3noma","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-08-04T11:32:22-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"576","institucion":"Empresa P\u00fablica Municipal de Movilidad, Transporte Terrestre, Tr\u00e1nsito, Seguridad Vial y Terminales Terrestres de Chone","siglas":"EPMTTTSVTT","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2022-05\/logo.jpg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/epmtttsvtt","website":"","tipo":"Organismos y entidades creadas","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2022-05-06T10:51:48-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"321","institucion":"Empresa P\u00fablica Municipal Registro de la Propiedad del Cant\u00f3n Santo Domingo","siglas":"EPMRP-SD","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2021-03\/logo%20registro.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/epmrp-sd","website":"https:\/\/www.registrodelapropiedadsd.gob.ec\/","tipo":"Gobiernos Aut\u00f3nomos Descentralizados","descripcion":"\nSomos\u00a0una entidad adscrita al GAD Municipal Santo Domingo. Goza de autonom\u00eda administrativa y registral, en conformidad con el art\u00edculo 265 de la Constituci\u00f3n de la Rep\u00fablica del Ecuador.\n\nNuestra funci\u00f3n es brindar seguridad jur\u00eddica al registro de propiedades y movimiento inmobiliario e hipotecario, as\u00ed como a los actos, documentos e instrumentos que la Ley dispone.\n\n\n\u00a0","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-03-09T16:44:27-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"112","institucion":"EMPRESA P\u00daBLICA SIEMBRA EP","siglas":"SIEMBRA EP","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2020-03\/LOGOS-SIEMBRA-EMPRESA-P%C3%9ABLICA.jpg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/siembra-ep","website":"http:\/\/www.siembra.gob.ec\/","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"Misi\u00f3n: Somos la Empresa P\u00fablica que genera un ecosistema para impulsar la conversi\u00f3n del Ecuador hacia una econom\u00eda basada en la generaci\u00f3n de conocimiento y la innovaci\u00f3n.\n\nVisi\u00f3n:\u00a0Ser la Empresa P\u00fablica referente a nivel regional en la conceptualizaci\u00f3n y desarrollo\u00a0de ecosistemas de conocimiento e innovaci\u00f3n.","sector":"Producci\u00f3n","modificado":"2021-09-27T16:58:13-0500","publicado":"No"},{"institucion_id":"115","institucion":"EP PETROECUADOR","siglas":"EP","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2022-06\/EP%20Petroecuador-02.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/ep","website":"https:\/\/www.eppetroecuador.ec\/","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"Actualmente la EP PETROECUADOR cuenta con una sola l\u00ednea de negocio \u201cExploraci\u00f3n, producci\u00f3n, transporte de hidrocarburos, refinaci\u00f3n y comercializaci\u00f3n del crudo y derivados\u201d, misma que se divide en segmentos:\n\n- Exploraci\u00f3n y producci\u00f3n\n- Transporte y comercializaci\u00f3n de crudo\n- Refinaci\u00f3n, transporte y comercializaci\u00f3n interna de derivados\n- Refinaci\u00f3n, transporte y comercializaci\u00f3n externa de derivados\n\nSiendo de responsabilidad la operaci\u00f3n de toda la cadena de valor de los hidrocarburos: Upstream: Exploraci\u00f3n y Producci\u00f3n; Midstream: Transporte; Downstream: Refinaci\u00f3n, as\u00ed como la Comercializaci\u00f3n de petr\u00f3leo y sus derivados de manera nacional e internacional.","sector":"Producci\u00f3n","modificado":"2022-08-17T10:01:32-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"580","institucion":"Escuela Superior Militar \u0026quot;Eloy Alfaro\u0026quot;","siglas":"ESMIL","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2022-05\/foto%20esmil.jpg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/esmil","website":"https:\/\/www.esmil.mil.ec","tipo":"Universidades y Escuelas Polit\u00e9cnicas","descripcion":"\u201cFormar Oficiales en el grado de Subtenientes de arma y servicios, con conocimientos y actitudes que le permitan comandar, educar, administrar y representar en el reparto dispuesto a su nivel y\/o similares, para desenvolverse eficientemente en su campo ocupacional y de acuerdo al perfil profesional en vigencia, adem\u00e1s formar oficiales especialistas para satisfacer las necesidades t\u00e9cnicas del Ej\u00e9rcito Ecuatoriano\u201d.","sector":"Funci\u00f3n Ejecutiva","modificado":"2022-05-19T15:52:45-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"140","institucion":"Fabricamos Ecuador","siglas":"FABRECEP","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/fabrecep","website":"","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"","sector":"Social","modificado":"2018-10-09T17:36:14-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"195","institucion":"Fondo de Desarrollo de las Nacionalidades y Pueblos Ind\u00edgenas del Ecuador","siglas":"FODEPI","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/fodepi","website":"","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"","sector":"","modificado":"2019-11-18T09:02:21-0500","publicado":"No"},{"institucion_id":"192","institucion":"Fondo de Seguro Obligatorio de Accidentes de Tr\u00e1nsito","siglas":"FONSAT","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/fonsat","website":"","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"","sector":"","modificado":"2019-11-18T09:02:35-0500","publicado":"No"},{"institucion_id":"235","institucion":"GADMC-Portoviejo","siglas":"GADMPO","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmpo","website":"https:\/\/online.portoviejo.gob.ec","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-04-27T11:53:39-0500","publicado":"No"},{"institucion_id":"332","institucion":"GAD Municipal de Santa Ana de Cotacachi","siglas":"GADMSACO","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2020-05\/Logo%20municipio.jpeg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmsaco","website":"http:\/\/www.cotacachi.gob.ec\/","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-03-09T13:12:54-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"277","institucion":"GAD Municipalidad de Ambato","siglas":"GADMA","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2020-11\/escudo-ok_0.jpg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadma","website":"https:\/\/ambato.gob.ec\/","tipo":"Municipal","descripcion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipalidad de Ambato","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2020-11-27T15:55:33-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"536","institucion":"Gobierno","siglas":"G","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/g","website":"","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"","modificado":"2020-10-12T17:18:35-0500","publicado":"No"},{"institucion_id":"583","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado de Atacames","siglas":"GAD-ATACAMES","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gad-atacames","website":"","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2022-05-20T15:42:37-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"260","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado de General Antonio Elizalde (Bucay)","siglas":"GADGAE","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadgae","website":"https:\/\/www.municipiobucay.gob.ec\/","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2020-05-10T20:29:20-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"426","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado del Cant\u00f3n El Empalme","siglas":"GADCEE","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2020-08\/LOGOTIPO%20INSTITUCIONAL%20GADM%20EL%20EMPALME.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadcee","website":"http:\/\/www.municipioelempalme.gob.ec\/gad\/","tipo":"Gobiernos Aut\u00f3nomos Descentralizados","descripcion":"El Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n El Empalme\u00a0es el organismo que ejerce el gobierno del cant\u00f3n El Empalme. Est\u00e1 encabezado por el Ing. Rodolfo Cantos Acosta.\n\nMisi\u00f3n:\n\nEl Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n El Empalme impulsa el mejoramiento de la calidad de vida de los empalmenses con una gesti\u00f3n efectiva, transparente y participativa, enfocada en el desarrollo local, servicios de calidad, protecci\u00f3n ambiental e igualdad de oportunidades.\n\nVisi\u00f3n:\n\nSer referente regional de soluciones sustentables y servicios p\u00fablicos municipales, posicionando a El Empalme como una ciudad ordenada, din\u00e1mica, segura, culta, inclusiva y saludable.","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2020-08-21T09:05:38-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"582","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado del Cant\u00f3n Jipijapa","siglas":"GAD-JIPIJAPA","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2022-12\/800px-Escudo_de_Jipijapa.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gad-jipijapa","website":"https:\/\/jipijapa.gob.ec\/","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2022-12-07T12:29:44-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"265","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado del Cant\u00f3n Palanda","siglas":"GADCP","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2020-03\/photo.jpg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadcp","website":"https:\/\/www.gadpalanda.gob.ec\/","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2020-04-13T15:52:35-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"482","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado del Cant\u00f3n Paltas","siglas":"GADC-PALTAS","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2020-08\/escudopaltas%20sin%20fondo.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadc-paltas","website":"https:\/\/www.alcaldiadepaltas.gob.ec\/","tipo":"Municipal","descripcion":"MISI\u00d3N Y VISI\u00d3N\n\nMisi\u00f3n: Planificar, Coordinar, Desarrollar y Construir un Cant\u00f3n moderno con el fin de procurar una vida digna para sus habitantes, con acciones eficientes, transparentes, participativas y de equidad.\n\n\u200b\n\nVisi\u00f3n: Para el a\u00f1o 2020\u00a0ser una instituci\u00f3n reconocida en el pa\u00eds por su eficiencia administrativa y de gesti\u00f3n, comprometida, solidaria e integrada con la comunidad.","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-03-24T12:55:02-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"248","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado del Cant\u00f3n Quinind\u00e9","siglas":"GADMC-QUININD\u00c9","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2020-04\/GADMQ%20-%20ESCUDO.jpg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmc-quininde","website":"","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-03-19T17:18:47-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"264","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado del Cant\u00f3n Santiago de Quero","siglas":"GADMCSQ","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2020-07\/logoque.jpg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmcsq","website":"http:\/\/quero.gob.ec\/","tipo":"Municipal","descripcion":"MISI\u00d3N INSTITUCIONAL\n\t\t\n\t\t\t\u00a0\n\n\t\t\tEl Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Santiago de Quero,contribuir\u00e1 al bienestar de los habitantes del Cant\u00f3n Santiago de Quero, desarrollando acciones planificadas, mediante una gesti\u00f3n eficiente de los recursos comprometidos con el desarrollo arm\u00f3nico, social y econ\u00f3mico del cant\u00f3n, para el mejoramiento de la calidad de vida de su poblaci\u00f3n, que con participaci\u00f3n y equidad de todos los actores sociales dentro de un marco de transparencia y \u00e9tica institucional.\n\n\t\t\t\u00a0\n\t\t\t\n\t\tVISI\u00d3N INSTITUCIONAL\n\t\t\n\t\t\t\u00a0\n\n\t\t\tEl Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Santiago de Quero, en el pr\u00f3ximo quinquenio ser\u00e1 considerado un organismo que desarrolla una gesti\u00f3n social, pol\u00edtica y econ\u00f3mica de excelencia, considerado un polo que crece en forma planificada, con el desarrollo y aprovechamiento de sus recursos humanos\u00a0 comprometidos con la instituci\u00f3n para satisfacer las necesidades del cant\u00f3n con \u00e9nfasis en las \u00e1reas consideradas como de atenci\u00f3n de calidad y calidez, producci\u00f3n agr\u00edcola y ganadera, cultura, turismo, el manejo sostenido de los recursos naturales, dotaci\u00f3n de servicios b\u00e1sicos y equipamiento de infraestructura f\u00edsica, de salud y educaci\u00f3n, aplicando pol\u00edticas y valores organizacionales y midiendo su gesti\u00f3n a trav\u00e9s de indicadores de gesti\u00f3n realizables.\n\t\t\t\n\t\t","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-03-12T10:05:46-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"515","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado del Cant\u00f3n Saraguro","siglas":"GADMIS","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2021-05\/logo.jpg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmis","website":"","tipo":"Municipal","descripcion":"\n\n","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2022-06-13T10:39:42-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"212","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado del Distrito Metropolitano de Quito","siglas":"GADDMQ","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2019-07\/Logo%20DMQ_1.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gaddmq","website":"http:\/\/www.quito.gob.ec","tipo":"Municipal","descripcion":"El\u00a0Municipio del Distrito Metropolitano de Quito\u00a0es el organismo que ejerce el gobierno del\u00a0Distrito Metropolitano de Quito. Est\u00e1 encabezado por el\u00a0Alcalde Metropolitano de Quito\n\nMisi\u00f3n\n\nEs un \u00f3rgano de gobierno que act\u00faa como facilitador de los esfuerzos de la\u00a0comunidad en la planificaci\u00f3n, ejecuci\u00f3n, generaci\u00f3n, distribuci\u00f3n y uso de los\u00a0servicios que hacen posible la realizaci\u00f3n de sus aspiraciones sociales.","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2020-04-13T15:55:52-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"508","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado del Municipio del Cant\u00f3n Gonzalo Pizarro","siglas":"GADMCGP","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2022-02\/Logo.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmcgp","website":"https:\/\/gonzalopizarro.gob.ec\/","tipo":"Municipal","descripcion":"El Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del cant\u00f3n Gonzalo Pizarro tiene como misi\u00f3n promover y alcanzar el desarrollo sostenible mediante la implementaci\u00f3n del plan de desarrollo sostenible mediante e3l plan de desarrollo y ordenamiento territorial, el mismo que potenciar\u00e1 la conservaci\u00f3n de las \u00e1reas protegidas del cant\u00f3n y garantiza la actividad productiva\u00a0 en zonas adecuadas para esta actividad, asegurando la prestaci\u00f3n de servicios p\u00fablicos\u00a0 y el bienestar de todos los habitantes de Gonzalo Pizarro.","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2022-05-30T08:17:07-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"494","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado del Municipio del Cant\u00f3n San Lorenzo","siglas":"GADMCSL","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmcsl","website":"","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-03-05T10:30:15-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"514","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Intercultural y Participativo del Cant\u00f3n Suscal","siglas":"GADIPCS","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadipcs","website":"","tipo":"Gobiernos Aut\u00f3nomos Descentralizados","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2022-02-02T11:39:01-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"237","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal Cant\u00f3n Ba\u00f1os de Agua Santa","siglas":"GADMCBAS","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmcbas","website":"https:\/\/municipiobanos.gob.ec\/banos\/index.php\/es\/","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-03-12T09:34:48-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"464","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal Cant\u00f3n Colimes","siglas":"GADMC-COLIMES","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmc-colimes","website":"","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-03-12T12:12:23-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"451","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal Cant\u00f3n Coronel Marcelino Maridue\u00f1a","siglas":"GADMCCMM","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmccmm","website":"","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-03-12T12:02:01-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"507","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal Cant\u00f3n Chinchipe","siglas":"GADMC-CHINCHIPE","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2021-05\/Logo-png%20-%20copia.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmc-chinchipe","website":"https:\/\/www.gadchinchipe.gob.ec","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-05-05T10:35:58-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"490","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal Cant\u00f3n El Triunfo","siglas":"GADMC-TRIUNFO","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmc-triunfo","website":"","tipo":"Municipal","descripcion":"Registro de la Propiedad y Mercantil del Canton el Triunfo\n\n\u00a0","sector":"Funci\u00f3n Ejecutiva, Funci\u00f3n Judicial, Funci\u00f3n de Transparencia y Control Social, Gobiernos locales","modificado":"2021-03-12T12:36:00-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"314","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal Cant\u00f3n Isidro Ayora","siglas":"GADMCSIA","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2020-05\/LOGO%20ISIDRO%20AYORA%20REGISTRO%20DE%20LA%20PROPIEDAD.jpeg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmcsia","website":"http:\/\/www.isidroayora.gob.ec\/","tipo":"Municipal","descripcion":"Registro de la Propiedad y Mercantil del Cant\u00f3n Isidro Ayora.\u00a0","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2022-03-23T13:58:03-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"460","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal Cant\u00f3n Jujan","siglas":"GADMC-JUJAN","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmc-jujan","website":"","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-03-12T12:15:36-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"428","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal Cant\u00f3n La Concordia","siglas":"GADMC-CONCORDIA","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmc-concordia","website":"","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-03-12T11:36:39-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"586","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal Cant\u00f3n Puerto L\u00f3pez","siglas":"GADM-PUERTO L\u00d3PEZ","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2022-08\/logo1.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadm-puerto-lopez","website":"","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2022-08-01T13:08:45-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"467","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal Cant\u00f3n Salitre","siglas":"GADMC-SALITRE","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2021-05\/imagen%20.jpg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmc-salitre","website":"http:\/\/www.salitre.gob.ec\/","tipo":"Municipal","descripcion":"El Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado\u00a0Municipal del Salitre fue creado como\u00a0cant\u00f3n el 27 de noviembre de 1959 con el nombre de Urbina Jado, tiene como misi\u00f3n procurar\u00a0el desarrollo integral, sist\u00e9mico, inclusivo y sostenible del cant\u00f3n Salitre, a trav\u00e9s de la dotaci\u00f3n eficaz de obras y servicios p\u00fablicos, el ordenamiento territorial, el fortalecimiento de la identidad montuvia y el fomento de las capacidades humanas, en estricto cumplimiento de las competencias constitucionales para mejorar la calidad de vida de los salitre\u00f1os.\n\n\u00a0","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-05-11T19:18:59-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"444","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal Cant\u00f3n Santa Luc\u00eda","siglas":"GADMC-SANTA LUC\u00cdA","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2021-01\/LOGO.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmc-santa-lucia","website":"http:\/\/www.gadsantalucia.gob.ec\/","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-04-29T09:25:52-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"280","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal Cuenca","siglas":"GADM-CUENCA","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadm-cuenca","website":"","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-07-20T13:01:16-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"297","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal de Archidona","siglas":"GADM-ARCHIDONA","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadm-archidona","website":"","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-03-05T11:00:33-0500","publicado":"No"},{"institucion_id":"338","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal de Azogues","siglas":"GADM-AZOGUES","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2020-07\/LogoMedianoWebGesDoc_0.jpg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadm-azogues","website":"http:\/\/www.regproazo.gob.ec","tipo":"Municipal","descripcion":"\n\t\t\t\n\t\t\tSomos una Instituci\u00f3n P\u00fablica encargada, de brindar los servicios de registro, bajo un sistema de informaci\u00f3n cronol\u00f3gica, personalizada y real, con alta capacidad, honestidad, calidad y calidez humana, eficiencia y eficacia organizacional, garantizando la seguridad jur\u00eddica. Contribuyendo al desarrollo econ\u00f3mico y social del cant\u00f3n\n\t\t\t\n\t\t\n\t\t\t\n\t\t\tSer una entidad integrada al Sistema Nacional de Registro de Datos P\u00fablicos, liderando las propuestas de innovaci\u00f3n y mejoramiento continuo en los procesos registrales del cant\u00f3n.\n\t\t\t\n\t\t","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-03-18T16:00:59-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"262","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal de Balao","siglas":"GADMB","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2020-04\/LOGO%20GADM%20BALAO.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmb","website":"http:\/\/www.municipiodebalao.gob.ec\/","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2020-10-05T09:42:55-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"485","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal de Balsas","siglas":"GADM-BALSAS","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2021-01\/Logo%20Balsas_0.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadm-balsas","website":"http:\/\/balsas.gob.ec\/","tipo":"Municipal","descripcion":"El Registro de la Propiedad del GAD Balsas, registra las propiedades de los predios correspondientes a los sectores urbano, suburbano, rural y de cualquier otra caracter\u00edstica territorial dentro de sus competencias conferidas por el COOTAD, generando la historia de todos y cada uno de los predios con la informaci\u00f3n relativa a propiedades con sus correspondientes actos, para emitir los certificados y\/o inscripciones que requiera la ciudadan\u00eda usuaria de nuestros servicios","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-03-18T16:58:33-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"463","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal de Carlos Julio Arosemena Tola","siglas":"GADMCJAT","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmcjat","website":"","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2023-01-31T08:54:13-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"523","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal de Cascales","siglas":"GADMC","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmc","website":"","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-03-05T10:48:45-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"267","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal de Cayambe","siglas":"GADIPMC","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2021-01\/Nuevo%20Logo%202.jpg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadipmc","website":"https:\/\/municipiocayambe.gob.ec\/","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-01-13T12:15:14-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"472","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal de Cuyabeno","siglas":"GADM - CUYABENO","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadm-cuyabeno","website":"","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-03-05T10:41:48-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"581","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal de El Carmen","siglas":"GAD-EL-CARMEN","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2022-05\/logo-ing2.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gad-carmen","website":"https:\/\/elcarmen.gob.ec","tipo":"Municipal","descripcion":"Misi\u00f3n: Liderar el desarrollo local sustentable desde una perspectiva de inclusi\u00f3n, innovaci\u00f3n, participaci\u00f3n y corresponsabilidad para favorecer a la naturaleza en su esencia, el desarrollo econ\u00f3mico, productivo, comercial, tur\u00edstico y social, generando igualdad de oportunidades y una convivencia social armoniosa.\n\nVisi\u00f3n:\u00a0Ser reconocida como una instituci\u00f3n eficaz y eficiente en brindar obras y servicios para mejorar la vida de nuestros ciudadanos, conservando la esencia de la naturaleza, a trav\u00e9s de una gesti\u00f3n administrativa inteligente, creativa, innovadora, apropiada y transparente de los recursos, impulsora de la actividad productiva y tur\u00edstica, convirtiendo a El Carmen al 2030 en polo de desarrollo y referente nacional como cant\u00f3n moderno, seguro y ordenado.","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2022-05-28T09:45:01-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"446","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal de Espejo","siglas":"GADME","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadme","website":"","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-03-05T09:46:46-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"218","institucion":"GOBIERNO AUT\u00d3NOMO DESCENTRALIZADO MUNICIPAL DE GUAYAQUIL","siglas":"GADMG","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2020-01\/Logo%20Municipio.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmg","website":"https:\/\/guayaquil.gob.ec\/","tipo":"Municipal","descripcion":"Misi\u00f3n:\n\nProcurar el bien com\u00fan local y dentro de \u00e9ste en forma primordial la atenci\u00f3n a las necesidades b\u00e1sicas del cant\u00f3n, del \u00e1rea urbana y de sus parroquias rurales; mediante la determinaci\u00f3n de pol\u00edticas para el cumplimiento de los fines de cada rama de su administraci\u00f3n.\u00a0\n\nVisi\u00f3n:\n\nSer el Gobierno Local m\u00e1s eficiente en el pa\u00eds en brindar obras y servicios, para lograr el mejoramiento de la calidad de vida de la colectividad, a trav\u00e9s de la gesti\u00f3n administrativa apropiada de los recursos, el uso de tecnolog\u00eda de informaci\u00f3n y el impulso de la actividad tur\u00edstica.","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2020-04-13T15:57:59-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"453","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal de la Man\u00e1","siglas":"GADM-MAN\u00c1","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadm-mana","website":"","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-03-05T11:40:19-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"433","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal de la Provincia del Ca\u00f1ar","siglas":"GADMPC","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2020-07\/RP.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmpc","website":"http:\/\/www.regprocanar.gob.ec\/","tipo":"Municipal","descripcion":"El Registro de la Propiedad de Ca\u00f1ar forma parte del GADIC Ca\u00f1ar, como \u00f3rgano adscrito al mismo, gozando de autonom\u00eda administrativa y registral. Donde su funci\u00f3n primordial es la inscripci\u00f3n de los instrumentos p\u00fablicos, t\u00edtulos y dem\u00e1s documentos que la Ley exige o permite que se inscriban en los registros correspondientes. ","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-03-18T15:57:54-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"246","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del cant\u00f3n Aguarico","siglas":"GADMCA","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2020-10\/logocorreo.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmca","website":"https:\/\/www.aguarico.gob.ec\/gadaguarico\/","tipo":"Municipal","descripcion":"Misi\u00f3n\n\nOfrecer a la comunidad obras y servicios que permitan el desarrollo humano, productivo, social, cultural y ambiental, con participaci\u00f3n y comprometimiento ciudadano.","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2020-10-21T16:29:32-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"590","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Alaus\u00ed","siglas":"GAD Municipal Canton Alausi","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gad-municipal-canton-alausi","website":"","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"","modificado":"2022-11-28T16:00:18-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"484","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Antonio Ante","siglas":"GADMC-ANTONIO ANTE","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmc-antonio","website":"","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-04-13T11:40:54-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"318","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Arajuno","siglas":"GADMC-ARAJUNO","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmc-arajuno","website":"","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-03-12T10:11:15-0500","publicado":"No"},{"institucion_id":"512","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Arenillas","siglas":"GADMC-ARENILLAS","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmc-arenillas","website":"","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-03-18T17:01:58-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"345","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Atahualpa","siglas":"GADMC-ATAHUALPA","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmc-atahualpa","website":"","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-03-18T16:40:12-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"414","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Baba","siglas":"GADMC-BABA","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2021-05\/4.jpg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmc-baba","website":"https:\/\/www.municipiodebaba.gob.ec\/index.php","tipo":"Municipal","descripcion":"Misi\u00f3n Institucional.-\u00a0\n\nEl Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n de Baba, es una entidad que pertenece al sector p\u00fablico, con autonom\u00eda administrativa y financiera, que concentra su gesti\u00f3n en entregar a su poblaci\u00f3n urbana y rural una adecuada planificaci\u00f3n territorial; fomento al desarrollo humano, comercial y social de manera integral; gesti\u00f3n en el ordenamiento del crecimiento urban\u00edstico y rural; servicios b\u00e1sicos de calidad; oportuna ayuda social y fomento al turismo, educaci\u00f3n, cultura, deportes y recreaci\u00f3n; en un ambiente de respeto, colaboraci\u00f3n y transparencia.Visi\u00f3n Institucional.-\n\nLa entidad al a\u00f1o 2021, contar\u00e1 con una administraci\u00f3n que fomente el bienestar, el desarrollo social integral de su poblaci\u00f3n urbana y rural; entregando servicios b\u00e1sicos de calidad y liderando la organizaci\u00f3n del territorio para lograr el reconocimiento Provincial y Nacional.","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-05-02T11:22:09-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"443","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Babahoyo","siglas":"GADMCB","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmcb","website":"","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-03-24T13:54:02-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"478","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Biblian","siglas":"GADMC-BIBLIAN","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2021-04\/LogoLEY.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmc-biblian","website":"https:\/\/gadbiblian.gob.ec\/","tipo":"Municipal","descripcion":"Misi\u00f3n\n\n\u00a0El Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado del Cant\u00f3n Bibli\u00e1n, es un organismo de gobierno local encargado de promover el desarrollo sustentable del cant\u00f3n, utilizando adecuadamente la planificaci\u00f3n como herramienta de gesti\u00f3n, el tratamiento equitativo a los problemas que le incumben, la participaci\u00f3n ciudadana y cabal rendimiento de cuentas, con el prop\u00f3sito de contribuir al bienestar material y espiritual de la colectividad, el fortalecimiento del civismo, la confraternidad, el progreso y la unidad nacional, fortalecer su econom\u00eda a trav\u00e9s de la dotaci\u00f3n, desarrollo y conservaci\u00f3n de la infraestructura\u00a0 vial, servicios de alcantarillado, agua potable, salud, higiene, saneamiento \u00a0ambiental, seguridad ciudadana, educaci\u00f3n, cultura y dem\u00e1s servicios\u00a0 municipales. Su acci\u00f3n se sujetar\u00e1 a las pol\u00edticas, estrategias y objetivos del plan de desarrollo de la municipalidad.","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-05-13T22:19:21-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"561","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Bol\u00edvar-Carchi","siglas":"GADMC-BOL\u00cdVAR-CARCHI","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2021-05\/logo%20%282%29.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmc-bolivar-carchi","website":"http:\/\/www.municipiobolivar.gob.ec\/","tipo":"Municipal","descripcion":"GAD MUNICIPAL DEL CANT\u00d3N BOL\u00cdVAR","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-09-14T14:47:59-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"560","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Bol\u00edvar-Manab\u00ed","siglas":"GADMC-BOL\u00cdVAR-MANAB\u00cd","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2021-05\/LOGO_BLANCO.jpg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmc-bolivar-manabi","website":"http:\/\/www.gadbolivar.gob.ec","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-05-28T09:05:26-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"439","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Buena Fe","siglas":"GADMC-BF","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmc-bf","website":"","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-03-24T13:31:14-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"430","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Caluma","siglas":"GADMC-CALUMA","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmc-caluma","website":"","tipo":"Municipal","descripcion":"Visi\u00f3n\n\nConvertirnos en un Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal, reconocido como promotor y articulador de los procesos sociales, econ\u00f3mico, ambientales y culturales con capacidad, auton\u00f3mica, responsabilidad, compromiso \u00e9tico, social y mejoramiento continuo, en concordancia a lo establecido en la Constituci\u00f3n, el COOTAD y las leyes de la Rep\u00fablica del Ecuador; inspirador de confianza y credibilidad que responda a la inclusi\u00f3n directa de la participaci\u00f3n ciudadana encaminada al cumplimiento de un desarrollo sostenido y sustentable.\n\nMisi\u00f3n\n\nPromover, facilitar, orientar, el desarrollo humano equitativo, equilibrado, sostenible e integrado de la gesti\u00f3n municipal para todo el territorio cantonal y sus \u00e1reas de influencia, en base a un sistema participativo, concertado e incluyente, que fomente valores culturales e identidades con un enfoque cantonal.","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2022-06-21T15:47:40-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"481","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Calvas","siglas":"GADMC-CALVAS","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2020-07\/calvas_0.jpg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmc-calvas","website":"http:\/\/www.gobiernocalvas.gob.ec","tipo":"Municipal","descripcion":"Planificar, gestionar, coordinar, supervisar y actuar como facilitador de los servicios a la comunidad, para\u00a0 la\u00a0 realizaci\u00f3n\u00a0 de\u00a0 las\u00a0 aspiraciones\u00a0 Sociales-Culturales, Ambientales,\u00a0 Econ\u00f3mico-Productivas, Asentamientos Humanos, Conectividad y Movilidad y Deportivas; en un ambiente de calidad y de realizaci\u00f3n humana, transparente, con talento humano capacitado y competitivo.","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2022-04-26T10:41:30-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"521","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Camilo Ponce Enriquez","siglas":"GADMCCPE","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2020-08\/logo.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmccpe","website":"https:\/\/www.camiloponce.gob.ec\/cpe\/","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-03-18T11:09:05-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"476","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Catamayo","siglas":"GADMC-CATAMAYO","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2022-05\/Logo%20GAD_Mesa%20de%20trabajo%201_Mesa%20de%20trabajo%201.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmc-catamayo","website":"https:\/\/www.catamayo.gob.ec","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2022-05-24T10:43:01-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"520","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Celica","siglas":"GADMCC","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2020-08\/celica_0.jpg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmcc","website":"https:\/\/gadcelica.gob.ec\/","tipo":"Municipal","descripcion":"El Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Celica promueve el desarrollo comunitario a trav\u00e9s de un constante y s\u00f3lido proceso de organizaci\u00f3n social denominado gobiernos comunales, con la participaci\u00f3n activa de la ciudadan\u00eda y los diferentes entes p\u00fablicos o privados; en forma planificada y regulada con especial atenci\u00f3n a los servicios b\u00e1sicos de agua potable y saneamiento, acci\u00f3n ambiental, eco-turismo para satisfacer las necesidades prioritarias de cada comunidad, demostrando transparencia, eficiencia, y equidad en la gesti\u00f3n y distribuci\u00f3n de los recursos.","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-03-24T12:35:54-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"506","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Centinela del C\u00f3ndor","siglas":"GADMC-CENTINELA CONDOR","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmc-centinela-condor","website":"","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-04-07T16:54:55-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"522","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Cevallos","siglas":"GADMDCC","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2021-01\/Logo%20Grande.jpeg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmdcc","website":"http:\/\/www.cevallos.gob.ec\/","tipo":"Gobiernos Aut\u00f3nomos Descentralizados","descripcion":"MISION\n\nPlanear, implementar y sostener las acciones del desarrollo del gobierno local. Dinamizar los proyectos de obras y servicios con calidad y oportunidad, que aseguren el desarrollo social y econ\u00f3mico de la poblaci\u00f3n, con la participaci\u00f3n directa y efectiva de los diferentes actores sociales y dentro de un marco de transparencia\u00a0 y \u00e9tica institucional\u00a0 y con el uso \u00f3ptimo de los recursos humanos altamente comprometidos, capacitados y motivados.\n\nVISION\n\nEn los pr\u00f3ximos cinco a\u00f1os, se constituir\u00e1 en Gobierno Local, siendo un ejemplo del desarrollo de la regi\u00f3n\u00a0 y contar\u00e1 con una organizaci\u00f3n interna, altamente eficiente, que administre productos y servicios compatibles con la demanda de la sociedad y capaz de asumir los nuevos roles vinculados con el desarrollo, con identidad cultural y de genero, descentralizando y optimizando los recursos, que asegure la calidad de vida de la poblaci\u00f3n, basado en leyes, ordenanzas y reglamentos, impulsado por sus autoridades y apoyado por la comunidad.","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-01-21T08:50:51-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"461","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Cumand\u00e1","siglas":"GADMC-CUMAND\u00c1","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2022-02\/LOGO%20GADM%20DE%20CUMAND%C3%81-1.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmc-cumanda","website":"https:\/\/www.cumanda.gob.ec\/","tipo":"Municipal","descripcion":"Somos una instituci\u00f3n que trabaja con la comunidad de manera activa, brinda espacios de participaci\u00f3n ciudadana, respeta y propone estrategias para preservar, gestionar y ejecutarlas obras de impacto para el Cant\u00f3n, adem\u00e1s de apoyar servicios de educaci\u00f3n, salud, cultura y deportes que les dar\u00e1n a nuestros Cumandenses una mejor calidad de vida.\n\nPromover el desarrollo socio econ\u00f3mico a trav\u00e9s de la actividad tur\u00edstica generando las mejores condiciones para lograr dicho objetivo mediante la conservaci\u00f3n y puesta en valor de nuestros recursos naturales.","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2022-09-13T08:34:41-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"436","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Chaguarpamba","siglas":"GADMC-CHAGUARPAMBA","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmc-chaguarpamba","website":"","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-03-24T12:44:25-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"535","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Chambo","siglas":"GADMC-CHAMBO","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2020-10\/GAD%20Chambo.JPG","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmc-chambo","website":"https:\/\/www.gobiernodechambo.gob.ec\/chambo\/index.php\/component\/content\/category\/49-concurso-de-meritos-y-oposicion","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-03-18T16:17:32-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"548","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Chilla","siglas":"GADMC-CHILLA","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmc-chilla","website":"","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"","modificado":"2021-03-18T17:09:29-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"427","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Chillanes","siglas":"GADMCCH","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmcch","website":"","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-03-18T11:45:18-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"550","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Chimbo","siglas":"GADMC-CHIMBO","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2021-03\/LOGO.jpg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmc-chimbo","website":"http:\/\/www.gadchimbo.gob.ec\/","tipo":"Municipal","descripcion":"MISI\u00d3N\n\nContribuir al bienestar de la sociedad del Cant\u00f3n Chimbo a trav\u00e9s de la dotaci\u00f3n de obras y servicios p\u00fablicos, desarrollo humano, social, turismo, interculturalidad, ambiental y productivo para promover el desarrollo integral sostenible y procurar el mejoramiento de la calidad de vida con participaci\u00f3n ciudadana y equidad.\n\nVISI\u00d3N\n\n\u00a0El Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Chimbo, se constituir\u00e1 en un ejemplo de desarrollo local y contar\u00e1 con una organizaci\u00f3n interna eficiente generadora de productos y servicios compatibles con la demanda de la sociedad para convertir a Chimbo en un modelo de progreso, de manera sustentable, respetando el ambiente, promoviendo la interculturalidad, la inclusi\u00f3n social, el turismo y la equidad de g\u00e9nero, generando productos y servicios p\u00fablicos de calidad con un talento humano id\u00f3neo y capacitado.","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2022-05-11T10:36:21-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"551","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Chone","siglas":"GADMC-CHONE","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmc-chone","website":"https:\/\/www.chone.gob.ec\/","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-05-17T14:35:27-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"441","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Chordeleg","siglas":"GADMC-CHORDELEG","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmc-chordeleg","website":"","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-05-12T10:15:10-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"527","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Chunchi","siglas":"GADMC-CHUNCHI","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmc-chunchi","website":"","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-05-26T11:06:18-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"420","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Daule","siglas":"GADMC-DAULE","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2021-05\/LOGO%20DAULE-OK-01_4.jpg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmc-daule","website":"https:\/\/www.daule.gob.ec\/hu\/web\/guest\/inicio","tipo":"Municipal","descripcion":"MISI\u00d3N\n\nPromover el desarrollo integral del cant\u00f3n Daule, brindando servicios y ejecutando obras de calidad, que contribuyan al buen vivir de sus habitantes.\n\nVISI\u00d3N\n\nAl 2025, el cant\u00f3n Daule se consolida como centro de desarrollo empresarial agropecuario de la regi\u00f3n centro \u2013 norte de la Provincia del Guayas, sustentado en su poblaci\u00f3n como capital humano y en un sistema de conectividad \u00f3ptimo que permite la articulaci\u00f3n funcional entre su cabecera cantonal, sus centros poblados y sus zonas rurales as\u00ed como tambi\u00e9n con sus cantones circunvecinos. As\u00ed mismo, es un territorio que reduce su vulnerabilidad, ampl\u00eda la cobertura de servicios b\u00e1sicos especialmente en las \u00e1reas rurales y preserva y potencia sus bienes naturales y culturales de manera sustentable. Las decisiones de gobierno en este territorio son fruto de la activa y permanente participaci\u00f3n ciudadana, la cual tambi\u00e9n se refleja en la promoci\u00f3n de los derechos ciudadanos y en el cambio hacia modos de producci\u00f3n que fomenten la econom\u00eda solidaria.","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-05-13T09:49:30-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"239","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n de Jun\u00edn","siglas":"GADMC-JUN\u00cdN","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2020-03\/logo2.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmc-junin","website":"https:\/\/www.junin.gob.ec\/","tipo":"Municipal","descripcion":"Mejorar el bienestar social y material de la colectividad, sirviendo de manera eficiente y transparente como instituci\u00f3n planificadora, gestionadora, ejecutora de obras de infraestructuras, reguladora y facilitadora del desarrollo y crecimiento integral humano; para as\u00ed, de esta manera contribuir al progreso del cant\u00f3n Jun\u00edn, convirtiendolo en un territorio del buen vivir.","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-03-12T11:30:33-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"533","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Dur\u00e1n","siglas":"GADMCD","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2020-09\/GAD%20Dur%C3%A1n.JPG","url":"https:\/\/www.gob.ec\/institucion\/533\/informacion","website":"http:\/\/www.duran.gob.ec\/municipio\/inicio\/","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2020-09-30T14:35:32-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"493","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Echeand\u00eda","siglas":"GADMC-ECHEAND\u00cdA","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmc-echeandia","website":"","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-03-18T11:24:09-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"559","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n el Chaco","siglas":"GADMC-CHACO","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmc-chaco","website":"","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-05-21T10:17:43-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"306","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n el Guabo","siglas":"GADMC-EL GUABO","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2022-05\/descarga.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmc-guabo","website":"","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2022-05-27T11:04:02-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"500","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n el Pan","siglas":"GAD-EL-PAN","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2022-05\/25._LOGO_ORIGINAL-removebg-preview%20%281%29.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gad-pan","website":"http:\/\/elpan.gob.ec\/","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2022-05-16T12:15:05-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"534","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Esmeraldas","siglas":"GADMCE","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2020-10\/GAD%20Esmeraldas.JPG","url":"https:\/\/www.gob.ec\/institucion\/534\/informacion","website":"https:\/\/esmeraldas.gob.ec\/","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2020-10-01T11:55:19-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"445","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Esp\u00edndola","siglas":"GADMC-ESP\u00cdNDOLA","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmc-espindola","website":"","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-03-24T12:50:30-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"554","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Francisco de Orellana","siglas":"GADMC-FO","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2021-04\/logomuni-1.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmc-fo","website":"https:\/\/orellana.gob.ec\/es\/","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-04-20T13:03:40-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"457","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Gonzanam\u00e1","siglas":"GADMC-GONZANAM\u00c1","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2020-07\/Escudo%20GAD.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmc-gonzanama","website":"https:\/\/gonzanama.gob.ec","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-03-24T12:38:04-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"498","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Guachapala","siglas":"GADMC-GUACHAPALA","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmc-guachapala","website":"","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-03-18T11:00:21-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"243","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Gualaceo","siglas":"GADMCG","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2020-03\/LOGO%20ESCUDO%20GUALACEO%20VECTOR.jpg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmcg","website":"http:\/\/www.gualaceo.gob.ec","tipo":"Municipal","descripcion":"Que, la I. Municipalidad de Gualaceo requiere de una estructura organizacional alineada a la naturaleza y especializaci\u00f3n de la misi\u00f3n consagrada en la Constituci\u00f3n de la Rep\u00fablica del Ecuador, y en el C\u00f3digo de Ordenamiento Territorial, Autonom\u00eda y Descentralizaci\u00f3n que contemple principios de organizaci\u00f3n y de gesti\u00f3n institucional eficiente, eficaz y efectiva\n\nMISI\u00d3N INSTITUCIONAL.- Impulsar el desarrollo sostenible a nivel cantonal, a trav\u00e9s de la prestaci\u00f3n de servicios p\u00fablicos, eficientes y oportunos en la ejecuci\u00f3n de programas y proyectos acorde al crecimiento sustentable de la comunidad; procurando el bien com\u00fan y la satisfacci\u00f3n de las necesidades de la poblaci\u00f3n.\n\nVISI\u00d3N INSTITUCIONAL.- Una organizaci\u00f3n din\u00e1mica, s\u00f3lida, capaz de mejorar las condiciones de trabajo de sus funcionarios y la calidad de vida de los habitantes del Cant\u00f3n Gualaceo, liderando el desarrollo econ\u00f3mico y social a trav\u00e9s de una cultura organizacional basada en la vocaci\u00f3n de servicio, el crecimiento del talento humano de su personal y el uso apropiado de la tecnolog\u00eda, tomando como base el Plan Estrat\u00e9gico Cantonal.\n\nFILOSOF\u00cdA INSTITUCIONAL.- \u2022 Transparencia \u2022 Participativa \u2022 Eficiencia, eficacia y econom\u00eda \u2022 Creatividad \u2022 Coordinaci\u00f3n y comunicaci\u00f3n efectivas \u2022 Sustentabilidad y sostenibilidad\n\n\u00a0","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2020-04-13T15:59:00-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"530","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Gualaquiza","siglas":"GADMC-GUALAQUIZA","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmc-gualaquiza","website":"","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-03-26T13:33:34-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"344","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Guamote","siglas":"GADMC-GUAMOTE","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmc-guamote","website":"","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-03-05T11:26:08-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"541","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Guano","siglas":"GADMC-GUANO","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2020-12\/guano.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmc-guano","website":"http:\/\/www.municipiodeguano.gob.ec\/","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2022-07-19T15:02:17-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"322","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Guaranda","siglas":"GADMC-GUARANDA","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2020-05\/LOGOTIPO%20REGISTRO.jpg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmc-guaranda","website":"","tipo":"Municipal","descripcion":"REGISTRO MUNICIPAL DE LA PROPIEDAD Y MERCANTIL DEL CANT\u00d2N GUARANDA\n\nEl Registro Municipal de la Propiedad y Mercantil del Cant\u00f3n Guaranda trabaja en beneficio de la comunidad ya que est\u00e1 encargada de la Inscripci\u00f3n, Anotaci\u00f3n, Cancelaci\u00f3n, Certificaci\u00f3n de Actos y Contratos Relativos al Dominio, as\u00ed como tambi\u00e9n Declaraci\u00f3n, Constituci\u00f3n, Transmisi\u00f3n, Modificaci\u00f3n y Extinci\u00f3n de los Derechos Reales que Recaigan sobre Bienes Inmuebles de los sectores urbano y rural del Cant\u00f3n Guaranda; \u00a0como tambi\u00e9n de los actos mercantiles con un registro documental \u00a0y electr\u00f3nico que deriva en la publicidad del acto; y, cuyo objetivo es la de brindar certeza y seguridad jur\u00eddica, con el principio de celeridad a nuestros usuarios, conforme lo establece la norma jur\u00eddica.\n\n\u00a0\n\n\u00a0","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-03-18T11:46:53-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"448","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Huamboya","siglas":"GADMC-HUAMBOYA","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmc-huamboya","website":"","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-03-26T13:28:08-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"247","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del cant\u00f3n Huaquillas","siglas":"GADMC-HUAQUILLAS","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2020-03\/ESCUDO_HUAQUILLAS.jpg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmc-huaquillas","website":"https:\/\/huaquillas.gob.ec\/site\/","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-03-12T12:48:35-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"282","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Ibarra","siglas":"GADMC-IBARRA","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmc-ibarra","website":"","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2022-03-14T15:40:47-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"531","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Jama","siglas":"GADMC-JAMA","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmc-jama","website":"","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-03-12T11:29:47-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"556","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Jaramij\u00f3","siglas":"GADMC-JARAMIJ\u00d3","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmc-jaramijo","website":"","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"","modificado":"2021-04-07T17:22:22-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"300","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n la Joya de los Sachas","siglas":"GADMCJS","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2020-05\/Logo1_0.jpg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmcjs","website":"https:\/\/munjoyasachas.gob.ec\/","tipo":"Municipal","descripcion":"El Gobierno Municipal del Cant\u00f3n Joya de los Sachas\u00a0 es una instituci\u00f3n que trabaja con la comunidad de manera participativa, brinda espacios de participaci\u00f3n ciudadana, respeta y propone estrategias para preservar y conserva la biodiversidad. Asumir con convicci\u00f3n el deber ineludible de satisfacer las necesidades de la colectividad, en el cumplimiento de los fines de la instituci\u00f3n, mediante la ejecuci\u00f3n de un continuo proceso de modernizaci\u00f3n.","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-03-05T10:36:46-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"311","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n la Libertad","siglas":"GADMC-LIBERTAD","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2020-05\/LOGO%20REGISTRO%20PROPIEDAD%20Y%20MERCANTIL%20LA%20LIBERTAD%202.jpeg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmc-libertad","website":"http:\/\/www.lalibertad.gob.ec\/portal\/","tipo":"Municipal","descripcion":"\u0022Aplicar correctamente las pol\u00edticas, estrategias y procedimientos de inscripci\u00f3n y registro de los instrumentos y dem\u00e1s documentos que la Ley permite que se inscriban en los registros de la propiedad y mercantil correspondiente, proveer de informaci\u00f3n fiable, actualizada, adem\u00e1s de certificaciones de Ley.\u0022","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-03-26T13:02:05-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"456","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Las Lajas","siglas":"GADMCLL","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmcll","website":"","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-03-18T17:20:04-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"477","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Las Naves","siglas":"GADMCLN","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2020-08\/gad%20las%20naves%20logo.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmcln","website":"","tipo":"Municipal","descripcion":"El Registro de la Propiedad del Cant\u00f3n Las Naves, es considerado como un Departamento\u00a0 de Administraci\u00f3n Concurrente \u00a0del Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Las Naves, siendo su objetivo principal registrar t\u00edtulos escriturales del sector Urbano y Rural que se encuentran demarcado dentro de la jurisdicci\u00f3n cantonal, inscripci\u00f3n de constituci\u00f3n de Compa\u00f1\u00edas, Grav\u00e1menes, Demandas, Embargos, emitir Certificados de la Propiedad, Historia de Dominio y otros.\n\nSu principal fin es brindar informaci\u00f3n confiable a las personas sobre la propiedad de sus bienes inmuebles dentro de la demarcaci\u00f3n cantonal para la realizaci\u00f3n de alg\u00fan tipo de contrato sobre el mismo. Adem\u00e1s ofrece seguridad jur\u00eddica a los actos realizados sobre los distintos inmuebles, garantizando la autenticidad y seguridad de los t\u00edtulos y documentos que deben registrarse.","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-03-18T11:27:03-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"369","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Latacunga","siglas":"GADMCL","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmcl","website":"","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-03-05T11:54:34-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"480","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Lim\u00f3n Indanza","siglas":"GADMC-LIM\u00d3N INDANZA","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2020-08\/logo%20gad.jpg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmc-limon-indanza","website":"http:\/\/www.limonindanza.gob.ec\/","tipo":"Municipal","descripcion":"MISI\u00d3N\n\nPromover el desarrollo sustentable de su circunscripci\u00f3n territorial cantonal para garantizar la realizaci\u00f3n del buen vivir a trav\u00e9s de la implementaci\u00f3n de pol\u00edticas p\u00fablicas cantonales, en el marco de sus competencias constitucionales y legales; con criterio de eficacia, eficiencia, transparencia, participaci\u00f3n, honestidad, equidad e inclusi\u00f3n; dirigido al cumplimiento de los planes, programas y proyectos propuestos.\n\nVISI\u00d3N\n\nAl t\u00e9rmino de la administraci\u00f3n, el gobierno municipal ser\u00e1 una instituci\u00f3n p\u00fablica referente a nivel nacional en el cumplimiento de sus competencias constitucionales y legales; ejecutadas con criterio de eficacia, eficiencia, transparencia, participaci\u00f3n, honestidad, equidad e inclusi\u00f3n.\n\nEn el sector productivo se pretende diversificar la producci\u00f3n agropecuaria e incrementarla visiblemente; mientras que, en las zonas pobladas se garantizar\u00e1 el buen vivir de los vecinos, a trav\u00e9s de la ejecuci\u00f3n participativa de proyectos de saneamiento ambiental, agua potable, programas de asistencia social y embellecimiento del h\u00e1bitat urbano que permitan a los ciudadanos vivir con dignidad.","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-03-26T13:30:10-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"432","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Logro\u00f1o","siglas":"GADMC-LOGRO\u00d1O","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmc-logrono","website":"","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-03-26T13:38:59-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"538","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Macar\u00e1","siglas":"GADMC-MACAR\u00c1","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2021-03\/LOGO%20ADMINISTRACION%202019%20-%202023_0.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmc-macara","website":"http:\/\/www.municipiomacara.gob.ec","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-03-24T12:39:54-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"337","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Manta","siglas":"GADMC-MANTA","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2022-01\/logo%20gad%20Manta.%20.jpeg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmc-manta","website":"https:\/\/manta.gob.ec\/","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2022-01-14T16:38:38-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"366","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Marcabel\u00ed","siglas":"GADMC-MARCABEL\u00cd","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmc-marcabeli","website":"","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-03-18T16:51:31-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"566","institucion":"GOBIERNO AUT\u00d3NOMO DESCENTRALIZADO MUNICIPAL DEL CANT\u00d3N MEJ\u00cdA","siglas":"GADM-MEJIA","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2021-09\/2_Mesa%20de%20trabajo%201.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadm-mejia","website":"https:\/\/municipiodemejia.gob.ec\/","tipo":"Municipal","descripcion":"Transformar las condiciones de vida de los habitantes del Cant\u00f3n Mej\u00eda a trav\u00e9s de una gesti\u00f3n p\u00fablica de calidad, eficiente, transparente, innovadora y participativa","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2022-02-15T08:16:20-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"336","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Mera","siglas":"GADMCM","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2021-04\/logo_mera%20%281%29.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmcm","website":"https:\/\/www.municipiomera.gob.ec\/","tipo":"Municipal","descripcion":"CANTONIZACI\u00d3N DE MERA\n\nMera como Cant\u00f3n se crea mediante decreto legislativo No 020 de la Asamblea Nacional Constituyente, el 10 de Abril de 1967 y publicado en el Registro Oficial No. 103 del 11 de Abril de 1967 en la administraci\u00f3n del Dr. Otto Arosemena G\u00f3mez, Presidente Constitucional Interino de la Rep\u00fablica, queda integrado por las parroquias Mera como Cabecera Cantonal, Shell y Madre Tierra, siendo su territorio el comprendido por los linderos de las tres parroquias que lo integran.\n\n\u00a0\n\nUBICACI\u00d3N Y EXTENSI\u00d3N\n\nEl Cant\u00f3n Mera se halla ubicado al oeste de la Provincia de Pastaza, a 1150 msnm, su posici\u00f3n astron\u00f3mica es de 75\u00ba5\u0027 de longitud occidental y a 1\u00ba30\u0027 de latitud sur, Tiene una extensi\u00f3n de 601.1 Km2\n\n\u00a0\n\nL\u00cdMITES\n\nNorte:\u00a0Con la Provincia de NapoSur:\u00a0Provincia de Morona SantiagoEste:\u00a0Cant\u00f3n PastazaOeste:\u00a0Provincia de Tungurahua y Morona Santiago\n\n\u00a0\n\nPOBLACI\u00d3N\n\nLa poblaci\u00f3n del Cant\u00f3n Mera, seg\u00fan el Censo del 2001, representa el 13,1 % del total de la Provincia de Pastaza; ha crecido en el \u00faltimo per\u00edodo intercensal 1990-2001, a un ritmo del 2,8 % promedio anual. El 91,7 % reside en el \u00e1rea Rural; se caracteriza por ser una poblaci\u00f3n j\u00f3ven ya que el 47,5 % son menores de 20 a\u00f1os, seg\u00fan se puede observar en la Pir\u00e1mide de Poblaci\u00f3n por edades y sexo.","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-04-06T14:43:39-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"424","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Mocache","siglas":"GADMC-MOCACHE","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmc-mocache","website":"https:\/\/www.mocache.gob.ec\/web\/","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-03-24T13:35:05-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"360","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Mocha","siglas":"GADMC-MOCHA","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2020-09\/gadmocha1923.jpg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmc-mocha","website":"http:\/\/www.municipiomocha.gob.ec","tipo":"Municipal","descripcion":"Gobierno Aut\u00f2nomo Descentralizado Municipal de Mocha \u0022 Imperio Escondido de los Andes\u0022\u00a0\u00a0","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-04-06T10:41:48-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"313","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Montalvo","siglas":"GADMC-MONTALVO","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2020-06\/GAD.IMAGEN.jpg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmc-montalvo","website":"https:\/\/www.montalvo.gob.ec\/","tipo":"Municipal","descripcion":"REGISTRO DE LA PROPIEDAD CON FUNCIONES\u00a0 FACULTADES DE REGISTRO MERCANTIL DEL CANT\u00d3N MONTALVO. PROVINCIA LOS R\u00cdOS","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-03-24T13:23:32-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"348","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Mont\u00fafar","siglas":"GADMC-MONT\u00daFAR","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmc-montufar","website":"","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-04-13T09:51:14-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"437","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Morona","siglas":"GADMC-MORONA","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmc-morona","website":"","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-03-26T13:25:54-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"371","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Muisne","siglas":"GADMC-MUISNE","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmc-muisne","website":"","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-03-05T10:25:49-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"502","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Nangaritza","siglas":"GADMC-NANGARITZA","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmc-nangaritza","website":"","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-04-23T09:24:55-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"468","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Naranjito","siglas":"GADMCN","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmcn","website":"","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-03-12T11:57:05-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"513","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Olmedo","siglas":"GADMC-OLMEDO-LOJA","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2020-08\/LOGO%20GAD.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmc-olmedo-loja","website":"https:\/\/molmedo.gob.ec\/","tipo":"Municipal","descripcion":"Visi\u00f3n\n\nEl Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal de Olmedo tendr\u00e1 como Visi\u00f3n , ser uno de los mejores gobiernos aut\u00f3nomos descentralizados del pa\u00eds, participativo ejemplo de trabajo, eficiente y efectivo ,promotor de desarrollo integral de la comunidad Olmedense , precursor en la instituci\u00f3nalizaci\u00f3n de principios y generador\u00a0 de oportunidades para elevar la competitividad, fortalecer la identidad, satisfacer las necesidades y preservar un ambiente sano ecol\u00f3gicamente equilibrado.\n\nMisi\u00f3n\n\nLa Misi\u00f3n del Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal de Olmedo es Mejorar\u00a0 la calidad de vida de los habitantes del cant\u00f3n Olmedo, procediendo como ente planificador, regulador, facilitador y ejecutor de servicios p\u00fablicos y municipales que satisfagan a la comunidad con el valioso aporte tanto de recursos tanto humanos, materiales y financieros comprometidos y sustancialmente con la participaci\u00f3n de todos los actores sociales","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-04-01T13:59:05-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"269","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Olmedo-Manab\u00ed","siglas":"GADMC-OM","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmc-om","website":"","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-03-24T14:01:36-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"516","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n O\u00f1a","siglas":"GADMC-O\u00d1A","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmc-ona","website":"","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-03-18T10:58:10-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"543","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Otavalo","siglas":"GADMCO","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmco","website":"","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-03-24T12:34:08-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"469","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Palenque","siglas":"GADMC-PALENQUE","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmc-palenque","website":"","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-03-24T13:52:54-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"528","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Palestina","siglas":"GADMCP","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmcp-1","website":"","tipo":"Gobiernos Aut\u00f3nomos Descentralizados","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2020-09-14T18:21:19-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"442","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Palora","siglas":"GADMC-PALORA","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmc-palora","website":"","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-03-26T13:24:10-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"532","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Pallatanga","siglas":"GADMPA","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2020-10\/logo_gadmp_.jpg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmpa","website":"https:\/\/pallatanga.gob.ec\/","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-03-05T11:35:00-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"346","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Pangua","siglas":"GADMC-PANGUA","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmc-pangua","website":"","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-04-14T15:47:43-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"452","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Pangui","siglas":"GADMC-PANGUI","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2021-05\/LOGO.jpeg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmc-pangui","website":"https:\/\/www.elpangui.gob.ec\/","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-05-07T07:37:29-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"473","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Paquisha","siglas":"GADMC-PAQUISHA","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmc-paquisha","website":"","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-04-23T09:17:37-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"241","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Pastaza","siglas":"GADMC-PASTAZA","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2020-03\/logo-gampastaza%402x.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmc-pastaza","website":"https:\/\/puyo.gob.ec","tipo":"Municipal","descripcion":"http:\/\/www.puyo.gob.ec\nCanal Oficial de v\u00eddeos: http:\/\/www.youtube.com\/user\/GADMPastaza","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2022-09-06T14:28:29-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"255","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Pedro Carbo","siglas":"GADMCPC","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2020-03\/logo%20pedro%20carbo.jpg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmcpc","website":"http:\/\/pedrocarbo.gob.ec","tipo":"Municipal","descripcion":"REGISTRO DE LA PROPIEDAD DEL CANTON PEDRO CARBO","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-07-15T16:26:15-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"539","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Pedro Vicente Maldonado","siglas":"GADMPVM","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2020-11\/MARCA_0.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmpvm","website":"https:\/\/www.pedrovicentemaldonado.gob.ec\/","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-03-25T17:22:03-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"331","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Penipe","siglas":"GADMC-PENIPE","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2021-05\/LOGO-COMUNICADOS.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmc-penipe","website":"https:\/\/www.penipe.gob.ec\/","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-05-25T15:17:37-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"511","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Pindal","siglas":"GADMC-PINDAL","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmc-pindal","website":"","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-03-24T12:49:00-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"359","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Portovelo","siglas":"GADMC-PORTOVELO","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2021-02\/EscudoPortovelo.jpg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmc-portovelo","website":"https:\/\/www.portovelo.gob.ec\/","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-03-18T16:46:08-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"353","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Portoviejo","siglas":"GADMC-PORTOVIEJO","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2022-09\/Logo%20Municipio_0.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmc-portoviejo","website":"https:\/\/online.portoviejo.gob.ec\/","tipo":"Municipal","descripcion":"MISI\u00d3N\n\nPortoviejo al 2035, es el mejor cant\u00f3n para vivir del pa\u00eds, reconocido por su diversidad y capacidad de inclusi\u00f3n, solvencia de su territorio para el desarrollo y competitividad, con bienestar equitativo para sus habitantes brindando espacios y servicios p\u00fablicos modernos y de calidad.\n\nVISI\u00d3N\n\nPrestar servicios municipales de calidad e intervenir en el territorio como un Municipio planificador, regulador, innovador, eficiente y eficaz orientado a resultados a trav\u00e9s de la consolidaci\u00f3n del modelo de gesti\u00f3n, con base a sus principios y valores, que permita el desarrollo y sostenibilidad del cant\u00f3n Portoviejo.","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2022-09-07T16:33:06-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"244","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Puerto Quito","siglas":"GADMCPQ","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmcpq","website":"","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2020-04-13T16:01:30-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"342","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Pujil\u00ed","siglas":"GADMC-PUJIL\u00cd","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmc-pujili","website":"","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-03-05T11:46:15-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"435","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Puyango","siglas":"GADMC-PUYANGO","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2020-07\/LOGO%20GADM-PUYANGO.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmc-puyango","website":"https:\/\/www.gadmpuyango.gob.ec","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-03-24T12:41:47-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"309","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Quevedo","siglas":"GADMQ","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmq","website":"","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-03-24T13:34:02-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"509","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Quilanga","siglas":"GADMC-QUILANGA","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmc-quilanga","website":"","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-03-24T12:47:29-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"415","institucion":"Gobierno Auton\u00f3mo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Quinsaloma","siglas":"GADMCQ","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2021-03\/WhatsApp%20Image%202021-03-26%20at%2010.38.24.jpeg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmcq","website":"https:\/\/quinsaloma.gob.ec","tipo":"Municipal","descripcion":"Generar, orientar y normar planificadamente el desarrollo urbano y rural del cant\u00f3n, dot\u00e1ndolo de obras de infraestructura y equipamientos b\u00e1sicos con aporte de la comunidad, ofertando servicios de calidad para elevar el nivel de vida de sus habitantes con igualdad social; transparentando y potenciando el talento humano, econ\u00f3micos y naturales mediante la gesti\u00f3n financiera nacional e internacional y asume con responsabilidad el proceso de descentralizaci\u00f3n.","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-08-17T08:28:38-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"245","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Riobamba","siglas":"GADMR","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2020-08\/LOGO-GAD.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmr","website":"http:\/\/www.gadmriobamba.gob.ec\/","tipo":"Municipal","descripcion":"\u201cEl Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal de Riobamba es una persona jur\u00eddica de derecho p\u00fablico, con autonom\u00eda pol\u00edtica, administrativa y financiera que formula y ejecuta los planes de desarrollo y ordenamiento territorial, cuya finalidad es promover el desarrollo econ\u00f3mico y sustentable del territorio; aplicando pol\u00edticas ambientales, fortaleciendo los consejos de seguridad y protecci\u00f3n integral, patrocinando la cultura, artes, actividades deportivas y recreativas a trav\u00e9s de alianzas estrat\u00e9gicas con instituciones p\u00fablicas y privadas que permitan articular esfuerzos y optimizar recursos; bajo los principios de transparencia, respeto, solidaridad, equidad y trabajo en equipo.\u201d","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2020-08-26T09:28:16-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"251","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomoDescentralizado Municipal del Cant\u00f3n Rocafuerte","siglas":"GADMCR","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2020-03\/Sin%20t%C3%ADtulo_0.jpg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmcr","website":"https:\/\/rocafuerte.gob.ec","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2020-04-13T16:01:58-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"558","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Rumi\u00f1ahui","siglas":"GADMC-RUMI\u00d1AHUI","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmc-ruminahui","website":"","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-05-12T10:03:48-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"544","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Salcedo","siglas":"GADMC-SALCEDO","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmc-salcedo","website":"https:\/\/www.salcedo.gob.ec\/","tipo":"Municipal","descripcion":"Misi\u00f3n.- El GAD Municipal es responsable de impulsar el buen vivir, a trav\u00e9s del desarrollo territorial, econ\u00f3mico, sociocultural y ambiental del Cant\u00f3n, a fin de que Salcedo sea un espacio de equidad y participaci\u00f3n, en armon\u00eda con su cultura y con su naturaleza.\n\nVisi\u00f3n.- El GAD Municipal de Salcedo fortalece su sistema de gesti\u00f3n organizacional, a fin de que \u00e9ste sea art\u00edfice del desarrollo cantonal, de la participaci\u00f3n ciudadana y del uso sostenible y sustentable de sus recursos.\n\n\u00a0","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-03-05T11:42:27-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"529","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Salinas","siglas":"GADMCS","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2020-09\/LogoRojo-03.jpg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmcs","website":"","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-03-26T13:00:26-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"411","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n San Cristobal de Patate","siglas":"GADCSCP","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadcscp","website":"","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-03-09T13:37:20-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"552","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n San Fernando","siglas":"GADMCSF","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2021-04\/LOGO-SAN-FERNANDO.jpg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmcsf","website":"http:\/\/www.sanfernando.gob.ec","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-04-01T09:06:06-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"232","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n SanFrancisco de Milagro","siglas":"GADMM","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2020-03\/logosinfondo.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmm","website":"http:\/\/www.milagro.gob.ec\/","tipo":"Municipal","descripcion":"Visi\u00f3n\n\nEl Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del cant\u00f3n San Francisco de Milagro, se constituir\u00e1 en un ejemplo del desarrollo local y contar\u00e1 con una organizaci\u00f3n interna eficiente, generadora de productos y servicios compatibles con la demanda de la sociedad, para convertirse en un centro de desarrollo que crece en forma planificada con aprovechamiento sustentable de sus recursos, dotada de servicios b\u00e1sicos y poseedora de autoridades transparentes, con un gobierno democr\u00e1tico y una ciudadan\u00eda solidaria y corresponsable en la Direcci\u00f3n del desarrollo con equidad\u201d\n\nMisi\u00f3n\n\n\u201cContribuir al bienestar de los ciudadanos y ciudadanas del cant\u00f3n Milagro como facilitador de los esfuerzos de la comunidad en la planificaci\u00f3n, ejecuci\u00f3n, generaci\u00f3n, distribuci\u00f3n y uso de los servicios que hacen posible la realizaci\u00f3n de sus aspiraciones sociales a trav\u00e9s de la dotaci\u00f3n de obras y servicios p\u00fablicos; desarrollo humano, social, cultural, econ\u00f3mico, ambiental, productivo, para promover el desarrollo integral sostenible y procurar el buen vivir, con participaci\u00f3n, equidad e inclusi\u00f3n de sus habitantes\u201d.","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2020-04-13T16:02:14-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"488","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n San Miguel de Urcuqu\u00ed","siglas":"GADMCSMU- RPCSMU","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmcsmu-rpcsmu","website":"","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-04-09T10:09:57-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"319","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n San Pedro de Pelileo","siglas":"GADMCSPP","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmcspp","website":"","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-03-12T09:38:31-0500","publicado":"No"},{"institucion_id":"434","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Santa Clara","siglas":"GADMCSC","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmcsc","website":"","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-03-12T10:08:12-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"555","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Santa Isabel","siglas":"GADMC-SANTA ISABEL","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmc-santa-isabel","website":"","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"","modificado":"2021-04-06T12:42:18-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"305","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Santa Rosa","siglas":"GADMC-SANTA ROSA","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmc-santa-rosa","website":"","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-03-18T16:22:27-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"547","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Santiago de P\u00edllaro","siglas":"GADMC-SP","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmc-sp","website":"","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-03-26T12:38:50-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"546","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n San Vicente","siglas":"GADMC-SV","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2021-02\/logo%20registro%20de%20la%20propiedad%20San%20Vicente.jpeg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmc-sv","website":"","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-03-24T14:08:36-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"540","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Saquisil\u00ed","siglas":"GADMC-SAQUISIL\u00cd","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmc-saquisili","website":"","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-03-05T11:44:29-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"499","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Sim\u00f3n Bol\u00edvar","siglas":"GADMCSMG","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmcsmg","website":"","tipo":"Aut\u00f3noma","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-03-05T10:03:44-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"474","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Sozoranga","siglas":"GADMC-SOZORANGA","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmc-sozoranga","website":"","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-03-24T12:58:03-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"579","institucion":"GOBIERNO AUT\u00d3NOMO DESCENTRALIZADO MUNICIPAL DEL CANT\u00d3N SUCRE","siglas":"GAD-SUCRE","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gad-sucre","website":"https:\/\/sucre.gob.ec","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2022-05-12T16:54:13-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"585","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Suc\u00faa","siglas":"GADMC-SUC\u00daA","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2022-05\/logo_institucional.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmc-sucua","website":"http:\/\/sucua.gob.ec\/","tipo":"Municipal","descripcion":"Generamos el desarrollo sustentable de nuestro cant\u00f3n para garantizar la realizaci\u00f3n del buen vivir a trav\u00e9s de la implementaci\u00f3n de pol\u00edticas p\u00fablicas cantonales, dinamizando proyectos de obras y servicios con calidad, calidez, eficiencia y oportunidad, asegurando el desarrollo social y econ\u00f3mico sostenible de la poblaci\u00f3n, con la participaci\u00f3n directa y efectiva de los diferentes actores sociales, dentro de un proceso de transparencia y \u00e9tica institucional, con el desempe\u00f1o \u00f3ptimo del talento humano altamente comprometido, capacitado, motivado con solvencia moral y, promoviendo la inclusi\u00f3n, la interculturalidad, artes, actividades deportivas y recreativas.","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2022-05-30T14:59:48-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"410","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Sucumb\u00edos","siglas":"GADMC-SUCUMB\u00cdOS","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2021-04\/logo_horizontal_0.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmc-sucumbios","website":"http:\/\/www.gadmsucumbios.gob.ec\/pag\/#","tipo":"Municipal","descripcion":"El Gobierno Municipal del Cant\u00f3n Sucumb\u00edos trabaja para mejorar la calidad de vida de sus habitantes, entrega servicios de calidad de servicios b\u00e1sicos, contribuye con la educaci\u00f3n, salud, atiende a sus grupos vulnerables, construye obras de regeneraci\u00f3n urbana.","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-04-16T15:25:20-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"438","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Taisha","siglas":"GADMC-TAISHA","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmc-taisha","website":"","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-03-26T13:37:49-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"526","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Tisaleo","siglas":"GADMCT","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmct","website":"","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-03-12T09:58:35-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"364","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Tiwintza","siglas":"GADMC-TIWINTZA","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmc-tiwintza","website":"","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-03-26T13:36:24-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"491","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Urdaneta","siglas":"GADMCU","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmcu","website":"","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-03-24T13:19:14-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"259","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Valencia","siglas":"GADMC-VALENCIA","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2020-07\/valencia%20ok_0.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmc-valencia","website":"http:\/\/www.valencia.gob.ec","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2023-01-12T11:47:44-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"417","institucion":"Gobierno Auton\u00f3mo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Ventanas","siglas":"GADCV","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadcv","website":"","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2020-07-07T14:51:53-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"497","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Vinces","siglas":"GADMCV","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmcv","website":"","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-03-24T13:55:15-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"504","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Yacuambi","siglas":"GADMC-YACUAMBI","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmc-yacuambi","website":"","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-04-23T09:23:02-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"455","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Yantzaza","siglas":"GADMC-YANTZAZA","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2021-04\/Logo.jpg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmc-yantzaza","website":"http:\/\/www.yantzaza.gob.ec","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-09-15T14:23:50-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"470","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Zamora","siglas":"GADMC-ZAMORA","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmc-zamora","website":"","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-04-23T09:29:16-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"557","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Zapotillo","siglas":"GADMC-ZAPOTILLO","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmc-zapotillo","website":"","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2022-03-14T16:47:30-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"447","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal D\u00e9leg","siglas":"GADM-D\u00c9LEG","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadm-deleg","website":"","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-03-18T16:07:58-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"363","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal de Loreto","siglas":"GADML","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2021-05\/logo2019_2023_552x255.jpg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadml","website":"","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-05-30T10:08:59-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"422","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal de Pablo Sexto","siglas":"GADMPS","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2020-07\/PabloSexto.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmps","website":"https:\/\/www.pablosexto.gob.ec\/","tipo":"Municipal","descripcion":"Promover el desarrollo sustentable del entorno territorial urbano y rural, a trav\u00e9s de programar y ejecutar servicios p\u00fablicos de calidad y mejorar de manera sostenida la calidad de vida de los ciudadanos mediante la entrega oportuna y eficientes de servicios sociales y culturales de demanda colectiva.","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2022-01-25T16:06:03-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"307","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal de Pasaje","siglas":"GADMP","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2020-10\/EscudoPasaje.jpg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmp-1","website":"http:\/\/www.pasaje.gob.ec","tipo":"Gobiernos Aut\u00f3nomos Descentralizados","descripcion":"MISI\u00d3N\n\n\u201cProporcionar a la comunidad pasaje\u00f1a de servicios b\u00e1sicos de calidad, con\u00a0eficacia, eficiencia, con gesti\u00f3n interinstitucional y un manejo adecuado de\u00a0todos sus recursos naturales, liderar el desarrollo cantonal con participaci\u00f3n\u00a0activa de sus actores para la planificaci\u00f3n, priorizaci\u00f3n y control social, en la\u00a0ejecuci\u00f3n y evaluaci\u00f3n de planes y proyectos prioritarios para la comunidad,\u00a0garantizando el desarrollo sustentable y sostenible del cant\u00f3n Pasaje\u201d.\n\nVISI\u00d3N\n\nEl Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado del cant\u00f3n Pasaje prev\u00e9 para los\u00a0pr\u00f3ximos cinco a\u00f1os, constituirse como un ejemplo de desarrollo local y contar\u00a0con una organizaci\u00f3n institucional altamente eficiente, capaz de asumir nuevas\u00a0competencias vinculadas con el desarrollo socio econ\u00f3mico sustentable, con el\u00a0fin de erradicar la desatenci\u00f3n en los servicios b\u00e1sicos, asegurando as\u00ed la\u00a0calidad de vida de la poblaci\u00f3n y la protecci\u00f3n de su patrimonio natural y\u00a0cultural.","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-02-23T12:12:07-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"358","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal de Pi\u00f1as","siglas":"GADM-PI\u00d1AS","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2020-09\/Escudo_de_pi%C3%B1as.jpg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadm-pinas","website":"https:\/\/www.pinas.gob.ec","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-03-18T16:25:57-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"289","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal de Pucar\u00e1","siglas":"GADM-PUCAR\u00c1","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2020-07\/GADMPUCARA.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadm-pucara","website":"https:\/\/gadmpucara.gob.ec\/inicio","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2022-06-24T14:39:38-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"242","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal de Putumayo","siglas":"GADMPU","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmpu","website":"","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2022-05-12T09:07:43-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"325","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal de Quijos","siglas":"GADM-QUIJOS","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadm-quijos","website":"","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-03-05T11:05:09-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"421","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal de Samborond\u00f3n","siglas":"GADM-SAMBOROND\u00d3N","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2020-07\/Sin%20t%C3%ADtulo.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadm-samborondon","website":"http:\/\/www.samborondon.gob.ec","tipo":"Municipal","descripcion":"Misi\u00f3n\n\nDesarrollar el liderazgo y los servicios municipales a fin de dotar al Cant\u00f3n Samborond\u00f3n de un Gobierno Local facilitador y gestor de procesos que promuevan el desarrollo de la comunidad de forma integral y sostenible con una orientaci\u00f3n permanente a la Calidad Total y en un medio ambiente que proporcione la m\u00e1s alta productividad, con un recurso humano comprometido, capacitado y motivado.\n\nTel\u00e9fonos:\u00a0 2024087 - 2024257 - 2024085\n\nVisi\u00f3n\n\nContar con una estructura municipal s\u00f3lidamente organizada, ejecutiva, \u00e1gil y de absoluta credibilidad. Con un equipo humano integrado, de alto nivel profesional, positivo y en permanente actualizaci\u00f3n; innovador, ejerciendo liderazgo de calidad y generando condiciones b\u00e1sicas de gobernabilidad.\n\nReducir significativamente los \u00edndices de pobreza, carencias de infraestructura y equipamientos, generando un ambiente m\u00e1s seguro y productivo, con protecci\u00f3n a la ecolog\u00eda de la \u00a0regi\u00f3n.\n\n\u00a0\n\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-03-19T17:36:05-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"525","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal de San Miguel de los Bancos","siglas":"GADMSMBA","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2021-02\/LOGO_SMBANCOS.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmsmba","website":"https:\/\/gadmsmb.gob.ec\/","tipo":"Municipal","descripcion":"El Registro de la Propiedad del cant\u00f3n San Miguel de Los Bancos, es una entidad con personer\u00eda jur\u00eddica, autonom\u00eda administrativa y registral, que opera sobre las bases jur\u00eddicas y cuyo objetivo es la prestaci\u00f3n de los servicios p\u00fablicos de inscripciones y certificaciones de los bienes inmuebles y \u00a0y dem\u00e1s documentos que la Ley exige o permite que se inscriban en los registros.","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-03-05T09:43:33-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"233","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal de Santa Cruz","siglas":"GADMSC","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2020-03\/LOGO%20MUNI.jpg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmsc","website":"http:\/\/www.gadsantacruz.gob.ec","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2020-04-13T16:03:44-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"584","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal de Santiago de P\u00edllaro","siglas":"GAD-PILLARO","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gad-pillaro","website":"","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2022-05-24T08:19:42-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"229","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal de Santo Domingo","siglas":"GADMSD","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmsd","website":"","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2022-01-17T11:04:15-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"466","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal de Sevilla de Oro","siglas":"GADMSO","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2021-02\/LOGO%20DEF%20SEVILLA.jpg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmso","website":"https:\/\/www.sevilladeoro.gob.ec\/","tipo":"Municipal","descripcion":"El Registro de la Propiedad como parte del Sistema Nacional de Datos P\u00fablicos, es una instituci\u00f3n p\u00fablica destinada a crear titularidades en virtud de poder p\u00fablico y a la publicidad de la situaci\u00f3n jur\u00eddica de los inmuebles, con la finalidad de proteger el tr\u00e1fico jur\u00eddico. En el Registro de la Propiedad, se adquieren el dominio y dem\u00e1s derechos reales brindando seguridad juridica y publicidad a sus","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-03-18T11:10:54-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"361","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal de Sigchos","siglas":"GADM-SIGCHOS","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadm-sigchos","website":"http:\/\/www.gadmsigchos.gob.ec","tipo":"Municipal","descripcion":"Misi\u00f3n: Inscribir los instrumentos p\u00fablicos, t\u00edtulos y dem\u00e1s documentos que la ley exige registrar, como medio de traspaso del dominio de los bienes ra\u00edces;\u00a0 haciendo publico los contratos y actos ejecutados, para garantizar la autenticidad y seguridad de los mismo","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2022-04-28T16:29:13-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"418","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal de S\u00edgsig","siglas":"GADMS","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2020-07\/gadsigsig.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadms","website":"https:\/\/www.sigsig.gob.ec\/","tipo":"Gobiernos Aut\u00f3nomos Descentralizados","descripcion":"Como gobierno local y por tanto, primera instituci\u00f3n de la sociedad sigse\u00f1a, promotora, coordinadora y reguladora del progreso cantonal, debe cumplir y hacer cumplir las leyes que rigen la existencia misma de la instituci\u00f3n y el desarrollo local, proyectando confiabilidad en el manejo y utilizaci\u00f3n de los recursos, implementando acciones a trav\u00e9s de una pol\u00edtica de planificaci\u00f3n y gesti\u00f3n estadistas y participativas para el mejoramiento de los servicios, valorizando la obra p\u00fablica, invirtiendo eficientemente sus recursos, desterrando el paternalismo y la corrupci\u00f3n para proyectar al cant\u00f3n en su conjunto hacia el desarrollo humano sostenible; respetando a los gobiernos parroquiales y a todas las instancias y actores locales y no locales, gubernamentales y no gubernamentales, que se dirijan hacia el mismo fin.","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2020-07-09T12:09:05-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"299","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal de Tena","siglas":"GADM-Tena","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadm-tena","website":"","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-03-05T10:56:25-0500","publicado":"No"},{"institucion_id":"214","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal de Tulc\u00e1n","siglas":"GADMT","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2019-07\/escudo%20tulcan_0.jpg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmt","website":"https:\/\/www.gmtulcan.gob.ec\/#","tipo":"Municipal","descripcion":"Municipio de Tulc\u00e1n","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2020-04-13T16:04:18-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"263","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal de Zaruma","siglas":"GADMZ","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2020-09\/LOGO%20HORIZONTAL%20GAD%20ZARUMA-01.jpg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmz","website":"https:\/\/www.zaruma.gob.ec\/","tipo":"Municipal","descripcion":"El Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Zaruma, es una Instituci\u00f3n Aut\u00f3noma y Descentralizada, la cual desarrolla e implementa pol\u00edticas p\u00fablicas para resolver e implantar soluciones a los problemas que afronta la comunidad zarume\u00f1a, coordinando, ejecutando y evaluado los planes, programas y proyectos de obras y servicios p\u00fablicos y fomento de las actividades culturales y productivas\u00a0con enfoque territorial, participativo, equitativo e incluyente que coadyuven a mejorar la calidad de vida de su poblaci\u00f3n.","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2022-04-04T14:00:53-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"449","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal Machala","siglas":"GADM-MACHALA","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadm-machala","website":"","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-03-18T17:21:46-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"266","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal San Miguel de Bol\u00edvar","siglas":"GADMSMBC","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2020-05\/Logotipo%20Institucional.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmsmbc","website":"https:\/\/sanmigueldebolivar.gob.ec\/","tipo":"Municipal","descripcion":"VISION DEL GOBIERNO AUTONOMO DESCENTRALIZADO MUNICIPAL SAN MIGUEL DE BOLIVAR","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-03-05T10:01:53-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"236","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal San Pedro de Huaca","siglas":"GADMSPH","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2020-03\/logohuaca.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmsph","website":"https:\/\/www.huaca.gob.ec\/gadhuaca\/","tipo":"Municipal","descripcion":"Somos un Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado prestador de servicios p\u00fablicos de calidad y calidez orientados a promover el desarrollo integral del Cant\u00f3n San Pedro de Huaca de acuerdo a sus competencias de manera eficiente y eficaz honesta y responsable en donde la planificaci\u00f3n y la participaci\u00f3n ciudadana se convierten en el elemento fundamental de la gesti\u00f3n municipal, para mejorar las condiciones de vida de la poblaci\u00f3n huaque\u00f1a.","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2022-07-27T11:18:15-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"238","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Parroquial Rural de Conocoto","siglas":"GADPRC","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadprc","website":"","tipo":"Parroquial rural","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2020-04-13T15:50:00-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"230","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Provincial de Santa Elena","siglas":"GADP-SANTA ELENA","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2020-03\/logo1-01-H.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadp-santa-elena","website":"https:\/\/www.santaelena.gob.ec","tipo":"Provincial","descripcion":"MISION\n\nImpulsar el progreso integral de nuestra nueva Provincia, a trav\u00e9s de un modelo de gesti\u00f3n participativa, con miras a hacer de esta un polo de desarrollo, en beneficio de nuestra Santa Elena.\n\nVISION\n\nUna gesti\u00f3n Provincial transparente y participativa, orientada a promover las potencialidades de nuestra regi\u00f3n, logrando as\u00ed su posicionamiento en el escenario nacional e internacional.","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2022-07-26T16:49:05-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"276","institucion":"Gobierno Aut\u00f3nomo Provincial de Pichincha","siglas":"GAP-PICHINCHA","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2020-05\/logo_gad.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gap-pichincha","website":"https:\/\/www.pichincha.gob.ec\/","tipo":"Provincial","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-04-23T09:05:59-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"574","institucion":"Gobierno Provincial del Azuay","siglas":"GPA","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2022-04\/logo%20GPA.jpg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gpa","website":"https:\/\/www.azuay.gob.ec","tipo":"Provincial","descripcion":"La Prefectura del Azuay construye e implementa las pol\u00edticas p\u00fablicas para mantener el desarrollo social y autonom\u00eda comunitaria en concordancia con el ambiente y los territorios rurales y urbanos; desde unas miradas diferentes e integradoras con enfoque en g\u00e9nero e interseccionalidad, intergeneracional y equidad territorial.","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2022-05-31T09:12:51-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"591","institucion":"Gobierno Provincial de Manab\u00ed","siglas":"GPM","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gpm","website":"","tipo":"Municipal","descripcion":"","sector":"","modificado":"2023-02-13T09:35:26-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"190","institucion":"Gran Nacional Minera Mariscal Sucre C.E.M.","siglas":"GNMMSC","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gnmmsc","website":"","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"","sector":"","modificado":"2019-12-03T17:46:45-0500","publicado":"No"},{"institucion_id":"223","institucion":"GS Gabinete Sectorial de Recursos Naturales, H\u00e1bitat e Infraestructura","siglas":"PA","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/pa-2","website":"","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"","sector":"","modificado":"2020-03-05T11:58:10-0500","publicado":"No"},{"institucion_id":"221","institucion":"GS Gabinete Sectorial de Recursos Naturales, H\u00e1bitat e Infraestructura","siglas":"PA","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/pa-0","website":"","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"","sector":"","modificado":"2020-03-05T11:57:52-0500","publicado":"No"},{"institucion_id":"222","institucion":"GS Gabinete Sectorial de Seguridad","siglas":"PA","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/pa-1","website":"","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"","sector":"","modificado":"2020-03-05T11:58:15-0500","publicado":"No"},{"institucion_id":"225","institucion":"GS Gabinete Sectorial Econ\u00f3mico y Productivo","siglas":"PA","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/pa-4","website":"","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"","sector":"","modificado":"2020-03-05T11:58:19-0500","publicado":"No"},{"institucion_id":"220","institucion":"GS Planes de Acci\u00f3n Gabinete Sectorial de lo Social","siglas":"PA","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/pa","website":"","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"","sector":"","modificado":"2020-03-05T11:58:24-0500","publicado":"No"},{"institucion_id":"184","institucion":"Hidroel\u00e9ctrica Coca","siglas":"COCASINCLAIR","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/cocasinclair","website":"","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"","sector":"","modificado":"2019-12-03T17:55:14-0500","publicado":"No"},{"institucion_id":"121","institucion":"IFTH Instituto de Fomento al Talento Humano","siglas":"IFTH","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2018-09\/logo_IFTH.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/ifth","website":"https:\/\/www.fomentoacademico.gob.ec","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"Contribuir a la formaci\u00f3n acad\u00e9mica de la ciudadan\u00eda, a trav\u00e9s de la asistencia t\u00e9cnica, administraci\u00f3n de programas de fomento al talento humano y el seguimiento acad\u00e9mico, financiero y ocupacional, en el marco de la mejora continua, igualdad de oportunidades y pertinencia.","sector":"Social","modificado":"2020-09-11T18:27:16-0500","publicado":"No"},{"institucion_id":"199","institucion":"Infraestructuras Pesqueras del Ecuador EP","siglas":"IPEEP","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/ipeep","website":"","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"","sector":"","modificado":"2019-12-03T17:55:50-0500","publicado":"No"},{"institucion_id":"77","institucion":"Instituci\u00f3n de Pruebas","siglas":"IP","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2018-09\/eurostars-suites-mirasierra_14770891071.jpg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/ip","website":"","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"","sector":"Econ\u00f3mico, Social","modificado":"2021-06-14T10:59:04-0500","publicado":"No"},{"institucion_id":"32","institucion":"Instituto Ant\u00e1rtico Ecuatoriano","siglas":"INAE","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2018-09\/Logo%20INAE.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/inae","website":"http:\/\/www.inae.gob.ec\/","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"Misi\u00f3n: Fomentar y mantener la proyecci\u00f3n geopol\u00edtica del pa\u00eds y la participaci\u00f3n permanente en las actividades de investigaci\u00f3n cient\u00edfica, en el contexto del Sistema del Tratado Ant\u00e1rtico.\n\nVisi\u00f3n: Ser un instituto de excelencia con prestigio internacional en el desarrollo de la ciencia e investigaci\u00f3n polar y destacada presencia ant\u00e1rtica.","sector":"Seguridad","modificado":"2021-02-09T10:16:40-0500","publicado":"No"},{"institucion_id":"101","institucion":"Instituto de Cine y Creaci\u00f3n Audiovisual","siglas":"ICCA","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2018-10\/Logo_ICCA_2018%281%29%20%281%29.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/icca","website":"http:\/\/www.cineyaudiovisual.gob.ec","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"Fomentar la creaci\u00f3n cinematogr\u00e1fica y audiovisual ecuatoriana, y controlar t\u00e9cnicamente la circulaci\u00f3n de los contenidos audiovisuales para la promoci\u00f3n y difusi\u00f3n nacional e internacional de producciones diversas, en el marco del ejercicio de la soberan\u00eda cultural y del buen vivir.","sector":"Social","modificado":"2021-01-04T18:30:12-0500","publicado":"No"},{"institucion_id":"409","institucion":"Instituto de Fomento a la Creatividad e Innovaci\u00f3n","siglas":"IFCI","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/ifci","website":"http:\/\/www.creatividad.gob.ec\/","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"Fomentar la creaci\u00f3n e innovaci\u00f3n art\u00edstica y cultural ecuatoriana en toda su diversidad, as\u00ed como la investigaci\u00f3n, producci\u00f3n, promoci\u00f3n, circulaci\u00f3n y exhibici\u00f3n en el pa\u00eds y en el exterior, garantizando el acceso de la ciudadan\u00eda a la cultura y a las creaciones art\u00edsticas ecuatorianas.","sector":"Funci\u00f3n Ejecutiva","modificado":"2021-01-09T21:38:00-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"127","institucion":"Instituto de Fomento para las Artes, Innovaci\u00f3n y Creatividad","siglas":"IFAIC","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2018-11\/logotipo_Ifaic.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/ifaic","website":"http:\/\/www.fomentocultural.gob.ec\/","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"Garantizar la implementaci\u00f3n y ejecuci\u00f3n de pol\u00edticas p\u00fablicas culturales mediante el desarrollo de programas de fomento para fortalecer la libre creaci\u00f3n art\u00edstica, la producci\u00f3n de obras, la investigaci\u00f3n, circulaci\u00f3n y exhibici\u00f3n de la cultura y las artes, la formaci\u00f3n de p\u00fablicos, la articulaci\u00f3n de redes culturales y de las entidades nacionales de artes vivas, musicales y sonoras, fomentando el di\u00e1logo, el reconocimiento y la visibilidad de la diversidad cultural en el \u00e1mbito nacional e internacional.","sector":"Social","modificado":"2021-01-04T18:31:11-0500","publicado":"No"},{"institucion_id":"207","institucion":"Instituto de Idiomas, Ciencias y Saberes Ancestrales","siglas":"IICSAE","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/iicsae","website":"","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"","sector":"","modificado":"2019-12-03T17:46:07-0500","publicado":"No"},{"institucion_id":"24","institucion":"Instituto de Investigaci\u00f3n Geol\u00f3gico y Energ\u00e9tico","siglas":"IIGE","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2018-10\/IIGE_Logo.jpg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/iige","website":"http:\/\/www.geoenergia.gob.ec","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"Generar y promover conocimiento en el \u00e1mbito de la geolog\u00eda y la energ\u00eda, mediante investigaci\u00f3n cient\u00edfica, asistencia t\u00e9cnica y servicios especializados para el aprovechamiento responsable de los recursos renovables y no renovables, contribuyendo a la toma de decisiones en beneficio de la sociedad.\n\n\u00a0\n\n\u00a0","sector":"Infraestructura y de Recursos Naturales No Renovables","modificado":"2019-01-21T12:02:49-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"179","institucion":"Instituto de la Ni\u00f1ez y la Familia","siglas":"INFA","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/infa","website":"","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"","sector":"","modificado":"2019-11-18T09:02:53-0500","publicado":"No"},{"institucion_id":"158","institucion":"Instituto de Promoci\u00f3n de Exportaciones e Inversiones","siglas":"PROECUADOR","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2018-10\/proecuador.JPG","url":"https:\/\/www.gob.ec\/proecuador","website":"https:\/\/www.proecuador.gob.ec\/","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"Promover la oferta exportable de bienes y servicios del Ecuador con \u00e9nfasis en la diversificaci\u00f3n de productos, mercados y actores; y la atracci\u00f3n de inversi\u00f3n extranjeras","sector":"Pol\u00edtica Exterior y Promoci\u00f3n","modificado":"2019-03-26T17:31:20-0500","publicado":"No"},{"institucion_id":"202","institucion":"Instituto de Provisi\u00f3n de Alimentos","siglas":"IPA","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/ipa","website":"","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"","sector":"","modificado":"2019-11-18T09:03:09-0500","publicado":"No"},{"institucion_id":"592","institucion":"Instituto de Seguridad Social de la Polic\u00eda Nacional","siglas":"ISSPOL","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/isspol","website":"","tipo":"Aut\u00f3noma","descripcion":"","sector":"Social","modificado":"2023-02-27T13:27:15-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"157","institucion":"Instituto de Seguridad Social de las Fuerzas Armadas","siglas":"ISSFA","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2018-10\/edif-issfa.JPG","url":"https:\/\/www.gob.ec\/issfa","website":"https:\/\/www.issfa.mil.ec\/","tipo":"Organismos y entidades creadas","descripcion":"Misi\u00f3n\n\nProteger al colectivo militar ecuatoriano, sus dependientes y derechohabientes, a trav\u00e9s de la administraci\u00f3n t\u00e9cnica legal de los recursos para la entrega eficiente y oportuna de las prestaciones y servicios establecidos en el R\u00e9gimen Especial de Seguridad Social de las Fuerzas Armadas.","sector":"","modificado":"2020-07-16T17:30:00-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"182","institucion":"Instituto Ecuatoriano de Cr\u00e9dito Educativo y Becas","siglas":"IECE","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/iece","website":"","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"","sector":"","modificado":"2019-11-18T09:03:18-0500","publicado":"No"},{"institucion_id":"163","institucion":"Instituto Ecuatoriano de Seguridad Social","siglas":"IESS","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2022-09\/LOGOTIPO%20IESS%20-%20AZUL%20GOB.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/iess","website":"https:\/\/www.iess.gob.ec\/","tipo":"Organismos y entidades creadas","descripcion":"\u201cSomos una instituci\u00f3n p\u00fablica aut\u00f3noma de seguros, que brinda servicios y prestaciones de seguridad social garantizando la protecci\u00f3n a nuestros asegurados con un enfoque de eficiencia, transparencia, responsabilidad y calidad\u201d.\n\nEl Instituto Ecuatoriano de Seguridad Social tiene como visi\u00f3n llegar a ser una instituci\u00f3n innovadora y eficiente reconocida nacional e internacionalmente como un referente en la prestaci\u00f3n de servicios, con el objetivo de garantizar con sostenibilidad la satisfacci\u00f3n de nuestros asegurados en el cumplimiento de sus derechos.","sector":"Social","modificado":"2022-09-09T17:14:07-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"28","institucion":"Instituto Espacial Ecuatoriano","siglas":"IEE","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2018-10\/iee.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/iee","website":"http:\/\/www.institutoespacial.gob.ec","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"Mantener e impulsar la investigaci\u00f3n cient\u00edfica y desarrollo tecnol\u00f3gico y el incremento de la cultura aeroespacial, que contribuyan a la Defensa y Desarrollo Nacional","sector":"Seguridad","modificado":"2019-11-18T09:07:36-0500","publicado":"No"},{"institucion_id":"19","institucion":"Instituto Geogr\u00e1fico Militar","siglas":"IGM","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2018-10\/Logo%20IGM.jpg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/igm","website":"http:\/\/www.geograficomilitar.gob.ec","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"Visi\u00f3n:\nAl 2025, ser una instituci\u00f3n referente a nivel nacional y regional en los \u00e1mbitos cartogr\u00e1fico-geogr\u00e1fico, difusi\u00f3n de las ciencias geoespaciales, especies valoradas y documentos de seguridad\n\nMisi\u00f3n:\nEl Instituto Geogr\u00e1fico Militar, al ser una unidad militar t\u00e9cnica, gestiona, aprueba y controla todas las actividades encaminadas a: elaboraci\u00f3n de la cartograf\u00eda oficial y el archivo de datos geogr\u00e1ficos, cartogr\u00e1ficos del pa\u00eds y estudios de aplicaci\u00f3n geom\u00e1tica; elabora especies valoradas y documentos de seguridad como \u00fanico organismo autorizado; y realiza investigaci\u00f3n y difusi\u00f3n de las ciencias geoespaciales, coadyuvando a la defensa de la soberan\u00eda e integridad territorial, apoyo al desarrollo nacional y en apoyo al accionar de otras instituciones del Estado.","sector":"Funci\u00f3n Ejecutiva, Seguridad","modificado":"2023-02-16T11:04:36-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"132","institucion":"Instituto Nacional de Biodiversidad","siglas":"INABIO","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2018-09\/INABIO_VERTICAL.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/inabio","website":"http:\/\/www.biodiversidad.gob.ec\/","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"La misi\u00f3n institucional del Instituto Nacional de Biodiversidad INABIO es planificar, promover, coordinar, ejecutar y transferir procesos de investigaci\u00f3n, ciencia, tecnolog\u00eda e innovaci\u00f3n de la biodiversidad y sus componentes, para lograr el desarrollo del conocimiento y el fortalecimiento de la conservaci\u00f3n, uso y aprovechamiento sustentable de este recurso estrat\u00e9gico.","sector":"H\u00e1bitat y ambiente","modificado":"2020-09-03T11:25:55-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"52","institucion":"Instituto Nacional de Donaci\u00f3n y Trasplante de \u00d3rganos, Tejidos y C\u00e9lulas","siglas":"INDOT","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2018-10\/LOGO%20INDOT.jpg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/indot","website":"http:\/\/www.donaciontrasplante.gob.ec","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"Ejecutar las pol\u00edticas p\u00fablicas de donaci\u00f3n y trasplante de \u00f3rganos, tejidos y c\u00e9lulas, mediante la regulaci\u00f3n, coordinaci\u00f3n, promoci\u00f3n, provisi\u00f3n, control, vigilancia y evaluaci\u00f3n de la actividad de donaci\u00f3n, extracci\u00f3n, preservaci\u00f3n, asignaci\u00f3n y trasplantes de \u00f3rganos, tejidos y c\u00e9lulas, fortaleciendo el Sistema Nacional Integrado de Donaci\u00f3n y Trasplantes con los m\u00e1s altos est\u00e1ndares t\u00e9cnicos, en el marco del respeto de los principios bio\u00e9ticos, de equidad y transparencia.","sector":"Social","modificado":"2018-11-14T15:48:03-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"43","institucion":"Instituto Nacional de Econom\u00eda Popular y Solidaria","siglas":"IEPS","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2018-10\/IEPS%20logo_0.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/ieps","website":"https:\/\/www.economiasolidaria.gob.ec\/","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"Fomentar y promover a las personas y organizaciones sujetas a la Ley Org\u00e1nica de la Econom\u00eda Popular y Solidaria, en el contexto del sistema econ\u00f3mico social y solidario previsto en la Constituci\u00f3n de la Rep\u00fablica y consistente con el Plan Nacional de Desarrollo, con sujeci\u00f3n a las pol\u00edticas dictadas por el Comit\u00e9 Interinstitucional.","sector":"Social","modificado":"2020-01-04T14:49:41-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"63","institucion":"Instituto Nacional de Eficiencia Energ\u00e9tica y Energ\u00edas Renovables","siglas":"INER","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/iner","website":"","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"","sector":"","modificado":"2018-10-09T17:24:57-0500","publicado":"No"},{"institucion_id":"33","institucion":"Instituto Nacional de Estad\u00edstica y Censos","siglas":"INEC","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2021-03\/Logotipo%20120px%20300ppi.jpg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/inec","website":"http:\/\/www.ecuadorencifras.gob.ec","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"Coordinar, normar y evaluar la producci\u00f3n de la informaci\u00f3n estad\u00edstica oficial proveniente del Sistema Estad\u00edstico Nacional, mediante la planificaci\u00f3n, ejecuci\u00f3n y an\u00e1lisis de operaciones estad\u00edsticas oportunas y confiables, as\u00ed como de la generaci\u00f3n de estudios especializados que contribuyan a la toma de decisiones p\u00fablicas y privadas y a la planificaci\u00f3n nacional","sector":"Funci\u00f3n Ejecutiva","modificado":"2021-04-14T17:13:25-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"66","institucion":"Instituto Nacional de Evaluaci\u00f3n Educativa","siglas":"INEVAL","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2021-08\/INEVAL_LOGO_0.jpg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/ineval","website":"https:\/\/www.evaluacion.gob.ec\/","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"Misi\u00f3n\n\nPromover la calidad de la educaci\u00f3n a trav\u00e9s de la evaluaci\u00f3n integral del Sistema Nacional de Educaci\u00f3n.\n\nVisi\u00f3n\n\nConsolidarse como una instituci\u00f3n de excelencia a nivel nacional que promueva la calidad de la educaci\u00f3n mediante evaluaciones confiables, pertinentes y t\u00e9cnicamente rigurosas para orientar las pr\u00e1cticas y pol\u00edticas educativas que contribuyan a una educaci\u00f3n inclusiva y equitativa.","sector":"Social","modificado":"2021-08-12T08:55:13-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"72","institucion":"Instituto Nacional de Investigaci\u00f3n en Salud P\u00fablica Dr. Leopoldo Izquieta P\u00e9rez","siglas":"INSPI","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2018-11\/INSPI%20LOGO_0.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/inspi","website":"http:\/\/www.investigacionsalud.gob.ec\/","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"Generar, transferir y difundir conocimientos cient\u00edficos y tecnol\u00f3gicos en salud mediante la ejecuci\u00f3n de investigaciones, desarrollo e innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica; y controlar la calidad de los resultados de la red de laboratorios, ser el laboratorio de vigilancia y referencia nacional que provea servicios especializados en salud p\u00fablica; con la finalidad de obtener evidencias que contribuyan al fortalecimiento de pol\u00edticas p\u00fablicas en salud.","sector":"Social","modificado":"2018-11-14T15:37:58-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"14","institucion":"Instituto Nacional de Investigaciones Agropecuarias","siglas":"INIAP","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2020-03\/LOGO%20INIAP.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/iniap","website":"https:\/\/www.iniap.gob.ec","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"El Instituto Nacional de Investigaciones Agropecuarias \u2013 INIAP es un instituto p\u00fablico de investigaci\u00f3n creado el 11 de julio de 1959, adscrita al Ministerio de Agricultura y Ganader\u00eda, cuyos fines primordiales son impulsar la investigaci\u00f3n cient\u00edfica, la generaci\u00f3n, innovaci\u00f3n, validaci\u00f3n y difusi\u00f3n de tecnolog\u00edas en el sector agropecuario y de producci\u00f3n forestal.El INIAP ejecuta sus procesos de investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica a nivel territorial en 7 Estaciones Experimentales, distribuidas en zonas agroecol\u00f3gicas a nivel nacional. Cuenta adem\u00e1s con 6 Granjas Experimentales, 13 Unidades de Desarrollo Tecnol\u00f3gico (UDT) y un invernadero Automatizado de producci\u00f3n de Semilla.","sector":"Producci\u00f3n","modificado":"2020-03-04T10:27:11-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"109","institucion":"Instituto Nacional de Meritocracia","siglas":"INM","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/inm","website":"","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"","sector":"","modificado":"2018-10-09T17:25:35-0500","publicado":"No"},{"institucion_id":"18","institucion":"Instituto Nacional de Meteorolog\u00eda e Hidrolog\u00eda","siglas":"INAMHI","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2018-09\/Logo%20nuevo%20inamhi.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/inamhi","website":"http:\/\/www.serviciometeorologico.gob.ec\/","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"El INAMHI es la entidad t\u00e9cnico - cient\u00edfica responsable en el Ecuador de la generaci\u00f3n y difusi\u00f3n de la informaci\u00f3n hidrometeorol\u00f3gica que sirva de sustento para la formulaci\u00f3n y evaluaci\u00f3n de los planes de desarrollo nacionales y locales y la realizaci\u00f3n de investigaci\u00f3n propia o por parte de otros actores, aplicada a la vida cotidiana de los habitantes y los sectores estrat\u00e9gicos de la econom\u00eda; apoyado en personal especializado y en una adecuada utilizaci\u00f3n de las nuevas tecnolog\u00edas de la automatizaci\u00f3n, informaci\u00f3n y comunicaci\u00f3n.\n\n\u00a0\n\n\u00a0\n\nA\u00f1o: \n\t\t\t\u00a0\n\t\t","sector":"H\u00e1bitat y ambiente","modificado":"2021-12-14T11:53:06-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"31","institucion":"Instituto Nacional de Patrimonio Cultural","siglas":"INPC","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2021-07\/LOGO-INPC-JULIO2021-E_0.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/inpc","website":"http:\/\/patrimoniocultural.gob.ec\/","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"El Instituto Nacional de Patrimonio Cultural \u2013 INPC es una entidad del sector p\u00fablico con \u00e1mbito nacional, encargada de investigar y ejercer el control t\u00e9cnico de acuerdo a la pol\u00edtica p\u00fablica emitida por el ente rector de la cultura y el patrimonio, para la preservaci\u00f3n, conservaci\u00f3n, apropiaci\u00f3n y uso adecuado del patrimonio material e inmaterial.","sector":"Social","modificado":"2021-07-15T08:39:43-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"175","institucion":"Instituto Nacional de Preinversi\u00f3n","siglas":"INP","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/inp","website":"","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"","sector":"","modificado":"2019-08-08T16:23:30-0500","publicado":"No"},{"institucion_id":"170","institucion":"Instituto Nacional de Riego","siglas":"INAR","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/inar","website":"","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"","sector":"","modificado":"2019-12-03T17:44:08-0500","publicado":"No"},{"institucion_id":"64","institucion":"Instituto Oceanogr\u00e1fico de la Armada","siglas":"INOCAR","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2018-09\/INOCAR_LOGO.jpg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/inocar","website":"https:\/\/www.inocar.mil.ec","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"","sector":"","modificado":"2021-02-09T10:16:05-0500","publicado":"No"},{"institucion_id":"367","institucion":"Instituto Oceanogr\u00e1fico y Ant\u00e1rtico de la Armada","siglas":"INOCAR","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2021-03\/Logo%20INOCAR%202020.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/inocar-0","website":"https:\/\/www.inocar.mil.ec\/web\/index.php","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"","sector":"Funci\u00f3n Ejecutiva","modificado":"2022-03-14T16:48:37-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"149","institucion":"Instituto para el Ecodesarrollo de la Regi\u00f3n Amaz\u00f3nica","siglas":"ECORAE","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/ecorae","website":"","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"","sector":"","modificado":"2018-10-09T17:26:17-0500","publicado":"No"},{"institucion_id":"15","institucion":"Instituto P\u00fablico de Investigaci\u00f3n de Acuicultura y Pesca","siglas":"IPIAP","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2020-11\/Logo%201%20%28002%29.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/ipiap","website":"http:\/\/www.institutopesca.gob.ec\/","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"Generar informaci\u00f3n y conocimiento cient\u00edfico-tecnol\u00f3gico para el aprovechamiento racional de los recursos hidrobiol\u00f3gicos y sus ecosistemas, proporcionando medidas de manejo y conservaci\u00f3n a las autoridades competentes, contribuyendo al desarrollo del sector pesquero y acuicultor.","sector":"Producci\u00f3n","modificado":"2021-07-05T17:56:24-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"110","institucion":"L\u00ednea A\u00e9rea del Ecuador","siglas":"TAME EP","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2018-10\/logo.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/tame-ep","website":"https:\/\/www.tame.com.ec","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"La Empresa P\u00fablica Tame L\u00ednea A\u00e9rea del Ecuador \u2013TAME EP, es la\u00a0aerol\u00ednea con bandera ecuatoriana, con base en\u00a0Quito,\u00a0Ecuador. Fue fundada el 17 de diciembre de 1962, bajo el nombre de\u00a0Transportes\u00a0A\u00e9reos\u00a0Militares\u00a0Ecuatorianos, en los \u00faltimos a\u00f1os ha ampliado sus rutas nacionales e internacionales y ha renovado su flota con aviones\u00a0Airbus A330,\u00a0Airbus A320\u00a0y\u00a0A319;\u00a0Embraer 190;\u00a0ATR 42 500 y\u00a0Quest Kodiak 100\u00a0con los cuales opera en rutas sociales en la Amazonia Ecuatoriana.","sector":"","modificado":"2021-09-27T17:04:26-0500","publicado":"No"},{"institucion_id":"128","institucion":"Medios P\u00fablicos de Comunicaci\u00f3n del Ecuador EP","siglas":"MPEP","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2020-01\/Logo%20MP%20EP.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/mpep","website":"https:\/\/www.mediospublicos.ec\/","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"La Empresa P\u00fablica Medios P\u00fablicos de Comunicaci\u00f3n del Ecuador \u2013 Medios P\u00fablicos EP, tiene como misi\u00f3n garantizar el derecho ciudadano a una comunicaci\u00f3n libre, intercultural, incluyente, diversa y participativa; a trav\u00e9s de contenidos que formen, informen y entretengan fomentando y fortaleciendo la pluralidad y diversidad en la comunicaci\u00f3n","sector":"","modificado":"2020-08-26T17:12:26-0500","publicado":"No"},{"institucion_id":"124","institucion":"Ministerio de Acuacultura y Pesca","siglas":"MAP","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2018-09\/12.%20MAP%20LOGO.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/map","website":"http:\/\/www.acuaculturaypesca.gob.ec\/","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"El Ministerio de Acuacultura y Pesca - MAP es la instituci\u00f3n rectora y ejecutora de la pol\u00edtica de acuacultura y pesca en el Estado Ecuatoriano, encargada de formular, planificar, dirigir, gestionar y coordinar la aplicaci\u00f3n de planes, programas, proyectos y directrices de estos sectores, impulsando al desarrollo sostenible del sector acu\u00edcola y pesquero, promoviendo el incentivo de estas actividades productivas para que se constituyan en aporte fundamental para el desarrollo del pa\u00eds.","sector":"Producci\u00f3n","modificado":"2019-02-18T17:12:33-0500","publicado":"No"},{"institucion_id":"5","institucion":"Ministerio de Agricultura y Ganader\u00eda","siglas":"MAG","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2018-11\/logo-MAG.jpg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/mag","website":"https:\/\/www.agricultura.gob.ec\/","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"ENTIDAD P\u00daBLICA RESPONSABLE DE LAS POL\u00cdTICAS EN EL CAMPO AGR\u00cdCOLA Y PECUARIO.","sector":"Econ\u00f3mico","modificado":"2021-04-05T12:54:15-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"68","institucion":"Ministerio de Comercio Exterior e Inversiones","siglas":"MCEI","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2018-10\/logos_boletines_GT-01.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/mcei","website":"https:\/\/www.comercioexterior.gob.ec\/","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"El Ministerio de Comercio Exterior e Inversiones es el ente rector de la Pol\u00edtica de Comercio Exterior e Inversiones, que propicia, de manera estrat\u00e9gica y soberana la inserci\u00f3n econ\u00f3mica y comercial del pa\u00eds en el contexto internacional, que contribuya a la integraci\u00f3n latinoamericana y que apoye el cambio de la matriz productiva, mediante la formulaci\u00f3n, planificaci\u00f3n, direcci\u00f3n, gesti\u00f3n y coordinaci\u00f3n de la pol\u00edtica de comercio exterior, la promoci\u00f3n comercial, la atracci\u00f3n de inversiones, las negociaciones comerciales bilaterales y multilaterales, la regulaci\u00f3n de importaciones y la sustituci\u00f3n selectiva y estrat\u00e9gica de importaciones, con el prop\u00f3sito de contribuir al desarrollo econ\u00f3mico y social del pa\u00eds.","sector":"Pol\u00edtica Exterior y Promoci\u00f3n","modificado":"2019-02-18T17:13:04-0500","publicado":"No"},{"institucion_id":"152","institucion":"Ministerio de Coordinaci\u00f3n de Conocimiento y Talento Humano","siglas":"MCCTH","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/mccth","website":"","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"","sector":"","modificado":"2018-10-09T15:51:02-0500","publicado":"No"},{"institucion_id":"211","institucion":"Ministerio de Coordinaci\u00f3n de Desarrollo Social","siglas":"MCDS","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/mcds","website":"","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"","sector":"","modificado":"2019-04-16T00:52:03-0500","publicado":"No"},{"institucion_id":"154","institucion":"Ministerio de Coordinaci\u00f3n de la Pol\u00edtica Econ\u00f3mica","siglas":"MCPE","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/mcpe","website":"","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"","sector":"","modificado":"2018-10-09T15:51:49-0500","publicado":"No"},{"institucion_id":"234","institucion":"Ministerio de Coordinaci\u00f3n de la Pol\u00edtica y Gobierno Aut\u00f3nomos Descentralizados","siglas":"MCPGAD","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/mcpgad","website":"","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"","sector":"","modificado":"2020-03-05T18:40:37-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"151","institucion":"Ministerio de Coordinaci\u00f3n de la Producci\u00f3n, Empleo y Competitividad","siglas":"MCPEC","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/mcpec","website":"","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"","sector":"","modificado":"2018-10-09T15:51:53-0500","publicado":"No"},{"institucion_id":"148","institucion":"Ministerio de Coordinaci\u00f3n de los Sectores Estrat\u00e9gicos","siglas":"MICSE","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/micse","website":"","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"","sector":"","modificado":"2018-10-09T15:51:57-0500","publicado":"No"},{"institucion_id":"155","institucion":"Ministerio de Coordinaci\u00f3n de Seguridad","siglas":"MICS","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/mics","website":"","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"","sector":"","modificado":"2018-10-09T15:52:03-0500","publicado":"No"},{"institucion_id":"49","institucion":"Ministerio de Cultura y Patrimonio","siglas":"MC","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2022-06\/Logotipo-solo-MCYP_0.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/mc","website":"https:\/\/www.culturaypatrimonio.gob.ec\/","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"El Ministerio de Cultura y Patrimonio ejercer la rector\u00eda del Sistema Nacional de Cultura, con respeto a la libertad de creaci\u00f3n y expresi\u00f3n, a la interculturalidad y a la diversidad; la gesti\u00f3n y promoci\u00f3n de la cultura y el patrimonio, as\u00ed como la formulaci\u00f3n e implementaci\u00f3n de la pol\u00edtica p\u00fablica nacional en este \u00e1mbito; garantizando el ejercicio de los derechos culturales y contribuyendo al cumplimiento de los objetivos del Plan de Creaci\u00f3n de Oportunidades. \u00a0","sector":"Social","modificado":"2022-06-09T16:11:52-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"60","institucion":"Ministerio de Defensa Nacional","siglas":"MIDENA","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2020-02\/logo%20midena.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/midena","website":"https:\/\/www.defensa.gob.ec","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"El Ministerio de Defensa Nacional como organismo rector, emite pol\u00edticas de la Defensa y administraci\u00f3n de las Fuerzas Armadas y organismos adscritos, mediante lineamientos y directrices, a fin de garantizar y mantener la soberan\u00eda e integridad territorial as\u00ed como apoyar con su contingente a la seguridad interna y al desarrollo nacional. ","sector":"Seguridad","modificado":"2020-02-05T08:26:42-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"10","institucion":"Ministerio de Desarrollo Urbano y Vivienda","siglas":"MIDUVI","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2018-10\/Imagen%20MIDUVI.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/miduvi","website":"https:\/\/www.habitatyvivienda.gob.ec","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"Somos la entidad del Estado que ejerce la rector\u00eda\u00a0 e implementaci\u00f3n de la pol\u00edtica p\u00fablica de las ciudades, garantizando a la ciudadan\u00eda el acceso al h\u00e1bitat seguro y saludable, a la vivienda digna\u00a0 y al espacio p\u00fablico integrador.","sector":"Social","modificado":"2019-07-05T15:58:24-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"57","institucion":"Ministerio de Econom\u00eda y Finanzas","siglas":"MEF","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2018-09\/logotipoMEF2017.jpg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/mef","website":"https:\/\/www.finanzas.gob.ec\/","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"Misi\u00f3n\n\nDise\u00f1ar y ejecutar pol\u00edticas econ\u00f3micas que permitan alcanzar la sostenibilidad, crecimiento y equidad de la econom\u00eda para impulsar el desarrollo econ\u00f3mico y social del pa\u00eds.\n\nVisi\u00f3n\n\nContar con una formulaci\u00f3n \u00f3ptima y gesti\u00f3n eficaz de la pol\u00edtica econ\u00f3mica y de las finanzas p\u00fablicas, generando estabilidad econ\u00f3mica con el aporte profesional de personas competentes y comprometidas con la misi\u00f3n institucional y con la \u00e9tica, en beneficio de los ecuatorianos.","sector":"Econ\u00f3mico","modificado":"2020-01-04T14:45:36-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"9","institucion":"Ministerio de Educaci\u00f3n","siglas":"MINEDUC","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2018-10\/Logos%20Gobierno.jpg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/mineduc","website":"https:\/\/educacion.gob.ec\/","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"Garantizar el acceso y calidad de la educaci\u00f3n inicial, b\u00e1sica y bachillerato a los y las habitantes del territorio nacional, mediante la formaci\u00f3n integral, hol\u00edstica e inclusiva de ni\u00f1os, ni\u00f1as, j\u00f3venes y adultos, tomando en cuenta la interculturalidad, la plurinacionalidad, las lenguas ancestrales y g\u00e9nero desde un enfoque de derechos y deberes para fortalecer el desarrollo social, econ\u00f3mico y cultural, el ejercicio de la ciudadan\u00eda y la unidad en la diversidad de la sociedad ecuatoriana.","sector":"Social","modificado":"2018-10-09T10:26:56-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"153","institucion":"Ministerio de Electricidad y Energ\u00eda Renovable","siglas":"MEER","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/meer","website":"","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"","sector":"","modificado":"2018-10-09T17:26:59-0500","publicado":"No"},{"institucion_id":"117","institucion":"Ministerio de Energ\u00eda y Minas","siglas":"MEM","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2018-10\/MERNNR.jpg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/mem","website":"","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"Misi\u00f3n: Impulsar el desarrollo y aprovechamiento sostenible de los recursos energ\u00e9ticos y mineros, con responsabilidad social y ambiental, mediante la formulaci\u00f3n, ejecuci\u00f3n, seguimiento y evaluaci\u00f3n de las pol\u00edticas p\u00fablicas, aplicando en su gesti\u00f3n principios de eficiencia, transparencia e integridad. ","sector":"Infraestructura y de Recursos Naturales No Renovables","modificado":"2022-05-13T16:15:25-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"58","institucion":"Ministerio de Gobierno","siglas":"MDG","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2018-12\/Firma.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/mdg","website":"https:\/\/www.ministeriodegobierno.gob.ec\/","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"Las pol\u00edticas de convivencia social pac\u00edfica se basan en un escenario social que garantice seguridad y que fomente la participaci\u00f3n comunitaria. Es responsabilidad del Estado brindar las condiciones para que el ciudadano no sienta amenazada su seguridad personal y la de sus bienes. De esta manera, la seguridad se convierte en la base sobre la cual se sustentan los procesos de convivencia.","sector":"Seguridad","modificado":"2020-02-17T08:30:15-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"62","institucion":"Ministerio de Inclusi\u00f3n Econ\u00f3mica y Social","siglas":"MIES","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2022-05\/ministerio-2.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/mies","website":"https:\/\/www.inclusion.gob.ec\/","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"Definir \u00a0y\u00a0 ejecutar \u00a0pol\u00edticas, \u00a0estrategias, \u00a0planes, \u00a0programas, proyectos y servicios de calidad y con calidez, para la inclusi\u00f3n econ\u00f3mica y social, con \u00e9nfasis en los grupos de atenci\u00f3n prioritaria y la poblaci\u00f3n que se encuentra en situaci\u00f3n de pobreza y vulnerabilidad, promoviendo el desarrollo y cuidado durante el ciclo de vida, la movilidad social ascendente y fortaleciendo a la econom\u00eda popular y solidaria.","sector":"Econ\u00f3mico, Social","modificado":"2022-05-13T10:43:49-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"12","institucion":"Ministerio de Industrias y Productividad","siglas":"MIPRO","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2018-10\/MinIndProdVert_1.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/mipro","website":"https:\/\/www.industrias.gob.ec\/","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"El Ministerio de Industrias y Productividad es la entidad del Estado encargada de formular y ejecutar pol\u00edticas p\u00fablicas, para la transformaci\u00f3n del patr\u00f3n de especializaci\u00f3n industrial, que genere condiciones favorables para el Buen Vivir.","sector":"Econ\u00f3mico, Producci\u00f3n","modificado":"2019-02-18T17:14:30-0500","publicado":"No"},{"institucion_id":"51","institucion":"Ministerio del Ambiente","siglas":"MAE","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2020-06\/2.jpg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/mae","website":"http:\/\/www.ambiente.gob.ec","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"El Ministerio del Ambiente y Agua ejerce en forma eficaz y eficiente la rector\u00eda de la gesti\u00f3n ambiental del Ecuador, garantiza un ambiente sano y ecol\u00f3gicamente equilibrado a trav\u00e9s de la conservaci\u00f3n y utilizaci\u00f3n sustentable de su biodiversidad; de la protecci\u00f3n y mejora de su calidad ambiental promoviendo el desarrollo sustentable y la justicia social; y, del reconocimiento del agua, el suelo y el aire como recursos naturales estrat\u00e9gicos.","sector":"H\u00e1bitat y ambiente","modificado":"2021-04-20T17:27:43-0500","publicado":"No"},{"institucion_id":"329","institucion":"Ministerio del Ambiente, Agua y Transici\u00f3n Ecol\u00f3gica","siglas":"MAAE","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/maae","website":"https:\/\/www.ambiente.gob.ec","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"Garantizar la calidad, conservaci\u00f3n y sostenibilidad de los recursos naturales, mediante el ejercicio efectivo de la rector\u00eda, planificaci\u00f3n, regulaci\u00f3n, control,\u00a0\u00a0 coordinaci\u00f3n y gesti\u00f3n ambiental y de los recursos h\u00eddricos, a trav\u00e9s de la participaci\u00f3n de organizaciones p\u00fablicas, privadas, comunitarias y la ciudadan\u00eda, en el marco del respeto, integridad, responsabilidad y transparencia.","sector":"H\u00e1bitat y ambiente, Infraestructura y de Recursos Naturales No Renovables","modificado":"2021-06-29T12:15:00-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"50","institucion":"Ministerio del Deporte","siglas":"MD","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2021-06\/logo-MDD-y-Gobierno--1.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/md","website":"https:\/\/www.deporte.gob.ec\/","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"Somos la instituci\u00f3n rectora de la pol\u00edtica p\u00fablica de la Cultura F\u00edsica, que abarca al Deporte, Educaci\u00f3n F\u00edsica y Recreaci\u00f3n; que desarrolla planes, programas y proyectos para contribuir al Buen Vivir.","sector":"Social","modificado":"2021-06-24T13:03:14-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"588","institucion":"Ministerio del Interior","siglas":"MDI","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2022-08\/logoMDI.jpg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/mdi","website":"https:\/\/www.ministeriodelinterior.gob.ec","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"Proteger y garantizar el libre ejercicio de los derechos humanos, la seguridad ciudadana y el orden p\u00fablico, la seguridad interna, el derecho a una cultura de paz, la convivencia en una sociedad democr\u00e1tica y libre de corrupci\u00f3n","sector":"Funci\u00f3n Ejecutiva, Seguridad","modificado":"2022-08-31T09:53:22-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"156","institucion":"Ministerio de Miner\u00eda","siglas":"MM","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/mm","website":"","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"","sector":"","modificado":"2018-10-09T17:27:18-0500","publicado":"No"},{"institucion_id":"210","institucion":"Ministerio de Producci\u00f3n, Comercio Exterior, Inversiones y Pesca","siglas":"MPCEIP","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2021-10\/Logo%20institucional.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/mpceip","website":"https:\/\/www.produccion.gob.ec\/","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"Fomentar la inserci\u00f3n estrat\u00e9gica del Ecuador en el comercio mundial, a trav\u00e9s del desarrollo productivo, la mejora de la competitividad integral, el desarrollo de las cadenas de valor y las inversiones.","sector":"Pol\u00edtica Exterior y Promoci\u00f3n, Producci\u00f3n","modificado":"2021-10-14T11:19:49-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"105","institucion":"Ministerio de Recursos Naturales No Renovables","siglas":"MRNNR","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/mrnnr","website":"","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"","sector":"","modificado":"2018-10-09T17:23:25-0500","publicado":"No"},{"institucion_id":"6","institucion":"Ministerio de Relaciones Exteriores y Movilidad Humana","siglas":"MREMH","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/mremh","website":"https:\/\/www.cancilleria.gob.ec","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"El Ministerio de Relaciones Exteriores y Movilidad Humana(MREMH) es el rector de la pol\u00edtica internacional y es responsable de la gesti\u00f3n y coordinaci\u00f3n de la misma, la integraci\u00f3n latinoamericana y la movilidad humana, respondiendo a los intereses del pueblo ecuatoriano, al que le rendir\u00e1 cuentas de sus decisiones y acciones en cumplimiento de los principios constitucionales y de las normas del derecho internacional, en el marco de los planes nacionales de desarrollo.","sector":"Social","modificado":"2020-01-04T14:51:01-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"44","institucion":"Ministerio de Salud P\u00fablica","siglas":"MSP","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2018-11\/msp%201.jpg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/msp","website":"https:\/\/www.salud.gob.ec\/","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"Ejercer como Autoridad Sanitaria Nacional, la rector\u00eda, regulaci\u00f3n, planificaci\u00f3n, coordinaci\u00f3n, control y gesti\u00f3n de la Salud P\u00fablica ecuatoriana a trav\u00e9s de la gobernanza, vigilancia de la salud p\u00fablica, provisi\u00f3n de servicios de atenci\u00f3n integral, prevenci\u00f3n de enfermedades, promoci\u00f3n de la salud e igualdad, investigaci\u00f3n y desarrollo de la ciencia y tecnolog\u00eda y la articulaci\u00f3n de los actores del sistema, con el fin de garantizar el derecho a la Salud.","sector":"Social","modificado":"2018-11-12T16:34:50-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"75","institucion":"Ministerio de Telecomunicaciones y de la Sociedad de la Informaci\u00f3n","siglas":"MINTEL","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2018-09\/mintel320x320_1.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/mintel","website":"https:\/\/www.telecomunicaciones.gob.ec","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"Ser el \u00f3rgano rector del desarrollo de las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y comunicaci\u00f3n en el Ecuador, que incluyen las telecomunicaciones y el espectro radioel\u00e9ctrico, que emite pol\u00edticas, planes generales y realiza el seguimiento y evaluaci\u00f3n de su implementaci\u00f3n, coordinando acciones con los actores de los sectores estrat\u00e9gicos para garantizar el acceso igualitario a los servicios y promover su uso efectivo, eficiente y eficaz, que asegure el avance hacia la sociedad de la informaci\u00f3n para el buen vivir de la poblaci\u00f3n ecuatoriana.","sector":"Infraestructura y de Recursos Naturales No Renovables","modificado":"2020-02-18T11:45:02-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"11","institucion":"Ministerio de Trabajo","siglas":"MT","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2018-10\/logo-plomo_MDT.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/mt","website":"http:\/\/www.trabajo.gob.ec","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"Somos la Instituci\u00f3n rectora de pol\u00edticas p\u00fablicas de trabajo, empleo y del talento humano del servicio p\u00fablico, que regula y controla el cumplimiento a las obligaciones laborales mediante la ejecuci\u00f3n de procesos eficaces, eficientes, transparentes y democr\u00e1ticos enmarcados en modelos de gesti\u00f3n integral, para conseguir un sistema de trabajo digno, de calidad y solidario para tender hacia la justicia social en igualdad de oportunidades.","sector":"Econ\u00f3mico, Social","modificado":"2019-03-14T11:46:32-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"7","institucion":"Ministerio de Transporte y Obras P\u00fablicas","siglas":"MTOP","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2018-09\/Logo_MTOP_aplicacion4.jpg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/mtop","website":"https:\/\/www.obraspublicas.gob.ec\/","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"Misi\u00f3n:\nComo entidad rectora del Sistema Nacional del Transporte Multimodal formula, implementa y eval\u00faa pol\u00edticas, regulaciones, planes, programas y proyectos que garantizan una red de Transporte seguro y competitivo, minimizando el impacto ambiental y contribuyendo al desarrollo social y econ\u00f3mico del Pa\u00eds.","sector":"Infraestructura y de Recursos Naturales No Renovables","modificado":"2019-06-10T16:59:05-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"56","institucion":"Ministerio de Turismo","siglas":"MINTUR","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2018-10\/Logo-MINTUR-2018.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/mintur","website":"https:\/\/www.turismo.gob.ec","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"El Ministerio de Turismo ejerce\u00a0 la rector\u00eda,\u00a0 regulaci\u00f3n,\u00a0 control,\u00a0 planificaci\u00f3n,\u00a0 gesti\u00f3n,\u00a0 promoci\u00f3n y difusi\u00f3n,\u00a0 a fin\u00a0 de posicionar\u00a0 al\u00a0 Ecuador\u00a0 como\u00a0 un\u00a0 destino\u00a0 tur\u00edstico\u00a0 preferente\u00a0 por\u00a0 su\u00a0 excepcional\u00a0 diversidad cultural, natural y vivencial\u00a0en el marco del turismo consciente\u00a0 como actividad generadora\u00a0 de desarrollo socio econ\u00f3mico y sostenible.","sector":"Pol\u00edtica Exterior y Promoci\u00f3n","modificado":"2018-11-15T09:29:39-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"198","institucion":"Operaciones R\u00edo Napo","siglas":"ORNCEM","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/orncem","website":"","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"","sector":"","modificado":"2018-11-20T17:35:28-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"119","institucion":"Operador Nacional de Electricidad - CENACE","siglas":"CENACE","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2018-10\/logo%20transparente%20cenace%20OFICIAL.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/cenace","website":"http:\/\/www.cenace.org.ec\/","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"El Operador Nacional de Electricidad - CENACE es una entidad estrat\u00e9gica del sector el\u00e9ctrico ecuatoriano, opera y administra el funcionamiento t\u00e9cnico y comercial del Sistema Nacional Interconectado - SNI y de las interconexiones internacionales, con criterios de seguridad, calidad y al m\u00ednimo costo posible.","sector":"Infraestructura y de Recursos Naturales No Renovables","modificado":"2018-11-07T11:04:24-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"368","institucion":"Orquesta Sinf\u00f3nica de Cuenca","siglas":"OSC","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2020-06\/LOGO%20OSC.JPG.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/osc","website":"https:\/\/sinfonicacuenca.gob.ec\/","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"Una instituci\u00f3n cultural p\u00fablica que fomenta el repertorio sinf\u00f3nico nacional y universal de calidad, a trav\u00e9s de la difusi\u00f3n, promoci\u00f3n, creaci\u00f3n, conservaci\u00f3n y rescate del patrimonio art\u00edstico musical.\n\nDesde febrero de 2021 el director titular de la Orquesta Sinf\u00f3nica de Cuenca es el Maestro Augusto Carri\u00f3n Rodas (Loja-Ecuador).\nEn la actualidad, atendiendo a una necesidad sentida por su p\u00fablico, ha grabado cuatro CDs de m\u00fasica selecta del pentagrama nacional, con obras de reconocidos compositores y arreglistas ecuatorianos.","sector":"Funci\u00f3n Ejecutiva, Social","modificado":"2021-05-13T14:39:44-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"572","institucion":"Orquesta Sinf\u00f3nica de Guayaquil","siglas":"OSG","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/osg","website":"","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"","sector":"Funci\u00f3n Ejecutiva","modificado":"2022-02-23T10:24:28-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"419","institucion":"ORQUESTA SINF\u00d3NICA NACIONAL DEL ECUADOR","siglas":"OSNE","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2022-01\/LOGO-OSNE-NEGRO-%28FONDO-TRANSPARENTE%29.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/osne","website":"http:\/\/www.sinfonicanacional.gob.ec\/","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"La Orquesta Sinf\u00f3nica Nacional del Ecuador -OSNE- es la primera instituci\u00f3n musical del pa\u00eds y la m\u00e1s alta representante de la m\u00fasica acad\u00e9mica en el Ecuador. Fue legalmente creada por el Congreso Nacional el 26 de noviembre de 1949. Su misi\u00f3n es promover\u00a0la democratizaci\u00f3n\u00a0del acceso a la m\u00fasica sinf\u00f3nica, esc\u00e9nica y cameral, tanto nacional como universal, a trav\u00e9s de la creaci\u00f3n, investigaci\u00f3n, difusi\u00f3n y preservaci\u00f3n. Acomete repertorios acad\u00e9micos, populares art\u00edsticos y de diferente generaci\u00f3n. Forma p\u00fablicos en la cultura de la escucha, apreciaci\u00f3n y cr\u00edtica de la m\u00fasica, incentivando un mayor acercamiento y disfrute de la comunidad.\n\nInformaci\u00f3n proporcionada por: La Orquesta Sinf\u00f3nica Nacional del Ecuador (OSNE)\n\n\nTr\u00e1mite orientado a brindar informaci\u00f3n p\u00fablica certificada de la Orquesta Sinf\u00f3nica Nacional del Ecuador a los\/las ciudadanos(as) nacionales, extranjeros(as), personas jur\u00eddicas legalmente constituidas, y entidades gubernamentales y no gubernamentales que as\u00ed lo requieran.\n\n\u00a0\u00bfA qui\u00e9n est\u00e1 dirigido?\n\n\nCiudadanos ecuatorianos y\/o extranjeros que requieran acceder a la informaci\u00f3n p\u00fablica de la Orquesta Sinf\u00f3nica Nacional del Ecuador, los cuales podr\u00e1n realizar la solicitud en l\u00ednea y retirar la informaci\u00f3n f\u00edsica en las oficinas de la OSNE, de as\u00ed requerirlo; sin embargo, la respuesta al requerimiento llegar\u00e1 al correo electr\u00f3nico registrado.\n\nDirigido a: Persona Jur\u00eddica - Privada, Persona Jur\u00eddica - P\u00fablica, Persona Natural - Ecuatoriana, Persona Natural - Extranjera.\n\n\u00a0\n\n\u00a0","sector":"Social","modificado":"2022-01-26T11:47:19-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"113","institucion":"PETROAMAZONAS EP","siglas":"PETROAMAZONAS","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2018-09\/logo%20pam%202.jpg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/petroamazonas","website":"https:\/\/www.petroamazonas.gob.ec\/","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"Desarrollar actividades estrat\u00e9gicas de exploraci\u00f3n y explotaci\u00f3n de hidrocarburos, de manera eficiente, sustentable y segura, con responsabilidad social y ambiental, con el aporte del mejor talento humano para contribuir al desarrollo energ\u00e9tico del Ecuador.","sector":"Infraestructura y de Recursos Naturales No Renovables","modificado":"2021-09-27T17:25:43-0500","publicado":"No"},{"institucion_id":"39","institucion":"Polic\u00eda Nacional del Ecuador","siglas":"PN","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2018-11\/Escudo_Policia_Nacional_Ecuador.jpg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/pn","website":"https:\/\/www.policia.gob.ec\/","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"La Polic\u00eda Nacional es una instituci\u00f3n estatal de car\u00e1cter civil, armada, t\u00e9cnica, jerarquizada, disciplinada, profesional y altamente especializada, cuya misi\u00f3n es atender la seguridad ciudadana y el orden p\u00fablico, y proteger el libre ejercicio de los derechos y la seguridad de las personas dentro del territorio nacional.\n\nLos miembros de la Polic\u00eda Nacional tendr\u00e1n una formaci\u00f3n basada en derechos humanos, investigaci\u00f3n especializada, prevenci\u00f3n, control y prevenci\u00f3n del delito y utilizaci\u00f3n de medios de disuasi\u00f3n y conciliaci\u00f3n como alternativas al uso de la fuerza.\n\nPara el desarrollo de sus tareas la Polic\u00eda Nacional coordinar\u00e1 sus funciones con los diferentes niveles de gobiernos aut\u00f3nomos descentralizados.","sector":"Seguridad","modificado":"2021-01-30T15:44:33-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"36","institucion":"Presidencia de la Rep\u00fablica","siglas":"PR","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2021-06\/Logo%20Presidencia_GDE.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/pr","website":"https:\/\/www.presidencia.gob.ec\/","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"Ejercer la direcci\u00f3n de la pol\u00edtica interior y exterior del Estado, as\u00ed como su administraci\u00f3n civil, militar y de toda la Administraci\u00f3n P\u00fablica Central e Institucional ya sea directa o indirectamente a trav\u00e9s de sus Ministros o delegados, de acuerdo a las normas constitucionales y legales.","sector":"Funci\u00f3n Ejecutiva","modificado":"2021-06-24T14:49:25-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"537","institucion":"Procuradur\u00eda General del Estado","siglas":"PGE","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2021-01\/pge_1.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/pge","website":"","tipo":"Judicial","descripcion":"\u201cEjercer la representaci\u00f3n y defensa del inter\u00e9s p\u00fablico y patrimonio del Estado, velando por la oportuna aplicaci\u00f3n de la ley, para garantizar su seguridad jur\u00eddica\u201d.","sector":"Funci\u00f3n Judicial","modificado":"2021-01-19T18:41:40-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"197","institucion":"Refiner\u00eda del Pac\u00edfico Eloy Alfaro","siglas":"RDP","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/rdp","website":"","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"","sector":"","modificado":"2019-12-03T17:47:20-0500","publicado":"No"},{"institucion_id":"501","institucion":"Registro de la Propiedad con Atribuciones Mercantiles del Cant\u00f3n El Tambo","siglas":"RPCAMCET","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/rpcamcet","website":"","tipo":"Aut\u00f3noma","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-01-05T22:13:55-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"298","institucion":"Registro de la Propiedad con Funciones y Facultades de Registro Mercantil del Cant\u00f3n Carlos Julio Arsemena Tola","siglas":"RDPFFRMCCJAT","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/rdpffrmccjat","website":"","tipo":"Gobiernos Aut\u00f3nomos Descentralizados","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2020-05-06T14:35:05-0500","publicado":"No"},{"institucion_id":"288","institucion":"Registro de la Propiedad con Funciones y Facultades de Registro Mercantil del Cant\u00f3n Gualaceo","siglas":"RDPFFRMCG","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2020-07\/LOGO%20REGISTRO.jpg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/rdpffrmcg","website":"http:\/\/www.registrogualaceo.gob.ec\/","tipo":"Aut\u00f3noma","descripcion":"Garantizar la seguridad jur\u00eddica, organizar, regular, sistematizar e interconectar la informaci\u00f3n, as\u00ed como la eficacia \u00a0y eficiencia de su manejo, su publicidad, transparencia, acceso e implementaci\u00f3n de nuevas tecnolog\u00edas. Garantizar una administraci\u00f3n eficiente, honesta y responsable de los recursos \u00a0en pro del bienestar com\u00fan.","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-01-05T22:16:08-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"303","institucion":"Registro de la Propiedad con Funciones y Facultades de Registro Mercantil del Cant\u00f3n Pedro Vicente Maldonado","siglas":"RDPFFRMCPVM","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2020-07\/RPPVM-02_0.jpg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/rdpffrmcpvm","website":"http:\/\/regpropiedadpvm.gob.ec\/web\/index.php","tipo":"Aut\u00f3noma","descripcion":"El Registro de la Propiedad de Pedro Vicente Maldonado se constituir\u00e1 en una entidad de excelencia y garant\u00eda en la prestaci\u00f3n de servicios de registro de los bienes inmuebles, a trav\u00e9s del mejoramiento de los procesos, de la satisfacci\u00f3n de las necesidades de los usuarios, para lo cual contar\u00e1 con talento humano altamente capacitado y tecnolog\u00eda de primera.\n\nEl Cant\u00f3n Pedro Vicente Maldonado tiene como cabecera cantonal la ciudad de Pedro Vicente Maldonado, ubicado en el coraz\u00f3n del noroccidente de la Provincia de Pichincha, sobre las estribaciones de la Cordillera Occidental de los Andes,\n\nHoy, Pedro Vicente Maldonado, crece vertiginosamente con el trabajo y esmero de su comunidad, en esta pr\u00f3spera tierra. La poblaci\u00f3n Pedro Vicentina, est\u00e1 compuesta por emigrantes de diferentes provincias, e incluso de ciudadanos colombianos y peruanos, que por su tierra y clima, se han radicado y han hecho de este singular sector, su nuevo hogar.","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-01-05T21:57:45-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"316","institucion":"Registro de la Propiedad con Funciones y Facultades de Registro Mercantil del Cant\u00f3n Pelileo","siglas":"RDPFFRMCPE","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/rdpffrmcpe","website":"","tipo":"Gobiernos Aut\u00f3nomos Descentralizados","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-03-12T09:47:19-0500","publicado":"No"},{"institucion_id":"290","institucion":"Registro de la Propiedad con Funciones y Facultades de Registro Mercantil del Cant\u00f3n Santa Isabel","siglas":"RDPFFRMCSI","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/rdpffrmcsi","website":"","tipo":"Aut\u00f3noma","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-01-05T22:14:34-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"296","institucion":"Registro de la Propiedad con Funciones y Facultades de Registro Mercantil del Cant\u00f3n Shushufindi","siglas":"RDPFFRMCSH","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/rdpffrmcsh","website":"","tipo":"Aut\u00f3noma","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-01-05T22:05:32-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"287","institucion":"Registro de la Propiedad con Funciones y Facultades de Registro Mercantil del Cant\u00f3n Suc\u00faa","siglas":"RDPFFRMCS","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/rdpffrmcs","website":"","tipo":"Aut\u00f3noma","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-01-05T22:17:28-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"292","institucion":"Registro de la Propiedad con Funciones y Facultades de Registro Mercantil del Cant\u00f3n Tulc\u00e1n","siglas":"RDPFFRMCT","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2020-06\/LOGO%20REGISTRO.jpg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/rdpffrmct","website":"http:\/\/www.registrodelapropiedadtulcan.gob.ec\/","tipo":"Aut\u00f3noma","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-01-05T22:02:24-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"312","institucion":"Registro de la Propiedad con Funciones y Facultades de Registro Mercantil del Cant\u00f3n Yaguachi","siglas":"RDPFFRMCY","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/rdpffrmcy","website":"","tipo":"Aut\u00f3noma","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-01-05T22:09:38-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"465","institucion":"Registro de la Propiedad con Funciones y Facultades Mercantiles del Cant\u00f3n Gir\u00f3n","siglas":"RPFFMCG","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/rpffmcg","website":"","tipo":"Aut\u00f3noma","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-01-05T22:15:19-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"565","institucion":"Registro de la Propiedad del Cant\u00f3n Cuenca","siglas":"RPCC","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2021-09\/logo%20registro%20propiredad_vertical_1.jpg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/rpcc","website":"http:\/\/www.regprocue.gob.ec","tipo":"Aut\u00f3noma","descripcion":"MISI\u00d3N\n\nBrindar servicios registrales de bienes inmuebles del Cant\u00f3n Cuenca, garantizando seguridad jur\u00eddica en la transferencia de dominio, publicidad, autenticidad de los actos y contratos, contribuyendo al desarrollo inmobiliario y econ\u00f3mico local. \n\nVISI\u00d3N\n\nSer un referente nacional en la prestaci\u00f3n de servicios registrales de la propiedad, garantizando protecci\u00f3n de los datos, seguridad jur\u00eddica, eficiencia, agilidad, calidez y calidad en los procesos, utilizando modernas tecnolog\u00edas y procedimientos de mejora continua con un personal t\u00e9cnico y altamente calificado.","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2022-09-06T14:56:34-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"283","institucion":"Registro de la Propiedad del Cant\u00f3n Loja","siglas":"RPC-LOJA","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2021-01\/LOGO%20FINAL%20REGISTRO%202017%20WEB_1024x768.jpg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/rpc-loja","website":"https:\/\/www.registropropiedadcantonloja.gob.ec","tipo":"Municipal","descripcion":"MISION:\nSomos una Instituci\u00f3n P\u00fablica que brindamos servicios de Inscripciones, Certificaciones de actos y contratos de los bienes inmuebles del Cant\u00f3n Loja y de informaci\u00f3n sobre la Propiedad inmobiliaria para la ciudadan\u00eda a nivel nacional y a los \u00f3rganos de control p\u00fablico, garantizando la seguridad y protegiendo los datos p\u00fablicos.\n\nVISION:\nUna organizaci\u00f3n productiva, confiable, innovadora y pionera de los Servicios del Registro de la Propiedad a nivel nacional, fundamentada en un excelente equipo humano.","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-06-07T16:59:04-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"335","institucion":"Registro de la Propiedad del Cant\u00f3n Mera","siglas":"RDPCM","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2020-09\/masGrande_1.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/rdpcm","website":"","tipo":"Gobiernos Aut\u00f3nomos Descentralizados","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2020-09-30T08:19:13-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"429","institucion":"Registro de la Propiedad del Cant\u00f3n Paute","siglas":"RPCP","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/rpcp","website":"https:\/\/registropaute.gob.ec\/","tipo":"Aut\u00f3noma","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-04-01T10:44:29-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"349","institucion":"Registro de la Propiedad del Cant\u00f3n Pichincha - Manab\u00ed","siglas":"RPCP-M","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/rpcp-m","website":"","tipo":"Aut\u00f3noma","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-01-05T22:06:24-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"431","institucion":"Registro de la Propiedad del Cant\u00f3n Playas","siglas":"RPCP","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2020-07\/LOGO%20ESCOGIDO%20redes.jpg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/rpcp-2","website":"https:\/\/www.rmpplayas.gob.ec\/","tipo":"Aut\u00f3noma","descripcion":"Registrar documental y electr\u00f3nicamente los t\u00edtulos de propiedades de los predios del Cant\u00f3n Playas, garantizando la Seguridad Jur\u00eddica Inmobiliaria;\u00a0 mediante los sistemas institucionales que se encargan de realizar y generar la informaci\u00f3n de acuerdo a los par\u00e1metros establecidos, para emitir los certificados y\/o inscripciones\u00a0 que requiera la ciudadan\u00eda usuaria de nuestros servicios, en concordancia con las disposiciones de Ley correspondientes.","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-01-05T22:11:05-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"293","institucion":"Registro de la Propiedad del Cant\u00f3n Quinind\u00e9","siglas":"RPQ","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2020-05\/01%20Logo%20Final%203D.jpg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/rpq","website":"https:\/\/rpquininde.gob.ec\/","tipo":"Aut\u00f3noma","descripcion":"Registro de la Propiedad del Cant\u00f3n Quinind\u00e9 es una entidad p\u00fablica que tiene como finalidad la seguridad jur\u00eddica de los bienes inmuebles, adem\u00e1s tiene por objeto la transmisi\u00f3n, modificaci\u00f3n, constituci\u00f3n y extinci\u00f3n de derechos reales sobre bienes inmuebles.\n\n\u00a0\n\nMISI\u00d3N\n\nRealizar inscripciones de instrumentos p\u00fablicos, t\u00edtulos y dem\u00e1s documentos que la Ley exige o permite que se inscriban; servir de medio de tradici\u00f3n de bienes ra\u00edces y de otros derechos reales constituidos en ellos; dar publicidad a los contratos y actos que trasladen el dominio o imponen grav\u00e1menes o limitaci\u00f3n a dicho dominio; y, garantizar la autenticidad y seguridad de los t\u00edtulos, instrumentos p\u00fablicos y documentos que deben registrarse.\n\n\u00a0\n\nVISI\u00d3N\n\nConstituirse en una entidad de excelencia en la prestaci\u00f3n del servicio registral e informativo. A trav\u00e9s del, mejoramiento de los procesos, con talento humano capacitado y tecnolog\u00eda de punta, para satisfacer los requerimientos de usuarios e instituciones; y, ser referente como modelo de gesti\u00f3n aut\u00f3noma.","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-01-05T22:04:01-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"483","institucion":"Registro de la Propiedad del Cant\u00f3n Rocafuerte","siglas":"RPCR","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2021-02\/60310100_2162442197206762_5759033600376832000_n.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/rpcr","website":"https:\/\/rocafuerte.gob.ec\/","tipo":"Gobiernos Aut\u00f3nomos Descentralizados","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-02-26T11:07:14-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"341","institucion":"Registro de la Propiedad del Cant\u00f3n Santa Cruz","siglas":"RPCSC","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/rpcsc","website":"https:\/\/www.facebook.com\/rpmsantacruz","tipo":"Aut\u00f3noma","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-01-05T22:08:59-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"458","institucion":"Registro de la Propiedad del Cant\u00f3n S\u00edgsig","siglas":"RPDCS","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/rpdcs","website":"","tipo":"Gobiernos Aut\u00f3nomos Descentralizados","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2020-07-20T18:25:38-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"333","institucion":"Registro de la Propiedad del Cant\u00f3n Sucua","siglas":"RDPCS","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/rdpcs","website":"","tipo":"Gobiernos Aut\u00f3nomos Descentralizados","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2020-05-18T18:28:52-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"302","institucion":"Registro de la Propiedad del Gobierno Aut\u00f3nomo Descentralizado Municipal del Cant\u00f3n Mej\u00eda","siglas":"GADMCM-RPM","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/gadmcm-rpm","website":"","tipo":"Gobiernos Aut\u00f3nomos Descentralizados","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2020-07-06T12:39:43-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"304","institucion":"Registro de la Propiedad de Puerto Quito","siglas":"RPPQ","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2020-07\/logo%20dorado01.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/rppq","website":"http:\/\/registropropiedadpuertoquito.gob.ec\/","tipo":"Aut\u00f3noma","descripcion":"El Registro de la Propiedad del cant\u00f3n Puerto Quito, es una entidad con personer\u00eda jur\u00eddica, autonom\u00eda administrativa y financiera, que opera sobre las bases jur\u00eddicas y cuyo objetivo es la prestaci\u00f3n de los servicios p\u00fablicos de inscripciones y certificaciones de los bienes inmuebles y m\u00e1s\u00a0 afines, mediante el cobro de una tabla de aranceles, fijada en la ordenanza de creaci\u00f3n.\n\nMisi\u00f3n\n\nSomos una Instituci\u00f3n P\u00fablica que brinda seguridad jur\u00eddica a la transferencia de dominios de los bienes inmuebles del cant\u00f3n Puerto Quito, prestando un servicio de calidad con eficiencia y eficacia orientado a satisfacer las necesidades y requerimientos de nuestros usuarios.\n\nVisi\u00f3n\n\nEl Registro de la propiedad se proyecta a alcanzar la modernizaci\u00f3n de los procesos registrales para brindar un servicio de calidad a nivel nacional apeg\u00e1ndose por las normas de derechos.","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-01-05T21:53:34-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"295","institucion":"Registro de la Propiedad Municipal del cant\u00f3n Otavalo","siglas":"RPMCO","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/rpmco","website":"","tipo":"Aut\u00f3noma","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-01-05T21:52:21-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"423","institucion":"Registro de la Propiedad y Mercantil del Cant\u00f3n Balzar","siglas":"RPMCB","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/rpmcb","website":"","tipo":"Aut\u00f3noma","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-01-05T22:10:21-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"301","institucion":"Registro de la Propiedad y Mercantil del Cant\u00f3n Cayambe","siglas":"RPMCC","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2020-11\/logo_rpmcc_2020.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/rpmcc","website":"https:\/\/www.rpcayambe.gob.ec","tipo":"Aut\u00f3noma","descripcion":"NUESTRA MISI\u00d3N\n\nGarantizar la seguridad jur\u00eddica de los actos registrales, organizar, regular e interconectar la informaci\u00f3n registral e implementaci\u00f3n de nuevas tecnolog\u00edas mediante una administraci\u00f3n eficiente, honesta y responsable de la jurisdicci\u00f3n del cant\u00f3n Cayambe.","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-01-05T22:20:05-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"578","institucion":"REGISTRO DE LA PROPIEDAD Y MERCANTIL DEL CANTON CHONE","siglas":"RP-CHONE","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2022-05\/LOGO%20NUEVO.jpg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/rp-chone","website":"","tipo":"Organismos y entidades creadas","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2022-05-12T14:16:21-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"440","institucion":"Registro de la Propiedad y Mercantil del Cant\u00f3n Francisco de Orellana","siglas":"RPCMFO","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2020-07\/logo.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/rpcmfo","website":"http:\/\/www.registroporellana.gob.ec\/","tipo":"Aut\u00f3noma","descripcion":"REGISTRO DE LA PROPIEDAD DEL CANT\u00d3N FRANCISCO DE ORELLANA\u00a0\n\nRPCFO","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-01-05T22:04:45-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"286","institucion":"Registro de la Propiedad y Mercantil del cant\u00f3n La Troncal","siglas":"RPYMCLT","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2020-05\/LOGO%20REGISTRO%20DE%20LA%20PROPIEDAD%20Y%20MERCANTIL%20DEL%20CANTO%CC%81N%20LA%20TRONCAL.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/rpymclt","website":"https:\/\/www.rpmlt.gob.ec","tipo":"Aut\u00f3noma","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-01-05T22:13:10-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"339","institucion":"Registro de la Propiedad y Mercantil del Cant\u00f3n Mira","siglas":"RPMCM","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2020-06\/logo%20registro%20-%20copia%20%282%29_0.jpg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/rpmcm","website":"","tipo":"Aut\u00f3noma","descripcion":"Somos una instituci\u00f3n p\u00fablica s\u00f3lida y aut\u00f3noma, basada en las fortalezas del talento humano y tecnol\u00f3gico, con conocimientos para brindar un servicio eficiente, \u00f3ptimo, oportuno y de calidad. Para afianzar una interrelaci\u00f3n entre los sectores p\u00fablicos y privados del Cant\u00f3n; satisfaciendo las necesidades de cada uno de los usuarios en el momento que lo requieran","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-01-05T22:03:08-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"327","institucion":"Registro de la Propiedad y Mercantil del cant\u00f3n Pedro Moncayo","siglas":"RPMCPM","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2022-01\/Logo%20vertical%20PM_0.jpg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/rpmcpm","website":"http:\/\/registrodelapropiedadpedromoncayo.gob.ec","tipo":"Aut\u00f3noma","descripcion":"Somos una entidad p\u00fablica encargada por mandato constitucional y por ley, de brindar servicios de registro de transacciones que se ejecuten sobre las propiedades en el cant\u00f3n Pedro Moncayo, con la mayor capacidad, calidad y calidez humana, eficiencia y eficacia organizacional, en la l\u00ednea de garantizar la seguridad jur\u00eddica a los usuarios de estos servicios.","sector":"","modificado":"2022-03-22T11:14:53-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"495","institucion":"Registro de la Propiedad y Mercantil del Cant\u00f3n Pimampiro","siglas":"RDPYMDCP","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/rdpymdcp","website":"","tipo":"Aut\u00f3noma","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-01-05T21:50:50-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"462","institucion":"Registro de la Propiedad y Mercantil del Cant\u00f3n San Francisco de Milagro","siglas":"RPMCSFM","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2020-07\/LOGO%20FINAL%20REGISTRO%20DE%20LA%20PROPIEDAD.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/rpmcsfm","website":"https:\/\/rpmilagro.gob.ec","tipo":"Aut\u00f3noma","descripcion":"","sector":"Funci\u00f3n de Transparencia y Control Social","modificado":"2021-01-05T22:11:46-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"425","institucion":"Registro de la Propiedad y Mercantil del Cant\u00f3n San Francisco de Pueblo Viejo","siglas":"RPMSFP","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/rpmsfp","website":"","tipo":"Aut\u00f3noma","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2021-03-24T13:56:36-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"524","institucion":"Registro de la Propiedad y Mercantil del Cant\u00f3n San Pedro de Huaca","siglas":"RPMCSPH","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2020-09\/ESCUDO.jpg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/rpmcsph","website":"http:\/\/registrohuaca.gob.ec\/","tipo":"Aut\u00f3noma","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2022-06-13T11:46:32-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"510","institucion":"Registro de la Propiedad y Mercantil del Cant\u00f3n Santiago","siglas":"RPYMDCS","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/rpymdcs","website":"","tipo":"Gobiernos Aut\u00f3nomos Descentralizados","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2020-08-19T10:50:56-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"587","institucion":"Registro de la Propiedad y Mercantil del Cant\u00f3n San Vicente","siglas":"RP-SAN VICENTE","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2022-09\/LOGO%20registro%20final.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/rp-san-vicente","website":"","tipo":"Gobiernos Aut\u00f3nomos Descentralizados","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2022-09-05T11:40:15-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"326","institucion":"Registro de la Propiedad y Mercantil de Rumi\u00f1ahui","siglas":"RPMR","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2022-04\/Logo%20RPMR.PNG","url":"https:\/\/www.gob.ec\/rpmr","website":"https:\/\/rpmr.gob.ec\/","tipo":"Aut\u00f3noma","descripcion":"MISI\u00d3N\n\nBrindar servicios registrales de calidad en la Inscripci\u00f3n y Certificaci\u00f3n de Propiedad y Mercantil, garantizando seguridad jur\u00eddica de la informaci\u00f3n, aportando al desarrollo econ\u00f3mico y social del Cant\u00f3n Rumi\u00f1ahui.\n\nVISI\u00d3N\n\nEn el 2021, el Registro Municipal de la Propiedad y Mercantil del Cant\u00f3n Rumi\u00f1ahui, ser\u00e1 el referente nacional en servicios registrales de calidad\u00a0oportunos e innovadores, garantizando seguridad jur\u00eddica,\u00a0apoyando el fortalecimiento Institucional\u00a0con tecnolog\u00eda\u00a0de punta,\u00a0el mejoramiento continuo, personal altamente capacitado y motivado en un ambiente saludable.","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2022-04-14T16:18:41-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"330","institucion":"Registro de la Propiedad y Mercantil de Santa Ana","siglas":"RDPYMSA","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/rdpymsa","website":"","tipo":"Gobiernos Aut\u00f3nomos Descentralizados","descripcion":"","sector":"Gobiernos locales","modificado":"2020-05-18T18:21:16-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"191","institucion":"Santa B\u00e1rbara EP","siglas":"SBEP","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2020-06\/SBEP%20LOGO-01.jpg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/sbep","website":"http:\/\/www.santabarbara.gob.ec\/","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"Fabricar armamento, municiones, estructuras met\u00e1licas y servicios log\u00edsticos para uso militar, policial, civil, alineados estrat\u00e9gicamente al Ministerio de Defensa Nacional, para contribuir al desarrollo, defensa y seguridad de la naci\u00f3n.\n\n\u00a0","sector":"Seguridad","modificado":"2020-06-17T08:43:46-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"250","institucion":"Secretaria de Derechos Humanos","siglas":"1SDH","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/1sdh","website":"","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"","sector":"Social","modificado":"2021-07-28T15:41:59-0500","publicado":"No"},{"institucion_id":"59","institucion":"Secretar\u00eda de Derechos Humanos","siglas":"SDH","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/sdh","website":"","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"","sector":"Funci\u00f3n Ejecutiva","modificado":"2022-03-14T16:49:43-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"589","institucion":"Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n Intercultural Biling\u00fce y la Etnoeducaci\u00f3n","siglas":"SEIBE","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/seibe-0","website":"","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"","sector":"","modificado":"2022-09-27T19:15:54-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"252","institucion":"Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n Intercultural Biling\u00fce y la Etnoeducaci\u00f3n","siglas":"SEIBE","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2022-09\/logo%20SEIBE.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/seibe","website":"https:\/\/www.educacionbilingue.gob.ec\/","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"La Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n Intercultural Biling\u00fce y la Etnoeducaci\u00f3n, desarrolla procesos t\u00e9cnicos, pedag\u00f3gicos y administrativos de formaci\u00f3n de las personas con identidad cultural y mentalidad abierta, presta el cambio desde la educaci\u00f3n infantil comunitaria hasta la educaci\u00f3n superior, en los diferentes procesos, modalidades y niveles educativos con la participaci\u00f3n de los pueblos y las nacionalidades.","sector":"Social","modificado":"2022-09-26T09:01:54-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"100","institucion":"Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n Superior, Ciencia, Tecnolog\u00eda e Innovaci\u00f3n","siglas":"SENESCYT","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2018-09\/logo-senescyt-secretaria-educacion-superior-ecuador_0.jpg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/senescyt","website":"https:\/\/www.educacionsuperior.gob.ec\/","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"Visi\u00f3n:\nLa Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n Superior, Ciencia, Tecnolog\u00eda e Innovaci\u00f3n es garante de la aplicaci\u00f3n de los principios que rigen la educaci\u00f3n superior; promotora de la investigaci\u00f3n cient\u00edfica, innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica y saberes ancestrales. Su trabajo se enfoca en mejorar las capacidades y potencialidades de la ciudadan\u00eda y se caracteriza por el empleo eficiente y eficaz de los recursos que gestiona, cuyos resultados son la semilla para el desarrollo del pa\u00eds.\n\n\u00a0\n\nMisi\u00f3n:\nEjercer la rector\u00eda de la pol\u00edtica p\u00fablica de educaci\u00f3n superior, ciencia, tecnolog\u00eda y saberes ancestrales y gestionar su aplicaci\u00f3n, con enfoque en el desarrollo estrat\u00e9gico del pa\u00eds. Coordinar las acciones entre el Ejecutivo y las instituciones de educaci\u00f3n superior en aras del fortalecimiento acad\u00e9mico, productivo y social. En el campo de la ciencia, tecnolog\u00eda y saberes ancestrales, promover la formaci\u00f3n del talento humano avanzado y el desarrollo de la investigaci\u00f3n, innovaci\u00f3n y transferencia tecnol\u00f3gica, a trav\u00e9s de la elaboraci\u00f3n, ejecuci\u00f3n y evaluaci\u00f3n de pol\u00edticas, programas y proyectos.","sector":"Social","modificado":"2020-09-09T07:09:42-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"65","institucion":"Secretar\u00eda de Gesti\u00f3n de Riesgos","siglas":"SGR","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2023-01\/nombre%20SGR-11_0.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/sgr","website":"https:\/\/www.gestionderiesgos.gob.ec\/","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"Liderar el Sistema Nacional Descentralizado de Gesti\u00f3n de Riesgos para garantizar la protecci\u00f3n de personas y colectividades de los efectos negativos de desastres de origen natural o antr\u00f3pico, mediante la generaci\u00f3n de pol\u00edticas, estrategias y normas que promuevan capacidades orientadas a identificar, analizar, prevenir y mitigar riesgos para enfrentar y manejar eventos de desastre; as\u00ed como para recuperar y reconstruir las condiciones sociales, econ\u00f3micas y ambientales afectadas por eventuales emergencias o desastres.","sector":"Seguridad","modificado":"2023-01-23T15:35:15-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"568","institucion":"Secretar\u00eda de Gesti\u00f3n y Desarrollo de Pueblos y Nacionalidades","siglas":"SGDPN","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2021-12\/LOGO-Fondo-Blanco.jpg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/sgdpn","website":"","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"","sector":"Funci\u00f3n Ejecutiva","modificado":"2022-08-08T12:25:54-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"150","institucion":"Secretar\u00eda de Hidrocarburos","siglas":"SHE","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/she","website":"","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"","sector":"","modificado":"2018-10-09T17:27:45-0500","publicado":"No"},{"institucion_id":"176","institucion":"Secretar\u00eda de Inteligencia","siglas":"SIN","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/sin","website":"","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"","sector":"","modificado":"2019-04-16T00:21:38-0500","publicado":"No"},{"institucion_id":"54","institucion":"Secretar\u00eda del Agua","siglas":"SENAGUA","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2018-10\/Imagotipo%20Senagua_13.jpg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/senagua","website":"https:\/\/www.agua.gob.ec\/","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"Misi\u00f3n\n\n\u201cEjercer la rector\u00eda para garantizar el acceso justo y equitativo del agua, en calidad y cantidad, a trav\u00e9s de pol\u00edticas, estrategias y planes que permitan una gesti\u00f3n integral e integrada de los Recursos H\u00eddricos en las Cuencas Hidrogr\u00e1ficas con el involucramiento y fortalecimiento de los actores sociales en todo el territorio nacional\u201d\n\nVisi\u00f3n\n\n\n\u201cLa Secretar\u00eda del Agua, garantizara\u0301 de manera eficiente el cumplimiento de los derechos consagrados en la constituci\u00f3n, referente al acceso, uso y aprovechamiento justo y equitativo del agua a trav\u00e9s de una gesti\u00f3n integral e integrada del recurso h\u00eddrico\u201d","sector":"H\u00e1bitat y ambiente","modificado":"2021-04-21T17:24:03-0500","publicado":"No"},{"institucion_id":"169","institucion":"Secretar\u00eda de Pueblos Movimientos Sociales y Participaci\u00f3n Ciudadana","siglas":"SPMSPC","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/spmspc","website":"","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"","sector":"","modificado":"2019-11-18T09:04:03-0500","publicado":"No"},{"institucion_id":"168","institucion":"Secretar\u00eda Nacional de Administraci\u00f3n P\u00fablica","siglas":"SNAP","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/snap","website":"","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"","sector":"","modificado":"2019-11-18T09:04:07-0500","publicado":"No"},{"institucion_id":"114","institucion":"Secretar\u00eda Nacional de Comunicaci\u00f3n","siglas":"SECOM","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/secom","website":"https:\/\/www.comunicacion.gob.ec\/","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"Entidad encargada de brindar las alternativas necesarias para el acceso, difusi\u00f3n y generaci\u00f3n de insumos comunicacionales sobre la gesti\u00f3n del Gobierno Nacional, con calidad y transparencia, contribuyendo a la gobernabilidad y participaci\u00f3n ciudadana.","sector":"","modificado":"2019-10-23T15:34:50-0500","publicado":"No"},{"institucion_id":"71","institucion":"Secretar\u00eda Nacional de Gesti\u00f3n de la Pol\u00edtica","siglas":"SNGP","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2018-10\/Logo-SNGP.jpg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/sngp","website":"https:\/\/www.politica.gob.ec\/","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"La Secretar\u00eda Nacional de Gesti\u00f3n de la Pol\u00edtica (SNGP) es una instituci\u00f3n\u00a0p\u00fablica que se encarga de formular las pol\u00edticas para la gobernabilidad, el relacionamiento pol\u00edtico con las otras formas\u00a0del Estado, con los Gobiernos Aut\u00f3nomos Descentralizados, el di\u00e1logo pol\u00edtico con los actores sociales y la coordinaci\u00f3n pol\u00edtica con los representantes del Ejecutivo en el territorio.","sector":"","modificado":"2019-11-28T12:28:01-0500","publicado":"No"},{"institucion_id":"167","institucion":"Secretar\u00eda Nacional del Migrante","siglas":"SENAMI","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/senami","website":"","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"","sector":"","modificado":"2019-11-18T09:04:22-0500","publicado":"No"},{"institucion_id":"279","institucion":"Secretar\u00eda Nacional de Planificaci\u00f3n","siglas":"SNP","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2021-07\/Im%C3%A1gen-intitucional.jpg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/snp","website":"https:\/\/www.planificacion.gob.ec\/","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"Misi\u00f3n.- Liderar, coordinar y articular la planificaci\u00f3n a mediano y largo plazo, orientada al desarrollo sostenible e incluyente del pa\u00eds, que mejore la calidad de vida de la poblaci\u00f3n.","sector":"Funci\u00f3n Ejecutiva","modificado":"2021-07-14T10:07:46-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"103","institucion":"Secretar\u00eda Nacional de Telecomunicaciones","siglas":"SENATEL","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/senatel","website":"","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"","sector":"","modificado":"2018-10-09T17:28:11-0500","publicado":"No"},{"institucion_id":"177","institucion":"Secretar\u00eda T\u00e9cnica de Cooperaci\u00f3n Internacional","siglas":"SETECI","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/seteci","website":"","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"","sector":"","modificado":"2019-12-03T17:48:11-0500","publicado":"No"},{"institucion_id":"120","institucion":"Secretar\u00eda T\u00e9cnica de Drogas","siglas":"SETED","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/seted","website":"","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"","sector":"","modificado":"2018-10-09T17:28:24-0500","publicado":"No"},{"institucion_id":"35","institucion":"Secretaria Tecnica de Gestion Inmobiliaria del Sector Publico","siglas":"SETEGISP","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2018-11\/logo.jpg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/setegisp","website":"https:\/\/www.inmobiliar.gob.ec\/","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"Gestionar eficientemente los bienes de la Administraci\u00f3n Central, dotando de infraestructura adecuada para la prestaci\u00f3n de servicios de calidad a la\u00a0ciudadan\u00eda.","sector":"","modificado":"2022-02-14T11:05:25-0500","publicado":"No"},{"institucion_id":"567","institucion":"Secretar\u00eda T\u00e9cnica de Gesti\u00f3n Inmobiliaria del Sector P\u00fablico","siglas":"SETEGISP","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/setegisp-0","website":"","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"","sector":"Funci\u00f3n Ejecutiva","modificado":"2022-03-14T16:50:24-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"147","institucion":"Secretar\u00eda T\u00e9cnica de Juventudes","siglas":"SETEJU","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/seteju","website":"","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"","sector":"Social","modificado":"2018-09-20T10:13:11-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"137","institucion":"Secretar\u00eda T\u00e9cnica de la Circunscripci\u00f3n Territorial Amaz\u00f3nica","siglas":"STCTEA","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2018-09\/Logo_STCTEA.jpg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/stctea","website":"https:\/\/www.secretariadelamazonia.gob.ec","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"Entidad responsable de elaborar y dar seguimiento a la Planificaci\u00f3n Integral de la Amazonia y la administraci\u00f3n del Fondo Com\u00fan de la Circunscripci\u00f3n Territorial Especial Amaz\u00f3nica; con sede en la ciudad de Puyo, capital de la provincia de Pastaza y con delegaciones t\u00e9cnicas provinciales.","sector":"","modificado":"2022-03-14T16:52:20-0500","publicado":"No"},{"institucion_id":"160","institucion":"Secretar\u00eda T\u00e9cnica del Comit\u00e9 Interinstitucional de Prevenci\u00f3n de Asentamientos Irregulares","siglas":"STCPAHI","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2021-04\/STCPAHI.jpg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/stcpahi","website":"https:\/\/www.asentamientosirregulares.gob.ec","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"La Secretar\u00eda T\u00e9cnica del Comit\u00e9 Interinstitucional de Prevenci\u00f3n de Asentamientos Humanos Irregulares tiene\u00a0la responsabilidad de coordinar la\u00a0ejecuci\u00f3n de la pol\u00edtica intersectorial que provenga del Comit\u00e9 para prevenir, ordenar y controlar los asentamientos humanos irregulares.","sector":"Social","modificado":"2021-04-19T10:15:47-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"164","institucion":"Secretar\u00eda T\u00e9cnica del Comit\u00e9 Interinstitucional de Prevenci\u00f3n de Asentamientos Irregulares","siglas":"STCPAHI","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/stcpahi-0","website":"","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"","sector":"","modificado":"2018-11-20T13:22:33-0500","publicado":"No"},{"institucion_id":"206","institucion":"Secretar\u00eda T\u00e9cnica del Comit\u00e9 Interinstitucional para la Erradicaci\u00f3n de la Pobreza","siglas":"SETEP","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/setep","website":"","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"","sector":"","modificado":"2019-12-03T17:51:01-0500","publicado":"No"},{"institucion_id":"159","institucion":"Secretaria T\u00e9cnica del Comit\u00e9 Nacional de L\u00edmites Internos","siglas":"CONALI","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2018-10\/ST_CONALI_HORIZONTAL_CMYK.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/conali","website":"http:\/\/limitesinternos.gob.ec\/","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"Mediante el art\u00edculo 12\u00a0de la Ley para la Fijaci\u00f3n de L\u00edmites Territoriales Internos\u00a0publicada en el Registro Oficial Suplemento 934 de fecha 16 de abril de 2016 se crea\u00a0el Comit\u00e9 Nacional de L\u00edmites Internos como\u00a0un organismo t\u00e9cnico de derecho p\u00fablico con personer\u00eda jur\u00eddica y autonom\u00eda administrativa, presupuestaria y financiera; as\u00ed tambi\u00e9n el art\u00edculo 17 de la referida ley establece que\u00a0la Secretaria T\u00e9cnica del Comit\u00e9 Nacional de L\u00edmites Internos es\u00a0el \u00f3rgano t\u00e9cnico de asesor\u00eda y coordinaci\u00f3n de los procesos de fijaci\u00f3n de\u00a0l\u00edmites\u00a0internos; y, de conformidad\u00a0a lo dispuesto en el art\u00edculo 6 del Decreto Ejecutivo No. 1522 publicado en el Registro Oficial No. 13 de fecha 12 de junio de 2013, esta\u00a0adscrita a la\u00a0Secretar\u00eda Nacional de Gesti\u00f3n de la Pol\u00edtica.\n\nEn concordancia a lo se\u00f1alado anteriormente, la Secretaria T\u00e9cnica del Comit\u00e9 Nacional de L\u00edmites Internos tiene como misi\u00f3n el coadyuvar a la integraci\u00f3n interna y desarrollo del Estado, mediante la asesor\u00eda y coordinaci\u00f3n de los procesos de fijaci\u00f3n de l\u00edmites territoriales internos y la implementaci\u00f3n\u00a0de mecanismos t\u00e9cnicos orientados a resolver y prevenir conflictos lim\u00edtrofes y de pertenencia con participaci\u00f3n social.","sector":"","modificado":"2021-09-27T17:00:20-0500","publicado":"No"},{"institucion_id":"188","institucion":"Secretar\u00eda T\u00e9cnica del Mar","siglas":"STM","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/stm","website":"","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"","sector":"","modificado":"2019-12-03T17:53:41-0500","publicado":"No"},{"institucion_id":"545","institucion":"Secretar\u00eda T\u00e9cnica del Plan Ecuador","siglas":"STPE","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/stpe","website":"","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"","sector":"","modificado":"2021-01-29T17:39:25-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"4","institucion":"Secretar\u00eda T\u00e9cnica del Sistema Nacional de Cualificaciones Profesionales","siglas":"SETEC","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2018-09\/Logo-Vertical-2017_1.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/setec","website":"http:\/\/www.cualificaciones.gob.ec","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"Impulsar y gestionar el Sistema Nacional de Cualificaciones Profesionales con efectividad, responsabilidad y transparencia, promoviendo la capacitaci\u00f3n y certificaci\u00f3n, para fortalecer y reconocer las competencias del talento humano del pa\u00eds.","sector":"Social","modificado":"2020-07-16T15:15:57-0500","publicado":"No"},{"institucion_id":"569","institucion":"SECRETARIA TECNICA ECUADOR CRECE SIN DESNUTRICION INFANTIL","siglas":"STECSDI","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/stecsdi","website":"","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"","sector":"","modificado":"2021-12-14T17:45:10-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"125","institucion":"Secretar\u00eda T\u00e9cnica Ecuador Crece Sin Desnutrici\u00f3n Infantil","siglas":"STECSDI","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/stecsdi-0","website":"https:\/\/www.infancia.gob.ec\/","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"Misi\u00f3n\n\nPrevenir y reducir la Desnutrici\u00f3n Cr\u00f3nica Infantil en el Ecuador, a trav\u00e9s de una eficiente y oportuna articulaci\u00f3n a nivel intersectorial para la construcci\u00f3n, implementaci\u00f3n y monitoreo de estrategias y planes sostenibles que favorezcan a la poblaci\u00f3n objetivo.\n\nVisi\u00f3n\n\nSer la entidad referente de la articulaci\u00f3n en la implementaci\u00f3n de estrategias sostenibles e integradoras de pol\u00edticas p\u00fablicas, que garantice al 2030 la prevenci\u00f3n, disminuci\u00f3n y erradicaci\u00f3n de la Desnutrici\u00f3n Cr\u00f3nica Infantil en el Ecuador.\n\u00a0\n\n\u00a0","sector":"Social","modificado":"2022-05-10T16:43:16-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"200","institucion":"Secretar\u00eda T\u00e9cnica para la Gesti\u00f3n Inclusiva en Discapacidades","siglas":"STD","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/std","website":"","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"","sector":"","modificado":"2019-12-03T17:54:39-0500","publicado":"No"},{"institucion_id":"40","institucion":"SENPLADES","siglas":"SENPLADES","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/senplades","website":"","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"","sector":"","modificado":"2020-05-28T14:09:51-0500","publicado":"No"},{"institucion_id":"2","institucion":"Servicio de Acreditaci\u00f3n Ecuatoriano","siglas":"SAE","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2018-10\/Logo%20SAE%202018%20HORIZONTAL.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/sae","website":"http:\/\/www.acreditacion.gob.ec\/","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"Acreditar la competencia t\u00e9cnica de los organismos que operan en materia de evaluaci\u00f3n de la conformidad","sector":"Producci\u00f3n","modificado":"2021-03-15T12:35:53-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"42","institucion":"Servicio de Contrataci\u00f3n de Obras","siglas":"SECOB","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2018-10\/Logo%20SECOB.jpg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/secob","website":"http:\/\/www.contratacionobras.gob.ec\/","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"Instituci\u00f3n creada con el Decreto Ejecutivo 731, publicada en el Registro Oficial Suplemento 430 de 19 de abril de 2011 y cuya \u00faltima modificaci\u00f3n reformula el objetivo principal mediante Decreto Ejecutivo 398, publicada en el Registro Oficial Suplemento 255 del 5 de Junio de 2018, cuyo objetivo principal es: \u0022 El Servicio de Contrataci\u00f3n de Obras tiene como objetivo principal contratar las obras de infraestructura que requieran las Instituciones de la Administraci\u00f3n P\u00fablica Central e Institucional. Adicionalmente, las referidas Instituciones podr\u00e1n requerirlo, en los casos en los que considere necesario, la contrataci\u00f3n de obras de adecentamiento, restauraci\u00f3n, adecuaci\u00f3n y modificaci\u00f3n o incorporaci\u00f3n de \u00e1reas o elementos que coadyuven a su presentaci\u00f3n e identificaci\u00f3n como obra p\u00fablica gubernamental construida o por construirse. De igual manera podr\u00e1, previo requerimiento y en funci\u00f3n de su disponibilidad, contratar las obras de infraestructura de las dem\u00e1s entidades del sector publico que as\u00ed lo requieran.","sector":"","modificado":"2022-03-14T16:51:48-0500","publicado":"No"},{"institucion_id":"8","institucion":"Servicio de Rentas Internas","siglas":"SRI","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2020-09\/SRI.jpg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/sri","website":"http:\/\/www.sri.gob.ec\/web\/guest\/home","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"Gestionar la pol\u00edtica tributaria, en el marco de los principios constitucionales, asegurando la suficiencia recaudatoria destinada al fomento de la cohesi\u00f3n social.","sector":"Econ\u00f3mico","modificado":"2022-02-16T12:49:40-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"34","institucion":"Servicio Ecuatoriano de Capacitaci\u00f3n Profesional","siglas":"SECAP","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2018-11\/IMAGEN%20INSTITUCIONAL.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/secap","website":"https:\/\/www.secap.gob.ec\/","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"Art. 2.- Somos una instituci\u00f3n p\u00fablica que contribuye al desarrollo social, productivo y econ\u00f3mico del pa\u00eds, con procesos integrales que crean y fortalecen los conocimientos, habilidades y destrezas de los usuarios, a trav\u00e9s de la formaci\u00f3n profesional, capacitaci\u00f3n y certificaci\u00f3n de personas por competencias laborales.","sector":"Social","modificado":"2021-03-01T15:54:28-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"1","institucion":"Servicio Ecuatoriano de Normalizaci\u00f3n","siglas":"INEN","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2022-05\/LOGO%20INEN%20mar%202022%20SEGCOM.jpg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/inen","website":"http:\/\/www.normalizacion.gob.ec\/","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"El INEN est\u00e1 reconocido por la sociedad ecuatoriana como competente en la ejecuci\u00f3n de los procesos establecidos en el Sistema Ecuatoriano de la Calidad, satisface la demanda nacional en los campos de la Normalizaci\u00f3n, Reglamentaci\u00f3n, Metrolog\u00eda y Evaluaci\u00f3n de la Conformidad, contribuyendo al mejoramiento de la competitividad, de la salud y seguridad del consumidor, la conservaci\u00f3n del medio ambiente y la promoci\u00f3n de una cultura de la calidad para alcanzar el buen vivir.","sector":"Producci\u00f3n","modificado":"2022-05-26T12:31:04-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"69","institucion":"Servicio Integrado de Seguridad","siglas":"ECU 911","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2018-10\/ECU-911-logo.jpg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/ecu-911","website":"http:\/\/www.ecu911.gob.ec\/","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"Gestionar en todo el territorio ecuatoriano, la atenci\u00f3n de las situaciones de emergencia de la ciudadan\u00eda, reportadas a trav\u00e9s del n\u00famero 911, y las que se generen por video vigilancia y monitoreo de alarmas, mediante el despacho de recursos de respuesta especializados pertenecientes a organismos p\u00fablicos y privados articulados al sistema, con la finalidad de contribuir, de manera permanente, a la consecuci\u00f3n y mantenimiento de la seguridad integral ciudadana.","sector":"Seguridad","modificado":"2018-10-25T15:20:33-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"16","institucion":"Servicio Nacional de Aduana del Ecuador","siglas":"SENAE","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2018-09\/Logo%20Senae.jpg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/senae","website":"https:\/\/www.aduana.gob.ec","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"Contribuir al desarrollo econ\u00f3mico y la sostenibilidad fiscal y promover el comercio justo en beneficio de la sociedad ecuatoriana; mediante una gesti\u00f3n transparente, efectiva e innovadora en el control y facilitaci\u00f3n del comercio exterior.","sector":"Econ\u00f3mico","modificado":"2018-12-20T16:11:59-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"365","institucion":"Servicio Nacional de Atenci\u00f3n Integral a Personas Adultas Privadas de la Libertad y a Adolescentes Infractores","siglas":"SNAI","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2020-06\/WhatsApp%20Image%202020-06-11%20at%2009.11.41%20%281%29.jpeg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/snai","website":"https:\/\/www.atencionintegral.gob.ec\/","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"Misi\u00f3n\u00a0\n\nGarantizar la atenci\u00f3n integral a personas adultas y adolescentes en conflicto con la ley penal, mediante el desarrollo de habilidades y destrezas con el fin de contribuir positivamente en su reinserci\u00f3n en la sociedad.\n\nLograr que cada adolescente sea un ser humano cr\u00edtico, responsable, aut\u00f3nomo, y solidario, a trav\u00e9s de un proceso de reflexi\u00f3n y valoraci\u00f3n de su situaci\u00f3n; auto-reconocimiento y auto valoraci\u00f3n; redimensionamiento y reconstrucci\u00f3n de v\u00ednculos; empoderamiento de sus derechos humanos, por medio de un proyecto de vida adecuado a su personalidad, necesidades y metas; y, reconocimiento y respeto a los derechos humanos de otras personas.\n\nObjetivo y el Servicio que ofrece a la persona adolescente\n\nOfrecer a las y los adolescentes a quienes se ha dispuesto medidas o programas socioeducativos un proceso integral re-educativo para su reintegraci\u00f3n social, brindando respuestas a los sujetos de la atenci\u00f3n e intervenci\u00f3n a partir del desarrollo de estrategias, metodolog\u00edas y acciones socio-psico-pedag\u00f3gicas, orientadas a promover su responsabilizaci\u00f3n, el reconocimiento de las consecuencias de sus actos con miras a transformar las causas que las provocaron; y, el compromiso de restituci\u00f3n\/reparaci\u00f3n del da\u00f1o causado, promoviendo con esto la no repetici\u00f3n o reincidencia de conductas da\u00f1inas, la adquisici\u00f3n de nuevas formas de relacionamiento y conductas, por medio de la aceptaci\u00f3n de cambio y el manejo de su proyecto de vida.","sector":"Seguridad","modificado":"2022-03-03T17:15:10-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"41","institucion":"Servicio Nacional de Contrataci\u00f3n P\u00fablica","siglas":"SERCOP","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2021-01\/logo_sercop.jpg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/sercop","website":"https:\/\/portal.compraspublicas.gob.ec\/sercop\/","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"Es el ente rector, t\u00e9cnico, regulador y aut\u00f3nomo de la contrataci\u00f3n p\u00fablica de Ecuador, que brinda a instituciones p\u00fablicas y proveedores un modelo de gesti\u00f3n que asesora, controla y supervisa, sobre la base de los principios de eficacia, eficiencia, transparencia, calidad y concurrencia, en los procedimientos de contrataci\u00f3n.","sector":"Econ\u00f3mico, Producci\u00f3n","modificado":"2021-01-13T19:28:39-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"3","institucion":"Servicio Nacional de Derechos Intelectuales","siglas":"SENADI","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2018-09\/SENADI_72.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/senadi","website":"https:\/\/www.propiedadintelectual.gob.ec\/","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"Mediante Decreto Ejecutivo No. 356 de 03 de abril de 2018, publicado en el Primer Suplemento del Registro Oficial No. 224 de 18 de abril de 2018, se cre\u00f3 el Servicio Nacional de Derechos Intelectuales SENADI, como un organismo t\u00e9cnico de derecho p\u00fablico con rango de Subsecretar\u00eda General, adscrito a la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n Superior, Ciencia, Tecnolog\u00eda e Innovaci\u00f3n, con personalidad jur\u00eddica propia, dotado de autonom\u00eda administrativa, operativa y financiera.","sector":"Social","modificado":"2019-03-29T16:44:01-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"133","institucion":"Servicio Nacional de Medicina Legal y Ciencias Forenses","siglas":"SNMLCF","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2019-03\/logosnmlcf.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/snmlcf","website":"https:\/\/www.cienciasforenses.gob.ec\/","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"MISI\u00d3N:\n\nSer una instituci\u00f3n p\u00fablica creada para prestar servicios t\u00e9cnicos cient\u00edficos estandarizados de manera imparcial y veraz en el ejercicio de la actividad pericial en medicina legal y ciencias forenses, en apoyo a la administraci\u00f3n de justicia, en estricto respeto a los derechos de las v\u00edctimas y la dignidad humana.\n\nVISI\u00d3N:\n\nSer una instituci\u00f3n reconocida a nivel nacional en la investigaci\u00f3n t\u00e9cnica y cient\u00edfica en Medicina Legal y Ciencias Forenses, que garantiza una respuesta oportuna, imparcial y veraz en apoyo a la administraci\u00f3n de justicia y enfocada en el derecho de las v\u00edctimas y su dignidad humana.","sector":"Seguridad","modificado":"2020-02-03T12:14:28-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"89","institucion":"Servicio P\u00fablico para pago de Accidentes de Tr\u00e1nsito","siglas":"SPPAT","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2023-01\/Logo%20Sppat%20Peque%C3%B1o.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/sppat","website":"http:\/\/www.sppat.gob.ec","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"\n\n\u00a0\n\n\u00a0\n\n\u00a0\n\n\u00a0\n\n\u00a0\n\n\u00a0\n\n\u00a0\n\nEl Servicio P\u00fablico para Pago de Accidentes de Tr\u00e1nsito (SPPAT) garantiza la protecci\u00f3n de las personas que se trasladan de un lugar a otro a trav\u00e9s de la red vial del Ecuador por parte del Sistema P\u00fablico para Pago de Accidentes de Tr\u00e1nsito. El SPPAT est\u00e1 adscrito al Ministerio de Transporte y Obras P\u00fablicas.","sector":"Funci\u00f3n Ejecutiva","modificado":"2023-01-19T13:09:27-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"570","institucion":"Servicios Postales del Ecuador","siglas":"SPE","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/spe","website":"","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"","sector":"Funci\u00f3n Ejecutiva","modificado":"2021-12-28T15:40:48-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"224","institucion":"SS Sin Sector","siglas":"PA","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/pa-3","website":"","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"","sector":"","modificado":"2020-02-13T02:19:51-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"271","institucion":"Superintendencia de Bancos","siglas":"SB","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2020-04\/SB.jpg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/sb","website":"https:\/\/www.superbancos.gob.ec","tipo":"Transparencia y Control Social","descripcion":"Ser una entidad t\u00e9cnica y aut\u00f3noma que supervisa y controla las entidades de los sectores p\u00fablico y privado del sistema financiero, y del sistema nacional de seguridad social, para preservar su seguridad, estabilidad, solidez y transparencia; y as\u00ed proteger los ahorros del p\u00fablico, pensionistas, afiliados y contribuyentes y; el inter\u00e9s general de los ciudadanos que acceden y usan productos y servicios financieros, as\u00ed como, prestaciones de calidad.","sector":"Funci\u00f3n de Transparencia y Control Social","modificado":"2022-10-07T11:45:00-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"227","institucion":"Superintendencia de Compa\u00f1\u00edas, Valores y Seguros","siglas":"SCVS","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2020-02\/nuevo%20logo%20super%20compa%20y%20valo%20horizon_0.jpg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/scvs","website":"https:\/\/www.supercias.gob.ec\/portalscvs\/","tipo":"Transparencia y Control Social","descripcion":"La Superintendencia de Compa\u00f1\u00edas, Valores y Seguros es el organismo t\u00e9cnico, con autonom\u00eda administrativa y econ\u00f3mica, que vigila y controla la organizaci\u00f3n, actividades, funcionamiento, disoluci\u00f3n y liquidaci\u00f3n de las compa\u00f1\u00edas y otras entidades en las circunstancias y condiciones establecidas por la Ley.","sector":"Funci\u00f3n de Transparencia y Control Social","modificado":"2020-03-04T14:38:55-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"274","institucion":"Superintendencia de Control del Poder de Mercado","siglas":"SCPM","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2020-04\/nuevo%20logo%20SCPM_3.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/scpm","website":"https:\/\/www.scpm.gob.ec\/","tipo":"Transparencia y Control Social","descripcion":"Controlar y vigilar el correcto funcionamiento del mercado mediante la prevenci\u00f3n, correcci\u00f3n, eliminaci\u00f3n y\/o sanci\u00f3n del abuso de operadores econ\u00f3micos con poder de mercado; la prevenci\u00f3n, prohibici\u00f3n y sanci\u00f3n de los acuerdos colusorios, pr\u00e1cticas restrictivas y pr\u00e1cticas desleales; el control y regulaci\u00f3n de las operaciones de concentraci\u00f3n econ\u00f3mica; promoviendo la competencia, eficiencia y transparencia del mercado y el comercio justo con la participaci\u00f3n activa de la ciudadan\u00eda.","sector":"Funci\u00f3n de Transparencia y Control Social","modificado":"2020-04-29T12:07:37-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"219","institucion":"Superintendencia de Econom\u00eda Popular y Solidaria","siglas":"SEPS","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2020-02\/SEPS.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/seps","website":"https:\/\/www.seps.gob.ec\/","tipo":"Transparencia y Control Social","descripcion":"","sector":"Funci\u00f3n de Transparencia y Control Social, Econ\u00f3mico","modificado":"2020-02-07T10:00:48-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"571","institucion":"Superintendencia de Ordenamiento Territorial, Uso y Gesti\u00f3n del Suelo","siglas":"SOT","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2022-05\/Logotipo%20SOT%20Negro%20okokOK_0.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/sot","website":"https:\/\/www.sot.gob.ec\/inicio\/0\/esp","tipo":"Transparencia y Control Social","descripcion":"","sector":"Funci\u00f3n de Transparencia y Control Social","modificado":"2022-05-27T09:40:18-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"193","institucion":"Televisi\u00f3n y Radio de Ecuador EP","siglas":"RTVECUADOR","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/rtvecuador","website":"","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"","sector":"","modificado":"2019-11-18T09:04:53-0500","publicado":"No"},{"institucion_id":"186","institucion":"Transportes Navieros Ecuatorianos","siglas":"TRANSNAVE","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2020-06\/logo%20TNE.jpg","url":"https:\/\/www.gob.ec\/transnave","website":"https:\/\/www.transnave.gob.ec","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"","sector":"","modificado":"2020-06-22T17:13:20-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"228","institucion":"Tribunal Contencioso Electoral","siglas":"TCE","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2020-03\/LOGO-TCE-WEB_0.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/tce","website":"https:\/\/www.tce.gob.ec","tipo":"Electoral","descripcion":"Prestar\u00a0 el\u00a0 servicio\u00a0 p\u00fablico\u00a0 de\u00a0 administraci\u00f3n\u00a0 de\u00a0 justicia\u00a0 electoral,\u00a0 como\u00a0 \u00faltima\u00a0 y\u00a0 definitiva\u00a0 instancia\u00a0 jurisdiccional,\u00a0 conforme\u00a0 la\u00a0 Constituci\u00f3n\u00a0 de\u00a0 la\u00a0 Rep\u00fablica\u00a0 y\u00a0 el\u00a0 C\u00f3digo\u00a0 de\u00a0 la\u00a0 Democracia; garantizando a los sujetos pol\u00edticos el ejercicio de sus derechos, con aplicaci\u00f3n de los principios de\u00a0 autonom\u00eda,\u00a0\u00a0 independencia,\u00a0\u00a0 publicidad,\u00a0\u00a0 transparencia,\u00a0\u00a0 equidad,\u00a0\u00a0 interculturalidad,\u00a0\u00a0 paridad\u00a0\u00a0 de\u00a0 g\u00e9nero, celeridad y probidad.","sector":"Funci\u00f3n Electoral","modificado":"2022-01-27T08:20:11-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"138","institucion":"Unidad de \u00c1nalisis Financiero y Econ\u00f3mico","siglas":"UAFE","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2018-09\/solo_logo.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/uafe","website":"http:\/\/www.uafe.gob.ec\/","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"La Unidad de An\u00e1lisis Financiero y Econ\u00f3mico (UAFE), es la entidad t\u00e9cnica responsable de la recopilaci\u00f3n de la informaci\u00f3n, realizaci\u00f3n de reportes, ejecuci\u00f3n de pol\u00edticas y estrategias nacionales de prevenci\u00f3n y erradicaci\u00f3n del lavado de activos y financiamiento de delitos. Es una entidad con autonom\u00eda operativa, administrativa, financiera y jurisdicci\u00f3n coactiva adscrita al Ministerio de Econom\u00eda y Finanzas.\n\nMisi\u00f3n: Liderar, contribuir y coordinar las estrategias nacionales para erradicar el lavado de activos y el financiamiento de delitos, mediante la ejecuci\u00f3n de pol\u00edticas de prevenci\u00f3n, as\u00ed como la generaci\u00f3n de reportes de an\u00e1lisis financiero, eficaz, eficiente y oportuno, para promover un sistema econ\u00f3mico sostenible.","sector":"Econ\u00f3mico","modificado":"2019-09-23T11:38:37-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"542","institucion":"Unidad del Registro Social","siglas":"URS","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/urs","website":"","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"","sector":"Funci\u00f3n Ejecutiva","modificado":"2022-03-14T16:53:44-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"108","institucion":"Unidad Nacional de Almacenamiento","siglas":"UNA","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/\/sites\/default\/files\/2018-11\/Logo%20Vertical%20UNA%20EP.png","url":"https:\/\/www.gob.ec\/una","website":"http:\/\/una.gob.ec\/","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"La Empresa P\u00fablica Unidad Nacional de Almacenamiento \u201cUNA EP\u201d, es una sociedad de derecho p\u00fablico, con personalidad jur\u00eddica, patrimonio propio, dotada de autonom\u00eda presupuestaria, financiera, econ\u00f3mica, administrativa y de gesti\u00f3n. Tiene su domicilio principal en la ciudad de Guayaquil, Provincia del Guayas.\n\nTendr\u00e1 a su cargo el desarrollo y fortalecimiento de los servicios de:\n\nAlmacenamiento y comercializaci\u00f3n de productos agropecuarios;\n\tAdministraci\u00f3n de la reserva estrat\u00e9gica de los mismos; y,\n\tComercializaci\u00f3n y distribuci\u00f3n de insumos.\n\tDesarrollar, implementar y mejorar las actividades de adquisici\u00f3n, almacenamiento, conservaci\u00f3n y comercializaci\u00f3n de productos agropecuarios, equipos, maquinarias e insumos en el mercado interno y externo de acuerdo al marco normativo nacional e internacional;\n\tAplicar mecanismos de subsidio o apoyos orientados al almacenamiento y\/o la comercializaci\u00f3n interna y externa de productos e insumos agropecuarios;\n\tNegociar certificados de dep\u00f3sito que faciliten la comercializaci\u00f3n agropecuaria, en los casos que lo determine el Ministerio de Agricultura, Ganader\u00eda, Acuacultura y Pesca, como entidad rectora;\n\tEstablecer mecanismos de comercializaci\u00f3n, acorde a los requerimientos de los diferentes productos e insumos agropecuarios; y,\n\tLas dem\u00e1s que establezca el Directorio.\n","sector":"Producci\u00f3n","modificado":"2018-11-15T16:06:57-0500","publicado":"Si"},{"institucion_id":"203","institucion":"Universidad de las Fuerzas Armadas","siglas":"ESPE","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/espe","website":"","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"","sector":"","modificado":"2019-04-03T10:43:45-0500","publicado":"No"},{"institucion_id":"166","institucion":"Vicepresidencia de la Rep\u00fablica","siglas":"VPR","logo":"https:\/\/www.gob.ec\/","url":"https:\/\/www.gob.ec\/vpr","website":"","tipo":"Ejecutiva","descripcion":"","sector":"","modificado":"2018-11-20T17:35:28-0500","publicado":"Si"}]